<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on LW Studio</title>
    <link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on LW Studio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>CC-BY-4.0</copyright><atom:link href="https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>致謝</title>
      <link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/01-acknowledgements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/01-acknowledgements/</guid>
      <description>致謝 #  如果沒有許多自由主義同事與朋友的建議和貢獻，這本書不可能出版。
我們非常感謝 Ludwig von Mises Institute 所長 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 幫助我們開啟這個專案並撰寫了精彩的前言。
我們要感謝《International Journal of Value-Based Management, Ethics, Place and Environment》、《Journal of Business Ethics》、《Journal of Social, Political and Economic Studies》、《Managerial Finance》、《International Journal of Social Economics》、《Journal of Libertarian Studies》與《American Journal of Economics and Sociology》的編輯們，允許我們重印 Block 教授之前在這些著名期刊上發表的文章。
特別感謝杰出的學者與教授 David Gordon、Jörg Guido Hülsmann、Thomas DiLorenzo 和 Peter Klein 對本書的審閱。
感謝 Tudor Smirna 設計封面。
在編備本書的過程中，我們獲得 Walter Block 教授的寶貴建議和幫助。他的建議和評論助我們進一步改進這本書。
Iulian Tãnase and Bogdan Glãvan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前言</title>
      <link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/02-foreword/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/02-foreword/</guid>
      <description>前言 #  Murray Rothbard 生前被稱為自由主義者先生。我們有足夠的信心這個稱號現在屬於 Walter Block。他是 Rothbard 的學生，他的簡歷像電話簿那樣厚，像維基百科多樣。無論他寫的是經濟理論、倫理學、政治分裂、禁藥、道路、教育、貨幣政策、社會理論、工會、政治語言還是其他事，他的散文都對這個的想法充滿熱誠：如果人類的問題要被解決，都可以透過更多的自由來找到解決辦法。
是的，Walter Block 激進。他是公認的無政府資本主義者，他的代表性作品是《 Defending the Undefendable》。花時間閱讀他的文章的讀者會發現，Block 式方法遠不止打破禁忌。他的激進與大膽，不僅來自結論，也來自他硬派的邏輯、絕對真實及高於常人的真誠。他想要回答最棘手的人類問題，無論是大是小，他在人類認真與推理的可以到達的最遠範圍追求真理。
在瀏覽 Block 教授與同事在貨幣政策等主題上的通信時，Block 與他的同事存在嚴重分歧。他的立論觀點切中要點且具吸引力，讓對方無法抗拒不斷回信，但這只會引起另一個回覆、另一個反駁、另一個回覆⋯⋯幾輪往返下來可以進行數十次意見交換。Block 的堅持不是因為他想打敗任何人，而是因為他非常真誠地尋找真相並找出錯誤。如果他在某一點上錯了，他想了解它。這就是為什麼他的對手總是如坐針氈。
他的成果還有另一個應該被關注的面向。他的公眾形像是堅定的自由主義者，但他的論證方法和模式來自他在經濟學的核心訓練。他使用經濟工具來尋找社會問題的答案。這的特質不只展現在他的論述中，他也是一位受啟發的導師，從不放過逐步展示論點的機會，讓讀者在過程中理解經濟邏輯。
你會驚訝於 Block 讓原本可能被視為荒唐的想法變得如此合理。不是每個讀者都會接受 Block 的每一個結論，但是每個人都將了解奧地利傳統中一流經濟思想家如何處理大量的問題。如果你不同意他的觀點，使用跟他相同的方法也會讓你做得更好：用邏輯和細節分析來仔細思考問題。
Block 的最後一個特質可能會被忽視：他的謙遜。在充斥著自負和自私野心的學術界，Block 表現出一致的真誠，甚至有點天真地認為用耐心和邏輯證明的真相就夠了。在這個充滿江湖騙子和利益驅動空想家的政治化世界中，這種情況當然很少能適用。但 Block 以他尋求真相的方式、願意進行任何形式的思辨，及願意被指正錯誤的態度，向我們展示了風采。
Walter Block 的所有「關鍵論文」合集肯定長達數千頁。但這是極好的節錄，也是對我們這個時代最具靈感又勤奮的知識分子之一，獻上的敬意。
 Llewellyn H. Rockwell, Jr. Ludwig von Mises Institute Auburn, Alabama
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
