<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第一部分：經濟 on LW Studio</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/</link><description>Recent content in 第一部分：經濟 on LW Studio</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><copyright>CC-BY-4.0</copyright><atom:link href="https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1 有關財產與剝削</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-01-on-property-and-exploitation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-01-on-property-and-exploitation/</guid><description>&lt;h1 id="1-有關財產與剝削">
 1 有關財產與剝削
 &lt;a class="anchor" href="#1-%e6%9c%89%e9%97%9c%e8%b2%a1%e7%94%a2%e8%88%87%e5%89%9d%e5%89%8a">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>與 Hans-Hermann Hoppe 合著&lt;/p>
&lt;h2 id="1">
 1
 &lt;a class="anchor" href="#1">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>每當我說「我擁有一間房子」，通常意思是：我有權處置這個描述中的物件，在不侵犯他人同樣的物品所有權之下，我可以用任何理由自由使用這個描述中的物件。我同樣有權希望我的物件，也就是我的房子，不受他人支配其所有物的行為影響。所有權一般來說都是特定物理對象的延伸屬性。這些物品是經濟商品，因此有價值，否則沒有人會主張擁有。但擁有並非擁有這個物品所延伸的價值，擁有只適用在物品本身。我不擁有我的房子的價值。我擁有一間物理上存在的特定房子，我有權期望其他人不會損壞它。&lt;/p>
&lt;h2 id="2">
 2
 &lt;a class="anchor" href="#2">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>儘管這種財產理論合理[^1]，但在當代政治經濟學和哲學中，對於財產權涉及的是物品的價值還是物品本身，充斥著困惑。[^2]因此，有必要澄清，為什麼將財產權僅適用到物品本身是對的；以及，為什麼產權概念延伸到物品價值是有缺陷的。&lt;/p>
&lt;p>首先，應該指出的是，這些理論是互不相容的。人的每個行為都可能改變另一個人財產的價值（或價格），這點很容易認知。如果 A 進入勞動力或婚姻市場，可能會損害 B 在這些市場中的價值。如果 A 改變了對啤酒和麵包的相對評價，或者 A 決定成為釀酒師或麵包師，就可能會改變其他釀酒師和麵包師所擁有的財產價值。根據價值損害即構成侵權的觀點，A 的行為代表應受懲罰的罪行。如果 A 有罪，那麼 B 和釀酒商或麵包師必須有權抵禦 A 的行為。但他們為抵禦的權利只能架構在他們（或他們的代理人）可以對 A 及其財產進行攻擊或限制的狀態上，即，B 必須有權阻止 A 進入勞動力或婚姻市場，也必須允許其他釀酒商或麵包師阻礙 A 隨心所欲地消費自己的錢（使用自己的財產經營啤酒廠或麵包店）。根據價值損害構成侵權理論，對他人財產的物理損害或限制使用顯然不能說構成侵權，對私有財產的物理性攻擊和物理性限制必須歸類為合法防禦。假若物理攻擊和物理財產限制會構成侵權，那麼 B 和釀酒商或麵包師就不能抵禦 A 的行為。&lt;/p>
&lt;p>這兩種財產理論不僅不相容。一個人可以同時擁有價值（或價格）或稀缺物品，在「人類行為學上」也是不可行的[^3]，這是一種即使我們想要也無法實施的理論；它在爭論上也站不住腳。&lt;/p>
&lt;p>雖然，原則上，每個人都可以控制自己的行為是否導致他人財產的物理屬性發生變化，但自己的行為是否會影響他人財產的價值取決於他人及其評價。因此，不可能事先知道一個人的計劃行動是否被允許。如果要做到事前允許，必須先問過所有的人，以確保自己的計劃行為不會損害任何其他人的財產價值；同樣邏輯下，人們對於允許誰用什麼、做什麼事，都必須達成普遍一致。在這一切實現之前，人類早就死了。因此，該理論是不可實行。&lt;/p>
&lt;p>此外，「擁有物品價值」的這個命題涉及內部矛盾。要支持這個理論，就得先假定此論點的支持者被允許行動（act）。他必須在出聲支持或是尋求他人同意所提出之物品價值侵權保護手段的意見時，就需要被允許行動。他沒有辦法在獲得共識之前延遲行動；相反地，他必須在發聲當下至少被允許支配自己的身體，否則連提出意見都不可能。然而，如果要在不陷入矛盾的情況下，人可以被允許提出自己的意見，只有財產的客觀（且有形）邊界存在時才有可能做到。&lt;/p>
&lt;p>每個人都可以自己識別出這些邊界，無需和其他人的價值觀或主觀意見達成一致。在提出財產理論的智力活動之前，根據行為學的基礎，必須先有物理定義上的人的行動（如說話）。價值、協議或合約，這些當代政治哲學和經濟學家作為其正義或財產理論之基礎，都以物理上存在獨立決策單位為前提。同時，也預設了財產只與有形資源相關，否則沒有人能對任何事情進行估值或達成協議。任何物理定義之外的財產理論，光是「提出主張」這件事就會跟其主張相矛盾。如果「價值財產論」是正確的，支持者甚至不能張嘴；而且他確實透過張嘴的事實，反駁了自己的主張。[^4]&lt;/p>
&lt;h2 id="3">
 3
 &lt;a class="anchor" href="#3">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>價值產權作為正當適用於人類的規則系統，在行為學上是不可能實行的。價值產權只有在被當作剝削理論的時候才可行，透過犧牲非特權族群為代價來賦予一個人或一群人特權，至少在邏輯上是一致的。如果每個人都擁有附屬於自有物品的「價值」，那麼就沒有人可以採取任何行動。&lt;/p>
&lt;p>然而，如果讓 B 擁有目前可支配的資源的「價值」，並且讓 B 有權決定其他人能否使用他們所支配的資源，以求不損害 B 的財產「價值」，那麼行動就是可行的。包括強制 A 將 A 目前擁有的資源補償性地交付給 B。也就是說，只要對 B 有利，A 在未取得 B 的同意之下，既不擁有物品的價值也不擁有物品本身。儘管在行為學上是可行的，但這樣的規則系統甚至不符合人類倫理，因為它不符合普遍性標準。採用這個系統創造了兩種適用於不同「法則」的人：超人或剝削者如 B 和次等人或被剝削者如 A。因此，要當成普遍性被接受的人類倫理法則，這個理論一開始就失敗了。價值財產論的這個概念，若要普遍適用於所有人，則在行為學上不可行，若要行為學上可行，則是不人道的。&lt;/p></description></item><item><title>2 通用性自由意志主義武器管制理論</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-02-toward-a-universal-theory-of-gun-control/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-02-toward-a-universal-theory-of-gun-control/</guid><description>&lt;h1 id="2-通用性自由意志主義槍枝武器管制理論空間與地理性分析">
 2 通用性自由意志主義槍枝（武器）管制理論：空間與地理性分析
 &lt;a class="anchor" href="#2-%e9%80%9a%e7%94%a8%e6%80%a7%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e6%a7%8d%e6%9e%9d%e6%ad%a6%e5%99%a8%e7%ae%a1%e5%88%b6%e7%90%86%e8%ab%96%e7%a9%ba%e9%96%93%e8%88%87%e5%9c%b0%e7%90%86%e6%80%a7%e5%88%86%e6%9e%90">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>與 Matthew Block 合著&lt;/p>
&lt;p>沒有一個理性的人會去質疑化學家得在道德雷區做抉擇這事。直接或者間接地，納粹的特性體現在該行業的從業人員。不能否認生物學家也經常面臨道德困境，例如容易想到的基因複製和細菌戰。醫生（Mengele 博士和 Kevorkian 博士就是例子）[^1]、獸醫（動物的道德治療問題）、物理學家（炸彈）也是如此。&lt;/p>
&lt;p>地理學家呢？他們免受這種道德風險嗎？一點也不。他們與其他人一樣，暴露於其職能中的可能因道德錯誤所隱含的危險。簡單一例，要說源自地理知識的地圖資訊系統與戰爭完全無關，情況是恰恰相反。投入開發此類系統的空間科學家，其行為方式與倫理問題密切相關。大約兩千年前，Strabo（trans. 1949, p. 31）在這方面評論：「地理學對軍事指揮官的活動有直接影響。」[^2]&lt;/p>
&lt;p>另一方面，本文的主題涉及對槍支及武器控制的空間、政治、環境與地理分析。美國的第二憲法修正案也涉及道德問題。正如我們將要討論的，槍支管制分析中採取的地點、空間、環境和地理等假設，對於所得出的結論，具有至關重要的影響。事實上，考慮自由意志主義的政治經濟的前提（我們將以此為基礎進行論證），除了地理之外，幾乎沒有其他考慮因素。&lt;/p>
&lt;h2 id="自由意志主義">
 自由意志主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>古今中外的自由意志主義就如同Occam的剃刀般簡潔。它只規定一件事，即不得使用或威脅使用武力來侵犯一個人或他合法擁有的財產。財產可以通過兩種方式合法獲得，一是佔用不曾有過主人的物品，二是透過貿易或贈與等不涉及侵害的行為（Spooner 1966; Rothbard 1970, 1978, 1982; Tannehill and Tannehill 1970; Woolridge 1970; Nozick 1974; Oppenheimer 1975; Machan 1982 1990; Benson 1989; Hoppe 1989, 1993; Block 1976, 1994; McGee 1991; Boaz 1997; Murray 1997）。除此之外的所有內容，都是在解釋、澄清、語義和證明。&lt;/p>
&lt;p>自由意志主義者對美國憲法中第二修正案持什麼立場？乍看之下，這種哲學與任何槍支管制立法都不相容，因為光擁有和持有來福槍或手槍，並不構成不請自來的越線或侵略性暴力，它們甚至不構成威脅。我們必須區分不同的情況，一是強行展示武器，一是將武器鎖在家中抽屜、車上或在屁股口袋甚至藏在肩帶中。前者違反了非侵略原則，而後者則沒有。是的，私人擁有與使用槍支存在潛在危險[^3]，但如果我們禁止所有這樣的事件，我們就必須禁止汽車、刀具、剪刀、拆信刀、拳擊手的手臂和空手道家的腿等。&lt;/p>
&lt;p>然後還有滑坡反對意見：如果手槍本身並不是侵犯權利的物品，那麼步槍、機槍、火箭炮、榴彈炮、坦克、戰艦、噴射戰鬥機，甚至核彈也不是。&lt;/p>
&lt;p>對此，古典自由意志主義者的回應，是持有人能否單純以防禦角度使用這些武器，如果能夠純粹用來防禦的話，就不能因為反對它們。以火箭炮為例。這種武器的力量能夠限制只對瞄準對象造成傷害嗎？可以。因此，它可以純粹用於自衛目的，擁有它不違背古典自由主義的戒律。如果無法將武器造成的物理傷害限制在預期目標上則必然波及無辜群眾，那就必須從合法的軍械庫中淘汰這種武器。從這個角度來看，除了熱核裝置之外，以上提到的所有武器都可以找到方式[^4]，將其破壞力限制在「壞人」身上。因此，擁有前面的任何一種都是合法的，但擁有後者則不是。[^5]&lt;/p>
&lt;p>坦白說，這就是當今自由意志主義者對槍支管制提出的共同立場。然而，當我們從更廣泛的角度去看待此議題時，它就會面對批評。想像一下隕石對地球造成嚴重損害，然後利用核能源爆炸方式做出防禦，就像電影《世界末日》中一樣。或者像 Robert Heinlein (1959) 的小說《星艦士兵》及同名電影中的那樣，外星生物侵襲地球。在這種不限於地球的天文背景下，氫彈，甚至是許多氫彈合在一起也可以被純粹用來防禦，或是正當地被使用：例如在隕石撞擊地球前引爆氫彈，或者是在攻擊我們的遙遠星球上殺死巨型敵人外星蟲。[^6]&lt;/p>
&lt;p>那麼，自由意志主義者對於那些持反對意見者提出的居住區核武憂慮，該做出什麼回應呢？這種簡化論證的嘗試，或許在考慮地球的情況下就已能被打破；然而，在這種情況下，由於炸彈引爆後至少會侵犯到一個人的權利，所以這種情況是不可能發生的。[^7]&lt;/p>
&lt;p>然而，當與外星生物或隕石有關時，氫彈就不能因為自身的侵略性而被禁止。因為在這個脈絡當下，氫彈具有防禦目的或至少可被用作防禦。然而，讓一個像 Jeff Dahmer 或 Ted Kaczynski 那樣的人來管理氫彈，即使是極端自由意志主義者也會稍做考慮。這個問題在製造這類物品所需技能與知識被廣泛散播，且材料雖貴但不是無法到手的情況下，更為棘手。&lt;/p>
&lt;p>這個矛盾的可能解釋之一，是自由意志主義針對核武被禁止是因為具有必然入侵性的立場，對任何在地球範圍內的合理情況都足夠了。彗星、敵對外星人等都是科幻小說的東西，不是現實情況，自由意志主義僅關心前者而不是後者。這個角度也提供了接下來的回應：&lt;/p></description></item><item><title>3 環保主義與經濟自由</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-03-environmentalism-and-economic-freedom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-03-environmentalism-and-economic-freedom/</guid><description>&lt;h1 id="3-環保主義與經濟自由私有財產權的案例">
 3 環保主義與經濟自由：私有財產權的案例
 &lt;a class="anchor" href="#3-%e7%92%b0%e4%bf%9d%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%88%87%e7%b6%93%e6%bf%9f%e8%87%aa%e7%94%b1%e7%a7%81%e6%9c%89%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%ac%8a%e7%9a%84%e6%a1%88%e4%be%8b">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>本文嘗試協調環保主義與經濟自由。&lt;/p>
&lt;p>在進行這個看似不切實際的嘗試前，我們必須清楚兩個概念。環保主義無懸念可被定義為一種哲學，它認為乾淨的空氣和水與降低物種滅絕率有很大的好處。環保主義者特別關注樹木、大象、犀牛和鯨魚等瀕危物種的生存和增長，關注噪音和灰塵污染、石油泄漏、溫室效應和臭氧層的消耗。注意，上述版本的環保主義非常溫和，而且完全目標導向。它根本上不暗示達到這些目標的手段。從&lt;strong>這個角度&lt;/strong>看，環保主義原則上與自由企業兼容，也跟自由企業與中央集權政府控制相對。&lt;/p>
&lt;p>經濟自由有個直截了當的定義。經濟自由是指人們合法擁有自己和通過開墾而從自然界「捕獲」的財產&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>，人們也能合法透過交易自身透過勞動擁有之財產，從而進一步獲得額外財產的這個想法&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>。經濟自由有時被稱為自由意志主義，在此觀點中，唯一不當的人類活動是「對他人或其財產發起威脅或使用武力」。這也是法律的唯一理由。防止謀殺、盜竊、強姦、非法侵入、詐騙、縱火，以及所有其他此類侵犯之行為，是制定法律的唯一合適場域。&lt;/p>
&lt;p>乍看之下，環保主義和自由之間的關係似乎直接且明確：一方的增加導致另一方的減少；反之亦然。實際上，也確實有著有力證據表明兩者之間存在反向關係。&lt;/p>
&lt;p>舉例而言，一些環保關切的倡導者有馬克思主義甚至共產主義背景&lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup>。這樣背景的人加入生態運動帶著目的。他們真正感興趣的是權力：控制他人的生活，不管是為了他們自己的好處，為了社會的好處，還是為了不可阻擋的「歷史力量」的好處。在俄羅斯和東歐，他們在這方面做得相當不錯，幾十年來一直在向馬克思主義中讓所有權力歸「無產階級」的願景邁進。但是到了 1989 年，由於共產主義的內在矛盾（Mises 1969a），他們的世界變得天翻地覆。一些人轉戰仍完全實行共產主義的國家如古巴、北韓；其他人不氣餒，換了包裝繼續他們的老路：選擇了環保主義作為實現他們目標的更好手段。他們可以被形容為「西瓜」，因為雖然外表是綠色的但內心仍然是紅色的。&lt;/p>
&lt;p>然而，還是有所謂真正的綠色人士。他們不是將環保主義作為達到目的的手段，而是將其視為目標本身。其中的激進派非常坦率，他們將人類視為自然的敵人，如果可能的話，他們願意為了拯救後者而摧毀前者。一位在美國國家公園服務的研究生物學家 States Graber（1989年，第9頁）他說：「在人類決定重新加入自然之前，我們中的一些人只希望人類中出現正確的病毒。」在 Earth First! 共同創始人&lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup> 與荒野社會前遊說者 Foreman（1990年，第48頁）的觀點為「我們是自然界的癌症」。Mills（1989年，第106頁）描述她自己所屬之物種的其他成員為「墮落的人類原生質」&lt;sup id="fnref:5">&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref">5&lt;/a>&lt;/sup>。&lt;/p>
&lt;p>有些人只是沒那麼激進，他們不渴望終結人類。相反地，他們認為動物有權利：樹木有權利，微生物有權利。據說甘地有時會戴著外科口罩，以免不小心吸入微生物而殺死它。如果是這樣，那麼這種做法肯定符合這一哲學。&lt;/p>
&lt;p>有些人是關切生態極端主義者的下一個檔次，將地球的毀滅歸咎於市場、自由企業、資本主義。在他們看來，我們需要遏制這些惡性慾望，回歸到「溫和、友好」的政府干預主義。例如，關於紐約市受污染的海灘，紐約市的衛生專員在加拿大公共電視上（1988年7月30日）表示：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我認為動機是貪婪，你知道，不關心地球，不關心海洋，不關心生活在地球上並使用海洋的人們 — 貪婪。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>環保主義者 Renate Kroisa 在 CTV 報導中（1989年3月15日）對紙漿廠的觀點：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>他們寧願強暴環境也要為自己賺取大量的金錢，而不是友善環境、清理環境等行動之餘保持競爭力。這些工廠的存在是為了賺取利潤，他們以環境為代價賺取了大量的利潤。&lt;sup id="fnref:6">&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref">6&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Commoner 說&lt;sup id="fnref:7">&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref">7&lt;/a>&lt;/sup>：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>環境危機的起源可以追溯到資本主義，即生產技術的選擇完全由私人利益中的利潤最大化來決定。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>這種觀點的其他陳述包括 Porrit 和 Winner（1988年，第11頁）：「危險不在於偶爾濫用污染的工廠、行業或技術，而在於&amp;hellip;工業本身」；Bookchin（1970年，第14頁）：「市場對人類精神的掠奪與對地球的掠奪相呼應」；以及自由市場「將生命的神聖性剝奪，因為有價格的東西不能有神聖性」（Schumacher 1973年，第45頁）。&lt;sup id="fnref:8">&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref">8&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;p>也有那些不僅反對市場競爭還希望禁止市場制度可能製造之特定產品的人。例如，有呼籲禁止 747 飛機（Rifkin 1980年，第216頁）、汽車（Sale 1989年，第33頁）、眼鏡（Mills 1989年，第106頁）、私人洗衣機（Bookchin 1989年，第22頁）、定製服裝（Schumacher 1973年，第57-58頁）和衛生紙（Mills 1989年，第167-168頁）。&lt;/p>
&lt;p>奇怪的是，這些觀點的合理性，紅色人士相較於綠色人士程度高得多。確實，前者殺害了數百萬人（Conquest 1986、1990年）。但至少他們的目標、目的、意圖、結局是幫助人類。他們選擇悲劇性錯誤方式來實現目標，一種世界人民仍然在承受其後果的哲學。必須承認，對於那些沒有那麼激進的綠色人士而言，他們沒有背叛自己的物種&lt;sup id="fnref:9">&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref">9&lt;/a>&lt;/sup>，不能否認至少到目前為止，除了一些不幸的伐木工，綠色人士沒有殺死或傷害很多人。但如果他們自己公開表達的意圖是可信的，鑑於他們可能擁有的權力，他們可能比共產主義者對人類種族構成更大的危隩。&lt;sup id="fnref:10">&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref">10&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;p>簡單來說，這是環保主義和自由之間存在反向關係的理由。然而，這樣的理由並非直接且明確：一方的增加不總是導致另一方的減少，反之亦然。&lt;/p>
&lt;p>例外會是什麼？如何統整與調和環保主義和經濟自由&lt;sup id="fnref:11">&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref">11&lt;/a>&lt;/sup>？簡單！只需要證明自由企業是實現環境保護目標的最佳手段。鑑於多數環保主義者對社會主義的偏好和對資本主義的憎恨，這似乎是艱鉅任務。解法之暗示來自以下事實：嚴格反對侵犯或越界的自由放任資本主義，許多環境悲劇，從空氣污染到石油泄漏，都可以合理地以這種方式解釋。因此，環境損害的原因是政府未能保護（或是說遺漏了）財產權，加上國家對於私人財產權的規範或是禁止。讓我們做一些案例探討。&lt;/p>
&lt;h2 id="空氣污染">
 空氣污染
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a9%ba%e6%b0%a3%e6%b1%a1%e6%9f%93">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>根據主流的經濟分析，自由意志主義是錯的。空氣污染的問題不是因為政府未能保護私有財產權，而是「市場失敗」，也是自由企的基本缺陷。Pigou（1912年，第159頁）給出這個觀點的經典陳述：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>大城市的霧霾給社區造成了重大損失&amp;hellip;之所以發生，是因為沒有辦法讓個別污染者承擔社會成本。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Samuelson（1956年，1970年）以私人成本和社會成本之間的差異來表達相同的論述。Lange 和 Taylor（1938年，第103頁）是兩位社會主義者，他們提出了一個互補的觀點：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>區別社會主義於私人企業經濟的一個特點，是社會主義之價格體系的全面性。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>換句話說，出於某種神奇的神秘原因，自由放任下的資本家在排放霧霾過程中，被免除了考慮他們對他人財產之傷害的考慮。相反地，在社會主義下，中央計劃者會考慮到這點，從而在污染問題萌芽過程中就獲得解決。&lt;/p>
&lt;p>上述情境很多吐槽點。我們從經驗觀察開始。如果以上陳述對市場的批評為真，那麼人們可以期望，蘇聯人即使無法成功運行經濟至少也可以在環境方面被信任。實際事實完全相反。&lt;/p>
&lt;p>「案例 A」是咸海和裏海的消失，由於大規模且未受控制的污染、樹木過度砍伐帶來的沙漠化。接著是導致數百甚至數千人死亡的車諾比核災&lt;sup id="fnref:12">&lt;a href="#fn:12" class="footnote-ref" role="doc-noteref">12&lt;/a>&lt;/sup>。還有伏爾加河上的禁菸渡輪。禁菸之原因並非像西方的健康考量，而是因為這條河重度污染，充滿了石油和易燃物質，人們擔心如果將煙蒂丟到船外會導致整個水域起火。此外，在共產主義下，波蘭幾乎沒有對污水進行管制，克拉科夫的西吉斯蒙德教堂屋頂因酸雨而腐蝕，東德大部分地區有深棕色的霧霾，捷克斯洛伐克的二氧化硫濃度是美國平均的八倍（DiLorenzo 1990年）。&lt;/p>
&lt;p>問題不在蘇聯缺乏民主，民主美國政府的生態記錄也不怎麼樣。美國國防部傾倒 40 萬噸危險廢物，超過了五大化學公司之總和。洛磯山軍械庫粗心處置神經毒氣、芥子彈、反作物噴霧劑 TX 和燃燒裝置。臭名昭著的黃石公園森林大火，當局援引生態考慮而拒絕撲滅&lt;sup id="fnref:13">&lt;a href="#fn:13" class="footnote-ref" role="doc-noteref">13&lt;/a>&lt;/sup>；TVA 的 59 個燃煤電廠；土地管理局對土地的低廉定價與過度使用；政府透過修建伐木道路而補貼過度砍伐森林。&lt;/p></description></item><item><title>4 教育企業化</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-04-enterprising-education/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-04-enterprising-education/</guid><description>&lt;h1 id="4-教育企業化廢除公立學校制度">
 4 教育企業化：廢除公立學校制度
 &lt;a class="anchor" href="#4-%e6%95%99%e8%82%b2%e4%bc%81%e6%a5%ad%e5%8c%96%e5%bb%a2%e9%99%a4%e5%85%ac%e7%ab%8b%e5%ad%b8%e6%a0%a1%e5%88%b6%e5%ba%a6">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>與 Andrew Young 合著&lt;/p>
&lt;p>除了國防之外，沒有任何政府提供的服務像公立教育那樣免受審查。即使是自由市場的擁護者如 Milton Friedman，也支持政府資助教育至高中：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我們為所有人都能廣泛接受教育而自豪，公立學校在促進移民融入社會、防止分裂，以及融合不同文化和宗教背景的人們等方面發揮了作用。（Friedman and Friedman 1979，頁 140-141）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>建議政府完全從教育領域中撤出，不是被視為不理智與惡意，就是被視為愚蠢和不切實際。考慮到公立教育現狀的批評者出現在政治光譜的兩端，這似乎非常奇怪。無論是普羅大眾還是學術界都普遍認為，儘管公立教育可能需要改革，但它仍應由政府保證「免費」提供給所有人。&lt;/p>
&lt;p>本文將提出，教育就像任何其他政府服務一樣，無法比市場更有效率。此外，與大多數主張「私有化」學校的現代論點不同，本文不以政府與私營公司合作、政府發放教育代金券，或直接透過自由市場資助私立機構視為解決方案&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>。相反，本文將探討徹底取消政府與初等教育的所有連結。&lt;/p>
&lt;p>首先，從小學到高中的初等教育就像其他服務一樣，可以透過市場和價格體系分配。一般來說，父母希望為孩子提供教育。教師、管理員和學校的所有者為這些孩子提供這項服務，只要勞動得到補償。當父母接觸學習機構時，他們會評價機構所提供的服務。為了盈利進入教育產業的學校&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>，提供服務時會產生成本，它只會接受等於或高於這些成本的價格。同樣，父母只會支付等於或小於他對教育服務之價值評估的價格。如果確定了雙方都滿意的價格，交易就會發生，孩子就會得到這項服務。這種方式對每個經濟學家來說都是熟悉的，對幾乎所有其他人來說都是直觀的，市場可以提供初等教育，就像它提供理髮、汽車維修和人們協商提供和接受的無數其他服務一樣。&lt;/p>
&lt;p>儘管道理幾乎無處不在，要說明政府提供初等教育應該被私有替代品取代並不容易&lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup>。教育是一項服務，市場在任何時刻都有無數服務正在提供。政府從人民身上徵稅以資助初等教育，必須有理由。這個理由需要令人滿意的闡述，政府提供初等教育才是合法的。&lt;/p>
&lt;p>支持政府提供初等教育的論點有哪些？（1）它是民主之必要，諷刺的是，公民必須為這個體系納稅以確保自己的自由（2）市場無法為每個人提供平等且有品質的初等教育機會，以及（3）教育是一個外部經濟的例子，由市場提供無法最佳化。讓我們逐一考慮這些論點。&lt;/p>
&lt;p>（1）多年來，公共系統應該為所有人提供初等教育的觀點，與共和社會的概念密不可分。Pierce (1964, 頁 3-4) 提供歷史示範：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Thomas Jefferson 認為，除非人們受過教育，否則他們無法成功地自我治理&amp;hellip;這個概念經歷了幾個演變階段：Jefferson 認為如果人們要明智地投票，他們必須受過教育，教育是人們在意識形態的競爭世界中生存的手段。&lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>將教育視為成功民主政府催化劑的觀點，隨著時間的推移，演變成教育是自由的必要條件。為了支持這種擴張，自由的含義需要修改。正如 Graham（1963, 頁 45-46）所述，人們可能錯誤地「將自由解釋為他們批評和選擇主人的權利 — 他們的老闆、指導公共事務的政治家、影響思考的報紙、書籍、演講和電視節目」。但更正確的定義是「民主社會認識到社會團體中權威之需要，並將自由視為參與權力之權利」（Graham 1963, 頁 45-46）。為了參與權力（即美國政府的議員代表），公民必須擁有訊息，因此教育是國家的合法職能。&lt;sup id="fnref:5">&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref">5&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;p>然而，這種自由的觀點值得質疑。考慮美國革命的主要哲學影響之一 John Locke 提倡的自由觀：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>人根據自己意願行動的自由，建立在他擁有理性的基礎上，理性能夠指導他遵循治理自己的法律，並使人知道自由意志留有多少空間。（Locke 1960, 頁 3）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>根據 Locke，自由基於人的理性。因為擁有理性，人有能力和責任統治自己。這種自由觀在早期美國透過 Cato 的信件傳播（Rothbard 1978, 頁 4）。這種自由觀也是 John Stuart Mill 在 19 世紀後期所寫的：「&amp;hellip;表示意見應該也基於相同理由享有自由，個體應該被允許，不應受干擾，用自己的資源將其意見付諸實踐」（Mill 1956, 頁 23）。&lt;sup id="fnref:6">&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref">6&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;p>此外，儘管受過教育的公民可能更有能力在共和政府中行使影響力，但讓國家來教育公民如何運營國家，這本身就有些扭曲。正如 Lieberman (1989, 頁 11) 所指出的：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>簡而言之，公共選擇理論斷言，政治家和官僚的行為，與私人經濟事務中的管理行為，可以用相同的原則來解釋。前者，人們通常以增強他們自身利益而行動&amp;hellip;公職人員的行動旨在連任或提高他們的薪酬、津貼和地位。&lt;/p></description></item><item><title>5 勞資關係、工會與集體談判：政治經濟學分析</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-05-labor-relations-unions-and-collective-bargaining/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-05-labor-relations-unions-and-collective-bargaining/</guid><description>&lt;h1 id="5-勞資關係工會與集體談判政治經濟學分析">
 5 勞資關係、工會與集體談判：政治經濟學分析
 &lt;a class="anchor" href="#5-%e5%8b%9e%e8%b3%87%e9%97%9c%e4%bf%82%e5%b7%a5%e6%9c%83%e8%88%87%e9%9b%86%e9%ab%94%e8%ab%87%e5%88%a4%e6%94%bf%e6%b2%bb%e7%b6%93%e6%bf%9f%e5%ad%b8%e5%88%86%e6%9e%90">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>要證明我們社會中許多群體推崇工會主義的美德不困難。有些人認為工會是促進就業的手段。其他人則認為「社會正義」足以成為這個奇特制度的保證。工會是合法機構的概念深植於我們的既定印象之中，許多主流宗教組織甚至會邀請工會組織他們自己的教會員工 - 他們認為這是基於道德理由。簡單來說，大多數專家心中，工會在社會中扮演著合法角色。否則我們如何解釋這個現象：參與暴力罷工的組織勞工團伙不僅逍遙法外，還因其勇氣和信念而廣受讚揚？如果其他任何群體以類似方式干擾他人的生命和財產，他們肯定會被立即關進監獄，並被視為恐懼、厭惡、嘲笑和同情的對象，這也是大多數人對罪犯活動的反應。&lt;/p>
&lt;h2 id="複雜性">
 複雜性
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%a4%87%e9%9b%9c%e6%80%a7">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>然而，與普遍觀念相反，工會主義是一個複雜的現象，它包含自願和強制兩個面向。自由企業的哲學完全符合自願工會主義，但與強制工會主義背道而馳。所有類型的工會主義，無論是強制性還是自願性的，都有什麼共同點？工會是員工的組織，其目的是與雇主談判以增加工資。&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;p>那麼，侵犯性工會和非侵犯性工會之間的區別是什麼？後者遵守自由意志主義的不侵犯無侵犯者公理；前者則否。換句話說，合法工會將自己限制在不侵犯他人權利的加薪手段；非法工會則不會如此自我約束。&lt;/p>
&lt;p>一些專家宣稱他們「完全支持勞工工會中的自由和自願結社原則」。如果這構成對自願工會的道德認可，並譴責強制性工會，那很好。但如果這是要應用於現有的勞工組織，這種說法就是虛偽的。這甚至不是現代世界中有組織勞工如何運作 - 並且仍然繼續運作 - 的粗略近似。&lt;/p>
&lt;h2 id="強制">
 強制
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%bc%b7%e5%88%b6">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>我們來對這種區別搞得更清楚，因為這是任何準確評估工會主義的根本。有些勞工組織會盡其所能提高其成員的工資和工作條件 - 除了不會通過對他人發起暴力來侵犯他人的（消極）權利。這些可以被恰當地稱為「自願工會」。但有一些工會，不僅通過合法的非侵權行為來促進其成員的福利，還使用針對無侵犯者的身體暴力。&lt;/p>
&lt;p>關於這種「強制工會」的活動，路德維希・馮・米塞斯（Ludwig von Mises）指出：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>工會實際上已經獲得了使用暴力的特權。政府已經放棄了政府最重要的屬性 - 使用強制和壓迫的專有權力和權利 - 而將其讓給了工會。當然，將任何公民訴諸暴力行為(除自衛外)定為刑事犯罪的法律並未被正式廢除或修改。&lt;/p>
&lt;p>然而，實際的工會暴力在很大範圍內是被容忍的。工會實際上可以自由地使用武力阻止任何人違抗他們關於工資率和其他勞動條件的命令。他們可以自由地對罷工破壞者和雇用罷工破壞者的企業家施加身體傷害而不受懲罰。他們可以自由地破壞這些雇主的財產，甚至傷害光顧其商店的顧客。當局在輿論的支持下縱容這些行為&amp;hellip;&amp;hellip;在過分的情況下，如果暴力行為太過分，會有一些軟弱無力的鎮壓和預防嘗試。&lt;/p>
&lt;p>但通常這些嘗試都失敗了&amp;hellip;工會領袖和「親工會」立法諧美地稱之為集體談判的，實際上具有完全不同的性質。這是槍口下的談判。這是一個手持武器、準備使用武器的一方，與受脅迫的手無寸鐵的一方之間的談判。這不是市場交易。這是強加於雇主身上的命令&amp;hellip;它造成了制度性失業。&lt;/p>
&lt;p>輿論和大量偽經濟學著作對所涉問題的處理完全具有誤導性。問題不在於結社的權利。而是在於是否應該授予任何私人公民組織可以不受懲罰地訴諸暴力行為的特權。&lt;/p>
&lt;p>從「罷工權」的角度來看這個問題也不正確。問題不在於罷工權，而在於通過恐嚇或暴力迫使他人罷工的權利，以及進一步阻止任何人在工會已經宣布罷工的工廠工作的權利。（米塞斯 1966, 777-79頁）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>而在弗里德里希・哈耶克（Friedrich Hayek）的觀點中：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我們不能過分強調，工會被允許違反所有法治原則而行使的強制，主要是對同行工人的強制。不管工會對雇主可能擁有什麼真正的強制力，都是這種對其他工人的主要強制力的結果；如果工會被剝奪了這種強制不願支持的力量，對雇主的強制就會失去其大部分令人反感的性質。工人之間的自願協議權，甚至他們共同扣留服務的權利都不在質疑之列。(F. A. von Hayek 1960, 269頁)&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>鑑於存在合法和非法的勞工組織形式，因此，健全的公共政策包括維護前者和消除後者。用法律術語來說，這意味著呼籲廢除促進侵犯性行為的立法，並擴大對非侵犯性行為的法律保護。在一個公正的社會中，工會可以做任何公民有權做的事，並且必須避免做所有禁止公民做的活動。換句話說，勞動法應該只是應用於勞資關係的普通法治原則（Hayek 1973; Leoni 1961, 59-76頁）。&lt;/p>
&lt;p>這引導我們進入一個重要問題。有組織勞工的哪些手段是侵犯性的，哪些不是？讓我們先提到幾個工會使用的合法技術，然後再看看工會參與的非法行為。&lt;/p>
&lt;h2 id="合法工會主義">
 合法工會主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%90%88%e6%b3%95%e5%b7%a5%e6%9c%83%e4%b8%bb%e7%be%a9">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;h3 id="大規模罷工">
 大規模罷工
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%a4%a7%e8%a6%8f%e6%a8%a1%e7%bd%b7%e5%b7%a5">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;p>首先是大規模罷工：除非滿足工資要求,否則威脅或組織大規模罷工。&lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup>這不侵犯任何人的權利，因為在沒有合約的情況下，雇主不能強迫人們以他們認為太低的工資為他工作。工人採取一致、團結或「共謀」行動也不是任何有效的反對理由。當然他們會這樣做。但如果一個工人有權辭職，那麼所有工人一起，&lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup>就有權這樣做。&lt;sup id="fnref:5">&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref">5&lt;/a>&lt;/sup>所有共謀法都應該廢除，只要協議是要做一件個人做起來合法的事。&lt;/p>
&lt;p>與自由意志主義者相比，有許多保守派認為反托拉斯和反聯合法應該適用於工會。&lt;sup id="fnref:6">&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref">6&lt;/a>&lt;/sup>因此，即使是我們所描述的自願工會對他們來說也是非法的，因為他們聲稱工會的「串謀行為」在違反消費者主權&lt;sup id="fnref:7">&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref">7&lt;/a>&lt;/sup>時「剝削整個社會」。&lt;sup id="fnref:8">&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref">8&lt;/a>&lt;/sup>但這只表明支持自由放任資本主義制度的經濟學家與支持國家或州資本主義制度的經濟學家之間存在著天壤之別。&lt;/p>
&lt;h3 id="強制復工立法">
 強制復工立法
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%bc%b7%e5%88%b6%e5%be%a9%e5%b7%a5%e7%ab%8b%e6%b3%95">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;p>同樣，自由意志主義者會在政府是否有權制定法律強迫工會復工的問題上與許多「右翼」保守派意見不同，尤其是當工會罷工威脅破壞經濟的廣泛部門並損害與爭議無關的無辜方時。自由意志主義觀點認為政府沒有這樣的權利，這源於自由意志主義自我所有權的基本前提。用默里・羅斯巴德（Murray Rothbard 1978, 83-84頁）的話說：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>1971年10月4日，尼克森總統援引塔夫特-哈特利法獲得法院禁令，強制暫停碼頭罷工八十天&amp;hellip;對飽受困擾的公眾來說，避免罷工的破壞無疑是方便的。然而，強加的「解決方案」純粹是強迫勞動：工人被強迫違背自己的意願復工。在一個宣稱反對奴隸制、並已將非自願勞役定為非法的社會中，任何禁止罷工或監禁不遵守的工會領袖的法律或司法行動都沒有道德藉口。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>傳統保守派傾向於將國家利益置於個人利益之上，因此右翼保守派和自由意志主義者在這個問題上存在根本分歧。&lt;/p>
&lt;h3 id="抵制">
 抵制
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%8a%b5%e5%88%b6">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;p>自由意志主義者認為合法的另一項活動是抵制，無論是一級還是二級抵制。抵制只是一個人拒絕與另一個人打交道。&lt;sup id="fnref:9">&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref">9&lt;/a>&lt;/sup>自由社會中的所有互動必須建立在互利基礎上，但不存在任何特定互動必須發生的假設。作為自由結社法則的一部分，任何人都可以因其認為充分的任何理由拒絕與他人結社。由於抵制僅僅是有組織地拒絕與他人打交道，而每個人都有權這樣做，那麼人們也可以一致地這樣做。「熱令」，即工會宣布有組織勞工禁止處理某些產品，是抵制的一個特例。&lt;/p></description></item></channel></rss>