<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>自由的基石 on LW Studio</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/</link><description>Recent content in 自由的基石 on LW Studio</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><copyright>CC-BY-4.0</copyright><atom:link href="https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>致謝</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/01-acknowledgements/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/01-acknowledgements/</guid><description>&lt;h1 id="致謝"&gt;
 致謝
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%b4%e8%ac%9d"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如果沒有許多自由主義同事與朋友的建議和貢獻，這本書不可能出版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們非常感謝 Ludwig von Mises Institute 所長 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 幫助我們開啟這個專案並撰寫了精彩的前言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們要感謝《International Journal of Value-Based Management, Ethics, Place and Environment》、《Journal of Business Ethics》、《Journal of Social, Political and Economic Studies》、《Managerial Finance》、《International Journal of Social Economics》、《Journal of Libertarian Studies》與《American Journal of Economics and Sociology》的編輯們，允許我們重印 Block 教授之前在這些著名期刊上發表的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特別感謝杰出的學者與教授 David Gordon、Jörg Guido Hülsmann、Thomas DiLorenzo 和 Peter Klein 對本書的審閱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感謝 Tudor Smirna 設計封面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在編備本書的過程中，我們獲得 Walter Block 教授的寶貴建議和幫助。他的建議和評論助我們進一步改進這本書。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Iulian Tãnase and Bogdan Glãvan&lt;/p&gt;</description></item><item><title>前言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/02-foreword/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/02-foreword/</guid><description>&lt;h1 id="前言"&gt;
 前言
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%89%8d%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Murray Rothbard 生前被稱為自由主義者先生。我們有足夠的信心這個稱號現在屬於 Walter Block。他是 Rothbard 的學生，他的簡歷像電話簿那樣厚，像維基百科多樣。無論他寫的是經濟理論、倫理學、政治分裂、禁藥、道路、教育、貨幣政策、社會理論、工會、政治語言還是其他事，他的散文都對這個的想法充滿熱誠：如果人類的問題要被解決，都可以透過更多的自由來找到解決辦法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，Walter Block 激進。他是公認的無政府資本主義者，他的代表性作品是《&lt;a href="https://www.amazon.com/Defending-Undefendable-Prostitute-Moneylender-Scapegoats/dp/1479323985"&gt;Defending the Undefendable&lt;/a&gt;》。花時間閱讀他的文章的讀者會發現，Block 式方法遠不止打破禁忌。他的激進與大膽，不僅來自結論，也來自他硬派的邏輯、絕對真實及高於常人的真誠。他想要回答最棘手的人類問題，無論是大是小，他在人類認真與推理的可以到達的最遠範圍追求真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在瀏覽 Block 教授與同事在貨幣政策等主題上的通信時，Block 與他的同事存在嚴重分歧。他的立論觀點切中要點且具吸引力，讓對方無法抗拒不斷回信，但這只會引起另一個回覆、另一個反駁、另一個回覆⋯⋯幾輪往返下來可以進行數十次意見交換。Block 的堅持不是因為他想打敗任何人，而是因為他非常真誠地尋找真相並找出錯誤。如果他在某一點上錯了，他想了解它。這就是為什麼他的對手總是如坐針氈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的成果還有另一個應該被關注的面向。他的公眾形像是堅定的自由主義者，但他的論證方法和模式來自他在經濟學的核心訓練。他使用經濟工具來尋找社會問題的答案。這的特質不只展現在他的論述中，他也是一位受啟發的導師，從不放過逐步展示論點的機會，讓讀者在過程中理解經濟邏輯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你會驚訝於 Block 讓原本可能被視為荒唐的想法變得如此合理。不是每個讀者都會接受 Block 的每一個結論，但是每個人都將了解奧地利傳統中一流經濟思想家如何處理大量的問題。如果你不同意他的觀點，使用跟他相同的方法也會讓你做得更好：用邏輯和細節分析來仔細思考問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block 的最後一個特質可能會被忽視：他的謙遜。在充斥著自負和自私野心的學術界，Block 表現出一致的真誠，甚至有點天真地認為用耐心和邏輯證明的真相就夠了。在這個充滿江湖騙子和利益驅動空想家的政治化世界中，這種情況當然很少能適用。但 Block 以他尋求真相的方式、願意進行任何形式的思辨，及願意被指正錯誤的態度，向我們展示了風采。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Walter Block 的所有「關鍵論文」合集肯定長達數千頁。但這是極好的節錄，也是對我們這個時代最具靈感又勤奮的知識分子之一，獻上的敬意。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Llewellyn H. Rockwell, Jr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludwig von Mises Institute&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auburn, Alabama&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>介紹</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/03-introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/03-introduction/</guid><description>&lt;h1 id="介紹"&gt;
 介紹
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%bb%8b%e7%b4%b9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;這本《自由的基石：Walter Block 的重要著作》，彰顯了自由意志主義不只是有力且睿智的政治經濟哲學。自由意志主義很獨特，它不左也不右。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多數人看來，保守主義或右翼哲學支持經濟自由，但不支持個人自由。而社會主義或左翼觀點支持個人自由，但左翼的個人自由與買賣、貿易和商業活動無關。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這兩種說法都不完全正確。右翼共和黨人對自由企業原則的堅持很容易被誇大。他們中的許多人贊成自由貿易，但面臨外國競爭的產業除外。撰寫本文時，布希總統正在大力插手石油產業的價格，這很難與堅持自由經濟相協調。同樣的，左翼的民主黨人號稱國家的手不該深入家庭深處，但當他們掌權時，毒品、賣淫和色情製品總是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，這樣的標準解讀某種程度上還有些理由，如果講反的話就只剩可笑。也就是說，斷言左派支持經濟自由而右派捍衛個人自由，只有愚蠢兩個字。如果有什麼是清楚的，那就是，兩者在根本上都不捍衛由相反意見方所提出的自由。支持自由市場的社會主義者和支持個人使用身體之自由的保守派，都是自相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nozick 將自由意志主義描述為支持「成年人之間自願的資本主義行為」時指出了這個問題。作者揭露了雙方弱點。左派，根據公認的說法，認同合法化成年人之間合意的任何事；同樣，右派應該支持資本主義。但這兩者都不是真的如此。當然，沒有主流觀點同時容納這兩種自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了找到一種支持這個願景的政治經濟哲學，人們必須接受自由意志主義，即本書主題。只有自由意志主義的觀點，能深入人類努力的終極，且維護人們對自有人身和財產，在尊重他者相同權利之下，做自己喜歡之事的權利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本書第一部分致力於探索經濟自由：經濟自由是什麼，它如何幫助促進美好生活，為什麼我們要保留目前所享有之文明遺跡且避免淪落野蠻時，經濟自由至關重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一篇文章中，我和共同作者試圖證明，私有財產權是防止剝削或侵權的最佳終極手段，也是唯一方法。我們指出，人們只能擁有「有形財產」的權利，而不能擁有其價值。第二篇，我和第二位共同作者試圖回答這個問題：擁有核武這種具侵入性的工具，是否能在特定條件下，仍然可以合乎自由意志主義法則。第三篇，展示與多數人相反的觀點：「自由市場環保主義」不是矛盾的名詞；事實上，我們的生態系統可以透過嚴格遵守私有財產權得到最好的保護，而不是詆毀私有財產權。在第四篇文章中，我和另一位共同作者提出，對受過教育的公眾來說，終極希望來自教育完全私有化，只有在完全私有的教育制度下，知識才能適當地傳遞給下一代。第五和第六篇討論了自由社會中工會化的複雜問題。一方面，工人應該有辭職的權利；如果他們不能這樣做，他們就與雇主處於奴役關係。另一方面，罷工遠不止是辭職，是全體工人同時集體辭職；它必然涉及對那些可能競爭工作機會而被工會成員唾棄的人（“工賊”）發起暴力。第七篇主張，組織道路、隧道、橋樑、街道和其他通道，最公正和最有效的方式是，將它們私有化。只有在經濟上完全私有財產制度下，消費者福利才能最大化。第八篇以道路為例，對公有財產論進行批判。第一部的最後一篇文章，評價了不同傑出經濟學家對貨幣理論和金本位制的貢獻。提出且捍衛金本位是唯一與自由市場哲學兼容的貨幣體系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二部分涉及人權和個人自由，它與經濟自由，在自由意志主義中是一體兩面。在我們看來，自由是一體的、不可侵犯的、相互聯繫的、不可分割的。左派和右派各有一點點文明生活的答案，良好社會既需要經濟自由，也需要個人自由。具體有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第十篇中，我們考察了自由意志主義思想的不侵犯公理、地基及架構其上的私有財產權。第十一篇將這個見解應用於兒童權利，同時拒絕積極義務（Positive Obligation）。閱讀此篇，看看自由意志主義者如何回答「在不侵犯父母忽略這些積極義務之權利的情況下保護青少年」。本彙編的第十二篇文章處理「社會正義」問題。這個概念在特定「社會情境」下描繪「正義」，貌似無可爭議。然而，並非如此，「社會正義」企圖偽裝強制性平等主義的概念，並帶到對話中，必須被自由意志主義者拒絕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人們是否有權根據種族、性別、性取向、美貌、力量或他們選擇的任何標準進行歧視？第十三篇給出的答案為不加限定的「是」。這是否侵犯了「受害族群」的權利？一點也不。移民是自由意志主義圈內廣泛爭論的問題，當然，在一般社會中也是如此。第十四篇站在開放邊界的那邊。在第十五篇中，我們著眼政府問題。政府是合法的機構嗎？政府是否從被統治者的同意中獲得其正當權力？基於人民之前授與政府權力的這個（錯誤的）假設，人民是否有權撤回同意？閱讀本篇吧。第十六篇分析成癮性藥物的適當法律地位。對於自由意志主義者來說，這是毫無疑問的：所有成年人都有權在他們的身體中放置任何他們想要的東西。但，合法化難道不會導致犯罪、混亂、貪污嗎？不；這些都是禁令的結果，就像酒精一樣。成癮性藥物的合法化將消除這些問題，使它們處於類似現在啤酒、葡萄酒和白酒所佔據的地位。第二部分以一篇文章結束，釐清自由意志主義（libertarianism）和自由主義（libertinism）之間的混淆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三部分很簡短，但是它對自由意志主義理論具有重要貢獻。它關注我們為自由辯護的語言。如果我們在用詞方面受限於政治正確的考慮，如果我們不能充分、自由和正確地使用詞語，那麼我們會很難，甚至無法表達自由意志主義的訊息。自由的敵人已經花了許多功夫，把許多重要關鍵詞從「廣被接受的」詞彙中刪除。即使是應當更了解的自由意志主義者也受制於這些用詞習慣，因此削弱了他們捍衛自由意志哲學的努力。爭議詞包括：女士（ms.）、發展中國家（developing countries）、尋租（rent-seeking）、社會正義（social justice）、稅收補貼（tax subsidies）、財產權（property rights）、骯髒的富人（filthy rich）、特權（privileged）、非勞動所得（unearned income）、自由人（freeman）、超人（ultra）、奸商（profiteer）、焚書（book burning）、利益相關者（stakeholder）、不勞而獲（get something for nothing）、搭便車（free rider）、公平貿易（fair trade）、機會主義（opportunistic）、紅州（red states）、藍州（blue states）、自由主義者（liberal），最後但同樣重要的是，自由意志主義者（libertarian）。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Walter Block&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Walter Block, “Libertarianism is Unique; It Belongs Neither to the Right Nor the Left; A Critique of the Views of Long, Holcombe, and Baden on the left, Hoppe, Feser and Paul on the right,” Journal of Libertarian Studies, 2010&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink"&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1 有關財產與剝削</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-01-on-property-and-exploitation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-01-on-property-and-exploitation/</guid><description>&lt;h1 id="1-有關財產與剝削"&gt;
 1 有關財產與剝削
 &lt;a class="anchor" href="#1-%e6%9c%89%e9%97%9c%e8%b2%a1%e7%94%a2%e8%88%87%e5%89%9d%e5%89%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;與 Hans-Hermann Hoppe 合著&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1"&gt;
 1
 &lt;a class="anchor" href="#1"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每當我說「我擁有一間房子」，通常意思是：我有權處置這個描述中的物件，在不侵犯他人同樣的物品所有權之下，我可以用任何理由自由使用這個描述中的物件。我同樣有權希望我的物件，也就是我的房子，不受他人支配其所有物的行為影響。所有權一般來說都是特定物理對象的延伸屬性。這些物品是經濟商品，因此有價值，否則沒有人會主張擁有。但擁有並非擁有這個物品所延伸的價值，擁有只適用在物品本身。我不擁有我的房子的價值。我擁有一間物理上存在的特定房子，我有權期望其他人不會損壞它。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2"&gt;
 2
 &lt;a class="anchor" href="#2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;儘管這種財產理論合理[^1]，但在當代政治經濟學和哲學中，對於財產權涉及的是物品的價值還是物品本身，充斥著困惑。[^2]因此，有必要澄清，為什麼將財產權僅適用到物品本身是對的；以及，為什麼產權概念延伸到物品價值是有缺陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，應該指出的是，這些理論是互不相容的。人的每個行為都可能改變另一個人財產的價值（或價格），這點很容易認知。如果 A 進入勞動力或婚姻市場，可能會損害 B 在這些市場中的價值。如果 A 改變了對啤酒和麵包的相對評價，或者 A 決定成為釀酒師或麵包師，就可能會改變其他釀酒師和麵包師所擁有的財產價值。根據價值損害即構成侵權的觀點，A 的行為代表應受懲罰的罪行。如果 A 有罪，那麼 B 和釀酒商或麵包師必須有權抵禦 A 的行為。但他們為抵禦的權利只能架構在他們（或他們的代理人）可以對 A 及其財產進行攻擊或限制的狀態上，即，B 必須有權阻止 A 進入勞動力或婚姻市場，也必須允許其他釀酒商或麵包師阻礙 A 隨心所欲地消費自己的錢（使用自己的財產經營啤酒廠或麵包店）。根據價值損害構成侵權理論，對他人財產的物理損害或限制使用顯然不能說構成侵權，對私有財產的物理性攻擊和物理性限制必須歸類為合法防禦。假若物理攻擊和物理財產限制會構成侵權，那麼 B 和釀酒商或麵包師就不能抵禦 A 的行為。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這兩種財產理論不僅不相容。一個人可以同時擁有價值（或價格）或稀缺物品，在「人類行為學上」也是不可行的[^3]，這是一種即使我們想要也無法實施的理論；它在爭論上也站不住腳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然，原則上，每個人都可以控制自己的行為是否導致他人財產的物理屬性發生變化，但自己的行為是否會影響他人財產的價值取決於他人及其評價。因此，不可能事先知道一個人的計劃行動是否被允許。如果要做到事前允許，必須先問過所有的人，以確保自己的計劃行為不會損害任何其他人的財產價值；同樣邏輯下，人們對於允許誰用什麼、做什麼事，都必須達成普遍一致。在這一切實現之前，人類早就死了。因此，該理論是不可實行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，「擁有物品價值」的這個命題涉及內部矛盾。要支持這個理論，就得先假定此論點的支持者被允許行動（act）。他必須在出聲支持或是尋求他人同意所提出之物品價值侵權保護手段的意見時，就需要被允許行動。他沒有辦法在獲得共識之前延遲行動；相反地，他必須在發聲當下至少被允許支配自己的身體，否則連提出意見都不可能。然而，如果要在不陷入矛盾的情況下，人可以被允許提出自己的意見，只有財產的客觀（且有形）邊界存在時才有可能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每個人都可以自己識別出這些邊界，無需和其他人的價值觀或主觀意見達成一致。在提出財產理論的智力活動之前，根據行為學的基礎，必須先有物理定義上的人的行動（如說話）。價值、協議或合約，這些當代政治哲學和經濟學家作為其正義或財產理論之基礎，都以物理上存在獨立決策單位為前提。同時，也預設了財產只與有形資源相關，否則沒有人能對任何事情進行估值或達成協議。任何物理定義之外的財產理論，光是「提出主張」這件事就會跟其主張相矛盾。如果「價值財產論」是正確的，支持者甚至不能張嘴；而且他確實透過張嘴的事實，反駁了自己的主張。[^4]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="3"&gt;
 3
 &lt;a class="anchor" href="#3"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;價值產權作為正當適用於人類的規則系統，在行為學上是不可能實行的。價值產權只有在被當作剝削理論的時候才可行，透過犧牲非特權族群為代價來賦予一個人或一群人特權，至少在邏輯上是一致的。如果每個人都擁有附屬於自有物品的「價值」，那麼就沒有人可以採取任何行動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果讓 B 擁有目前可支配的資源的「價值」，並且讓 B 有權決定其他人能否使用他們所支配的資源，以求不損害 B 的財產「價值」，那麼行動就是可行的。包括強制 A 將 A 目前擁有的資源補償性地交付給 B。也就是說，只要對 B 有利，A 在未取得 B 的同意之下，既不擁有物品的價值也不擁有物品本身。儘管在行為學上是可行的，但這樣的規則系統甚至不符合人類倫理，因為它不符合普遍性標準。採用這個系統創造了兩種適用於不同「法則」的人：超人或剝削者如 B 和次等人或被剝削者如 A。因此，要當成普遍性被接受的人類倫理法則，這個理論一開始就失敗了。價值財產論的這個概念，若要普遍適用於所有人，則在行為學上不可行，若要行為學上可行，則是不人道的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2 通用性自由意志主義武器管制理論</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-02-toward-a-universal-theory-of-gun-control/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-02-toward-a-universal-theory-of-gun-control/</guid><description>&lt;h1 id="2-通用性自由意志主義槍枝武器管制理論空間與地理性分析"&gt;
 2 通用性自由意志主義槍枝（武器）管制理論：空間與地理性分析
 &lt;a class="anchor" href="#2-%e9%80%9a%e7%94%a8%e6%80%a7%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e6%a7%8d%e6%9e%9d%e6%ad%a6%e5%99%a8%e7%ae%a1%e5%88%b6%e7%90%86%e8%ab%96%e7%a9%ba%e9%96%93%e8%88%87%e5%9c%b0%e7%90%86%e6%80%a7%e5%88%86%e6%9e%90"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;與 Matthew Block 合著&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沒有一個理性的人會去質疑化學家得在道德雷區做抉擇這事。直接或者間接地，納粹的特性體現在該行業的從業人員。不能否認生物學家也經常面臨道德困境，例如容易想到的基因複製和細菌戰。醫生（Mengele 博士和 Kevorkian 博士就是例子）[^1]、獸醫（動物的道德治療問題）、物理學家（炸彈）也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地理學家呢？他們免受這種道德風險嗎？一點也不。他們與其他人一樣，暴露於其職能中的可能因道德錯誤所隱含的危險。簡單一例，要說源自地理知識的地圖資訊系統與戰爭完全無關，情況是恰恰相反。投入開發此類系統的空間科學家，其行為方式與倫理問題密切相關。大約兩千年前，Strabo（trans. 1949, p. 31）在這方面評論：「地理學對軍事指揮官的活動有直接影響。」[^2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，本文的主題涉及對槍支及武器控制的空間、政治、環境與地理分析。美國的第二憲法修正案也涉及道德問題。正如我們將要討論的，槍支管制分析中採取的地點、空間、環境和地理等假設，對於所得出的結論，具有至關重要的影響。事實上，考慮自由意志主義的政治經濟的前提（我們將以此為基礎進行論證），除了地理之外，幾乎沒有其他考慮因素。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由意志主義"&gt;
 自由意志主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;古今中外的自由意志主義就如同Occam的剃刀般簡潔。它只規定一件事，即不得使用或威脅使用武力來侵犯一個人或他合法擁有的財產。財產可以通過兩種方式合法獲得，一是佔用不曾有過主人的物品，二是透過貿易或贈與等不涉及侵害的行為（Spooner 1966; Rothbard 1970, 1978, 1982; Tannehill and Tannehill 1970; Woolridge 1970; Nozick 1974; Oppenheimer 1975; Machan 1982 1990; Benson 1989; Hoppe 1989, 1993; Block 1976, 1994; McGee 1991; Boaz 1997; Murray 1997）。除此之外的所有內容，都是在解釋、澄清、語義和證明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義者對美國憲法中第二修正案持什麼立場？乍看之下，這種哲學與任何槍支管制立法都不相容，因為光擁有和持有來福槍或手槍，並不構成不請自來的越線或侵略性暴力，它們甚至不構成威脅。我們必須區分不同的情況，一是強行展示武器，一是將武器鎖在家中抽屜、車上或在屁股口袋甚至藏在肩帶中。前者違反了非侵略原則，而後者則沒有。是的，私人擁有與使用槍支存在潛在危險[^3]，但如果我們禁止所有這樣的事件，我們就必須禁止汽車、刀具、剪刀、拆信刀、拳擊手的手臂和空手道家的腿等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後還有滑坡反對意見：如果手槍本身並不是侵犯權利的物品，那麼步槍、機槍、火箭炮、榴彈炮、坦克、戰艦、噴射戰鬥機，甚至核彈也不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對此，古典自由意志主義者的回應，是持有人能否單純以防禦角度使用這些武器，如果能夠純粹用來防禦的話，就不能因為反對它們。以火箭炮為例。這種武器的力量能夠限制只對瞄準對象造成傷害嗎？可以。因此，它可以純粹用於自衛目的，擁有它不違背古典自由主義的戒律。如果無法將武器造成的物理傷害限制在預期目標上則必然波及無辜群眾，那就必須從合法的軍械庫中淘汰這種武器。從這個角度來看，除了熱核裝置之外，以上提到的所有武器都可以找到方式[^4]，將其破壞力限制在「壞人」身上。因此，擁有前面的任何一種都是合法的，但擁有後者則不是。[^5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦白說，這就是當今自由意志主義者對槍支管制提出的共同立場。然而，當我們從更廣泛的角度去看待此議題時，它就會面對批評。想像一下隕石對地球造成嚴重損害，然後利用核能源爆炸方式做出防禦，就像電影《世界末日》中一樣。或者像 Robert Heinlein (1959) 的小說《星艦士兵》及同名電影中的那樣，外星生物侵襲地球。在這種不限於地球的天文背景下，氫彈，甚至是許多氫彈合在一起也可以被純粹用來防禦，或是正當地被使用：例如在隕石撞擊地球前引爆氫彈，或者是在攻擊我們的遙遠星球上殺死巨型敵人外星蟲。[^6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，自由意志主義者對於那些持反對意見者提出的居住區核武憂慮，該做出什麼回應呢？這種簡化論證的嘗試，或許在考慮地球的情況下就已能被打破；然而，在這種情況下，由於炸彈引爆後至少會侵犯到一個人的權利，所以這種情況是不可能發生的。[^7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，當與外星生物或隕石有關時，氫彈就不能因為自身的侵略性而被禁止。因為在這個脈絡當下，氫彈具有防禦目的或至少可被用作防禦。然而，讓一個像 Jeff Dahmer 或 Ted Kaczynski 那樣的人來管理氫彈，即使是極端自由意志主義者也會稍做考慮。這個問題在製造這類物品所需技能與知識被廣泛散播，且材料雖貴但不是無法到手的情況下，更為棘手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個矛盾的可能解釋之一，是自由意志主義針對核武被禁止是因為具有必然入侵性的立場，對任何在地球範圍內的合理情況都足夠了。彗星、敵對外星人等都是科幻小說的東西，不是現實情況，自由意志主義僅關心前者而不是後者。這個角度也提供了接下來的回應：&lt;/p&gt;</description></item><item><title>3 環保主義與經濟自由</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-03-environmentalism-and-economic-freedom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-03-environmentalism-and-economic-freedom/</guid><description>&lt;h1 id="3-環保主義與經濟自由私有財產權的案例"&gt;
 3 環保主義與經濟自由：私有財產權的案例
 &lt;a class="anchor" href="#3-%e7%92%b0%e4%bf%9d%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%88%87%e7%b6%93%e6%bf%9f%e8%87%aa%e7%94%b1%e7%a7%81%e6%9c%89%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%ac%8a%e7%9a%84%e6%a1%88%e4%be%8b"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本文嘗試協調環保主義與經濟自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在進行這個看似不切實際的嘗試前，我們必須清楚兩個概念。環保主義無懸念可被定義為一種哲學，它認為乾淨的空氣和水與降低物種滅絕率有很大的好處。環保主義者特別關注樹木、大象、犀牛和鯨魚等瀕危物種的生存和增長，關注噪音和灰塵污染、石油泄漏、溫室效應和臭氧層的消耗。注意，上述版本的環保主義非常溫和，而且完全目標導向。它根本上不暗示達到這些目標的手段。從&lt;strong&gt;這個角度&lt;/strong&gt;看，環保主義原則上與自由企業兼容，也跟自由企業與中央集權政府控制相對。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;經濟自由有個直截了當的定義。經濟自由是指人們合法擁有自己和通過開墾而從自然界「捕獲」的財產&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，人們也能合法透過交易自身透過勞動擁有之財產，從而進一步獲得額外財產的這個想法&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。經濟自由有時被稱為自由意志主義，在此觀點中，唯一不當的人類活動是「對他人或其財產發起威脅或使用武力」。這也是法律的唯一理由。防止謀殺、盜竊、強姦、非法侵入、詐騙、縱火，以及所有其他此類侵犯之行為，是制定法律的唯一合適場域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乍看之下，環保主義和自由之間的關係似乎直接且明確：一方的增加導致另一方的減少；反之亦然。實際上，也確實有著有力證據表明兩者之間存在反向關係。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舉例而言，一些環保關切的倡導者有馬克思主義甚至共產主義背景&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。這樣背景的人加入生態運動帶著目的。他們真正感興趣的是權力：控制他人的生活，不管是為了他們自己的好處，為了社會的好處，還是為了不可阻擋的「歷史力量」的好處。在俄羅斯和東歐，他們在這方面做得相當不錯，幾十年來一直在向馬克思主義中讓所有權力歸「無產階級」的願景邁進。但是到了 1989 年，由於共產主義的內在矛盾（Mises 1969a），他們的世界變得天翻地覆。一些人轉戰仍完全實行共產主義的國家如古巴、北韓；其他人不氣餒，換了包裝繼續他們的老路：選擇了環保主義作為實現他們目標的更好手段。他們可以被形容為「西瓜」，因為雖然外表是綠色的但內心仍然是紅色的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，還是有所謂真正的綠色人士。他們不是將環保主義作為達到目的的手段，而是將其視為目標本身。其中的激進派非常坦率，他們將人類視為自然的敵人，如果可能的話，他們願意為了拯救後者而摧毀前者。一位在美國國家公園服務的研究生物學家 States Graber（1989年，第9頁）他說：「在人類決定重新加入自然之前，我們中的一些人只希望人類中出現正確的病毒。」在 Earth First! 共同創始人&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 與荒野社會前遊說者 Foreman（1990年，第48頁）的觀點為「我們是自然界的癌症」。Mills（1989年，第106頁）描述她自己所屬之物種的其他成員為「墮落的人類原生質」&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人只是沒那麼激進，他們不渴望終結人類。相反地，他們認為動物有權利：樹木有權利，微生物有權利。據說甘地有時會戴著外科口罩，以免不小心吸入微生物而殺死它。如果是這樣，那麼這種做法肯定符合這一哲學。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人是關切生態極端主義者的下一個檔次，將地球的毀滅歸咎於市場、自由企業、資本主義。在他們看來，我們需要遏制這些惡性慾望，回歸到「溫和、友好」的政府干預主義。例如，關於紐約市受污染的海灘，紐約市的衛生專員在加拿大公共電視上（1988年7月30日）表示：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我認為動機是貪婪，你知道，不關心地球，不關心海洋，不關心生活在地球上並使用海洋的人們 — 貪婪。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;環保主義者 Renate Kroisa 在 CTV 報導中（1989年3月15日）對紙漿廠的觀點：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他們寧願強暴環境也要為自己賺取大量的金錢，而不是友善環境、清理環境等行動之餘保持競爭力。這些工廠的存在是為了賺取利潤，他們以環境為代價賺取了大量的利潤。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Commoner 說&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;環境危機的起源可以追溯到資本主義，即生產技術的選擇完全由私人利益中的利潤最大化來決定。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這種觀點的其他陳述包括 Porrit 和 Winner（1988年，第11頁）：「危險不在於偶爾濫用污染的工廠、行業或技術，而在於&amp;hellip;工業本身」；Bookchin（1970年，第14頁）：「市場對人類精神的掠奪與對地球的掠奪相呼應」；以及自由市場「將生命的神聖性剝奪，因為有價格的東西不能有神聖性」（Schumacher 1973年，第45頁）。&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有那些不僅反對市場競爭還希望禁止市場制度可能製造之特定產品的人。例如，有呼籲禁止 747 飛機（Rifkin 1980年，第216頁）、汽車（Sale 1989年，第33頁）、眼鏡（Mills 1989年，第106頁）、私人洗衣機（Bookchin 1989年，第22頁）、定製服裝（Schumacher 1973年，第57-58頁）和衛生紙（Mills 1989年，第167-168頁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是，這些觀點的合理性，紅色人士相較於綠色人士程度高得多。確實，前者殺害了數百萬人（Conquest 1986、1990年）。但至少他們的目標、目的、意圖、結局是幫助人類。他們選擇悲劇性錯誤方式來實現目標，一種世界人民仍然在承受其後果的哲學。必須承認，對於那些沒有那麼激進的綠色人士而言，他們沒有背叛自己的物種&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，不能否認至少到目前為止，除了一些不幸的伐木工，綠色人士沒有殺死或傷害很多人。但如果他們自己公開表達的意圖是可信的，鑑於他們可能擁有的權力，他們可能比共產主義者對人類種族構成更大的危隩。&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡單來說，這是環保主義和自由之間存在反向關係的理由。然而，這樣的理由並非直接且明確：一方的增加不總是導致另一方的減少，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例外會是什麼？如何統整與調和環保主義和經濟自由&lt;sup id="fnref:11"&gt;&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;11&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;？簡單！只需要證明自由企業是實現環境保護目標的最佳手段。鑑於多數環保主義者對社會主義的偏好和對資本主義的憎恨，這似乎是艱鉅任務。解法之暗示來自以下事實：嚴格反對侵犯或越界的自由放任資本主義，許多環境悲劇，從空氣污染到石油泄漏，都可以合理地以這種方式解釋。因此，環境損害的原因是政府未能保護（或是說遺漏了）財產權，加上國家對於私人財產權的規範或是禁止。讓我們做一些案例探討。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="空氣污染"&gt;
 空氣污染
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a9%ba%e6%b0%a3%e6%b1%a1%e6%9f%93"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根據主流的經濟分析，自由意志主義是錯的。空氣污染的問題不是因為政府未能保護私有財產權，而是「市場失敗」，也是自由企的基本缺陷。Pigou（1912年，第159頁）給出這個觀點的經典陳述：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大城市的霧霾給社區造成了重大損失&amp;hellip;之所以發生，是因為沒有辦法讓個別污染者承擔社會成本。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Samuelson（1956年，1970年）以私人成本和社會成本之間的差異來表達相同的論述。Lange 和 Taylor（1938年，第103頁）是兩位社會主義者，他們提出了一個互補的觀點：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;區別社會主義於私人企業經濟的一個特點，是社會主義之價格體系的全面性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;換句話說，出於某種神奇的神秘原因，自由放任下的資本家在排放霧霾過程中，被免除了考慮他們對他人財產之傷害的考慮。相反地，在社會主義下，中央計劃者會考慮到這點，從而在污染問題萌芽過程中就獲得解決。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述情境很多吐槽點。我們從經驗觀察開始。如果以上陳述對市場的批評為真，那麼人們可以期望，蘇聯人即使無法成功運行經濟至少也可以在環境方面被信任。實際事實完全相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「案例 A」是咸海和裏海的消失，由於大規模且未受控制的污染、樹木過度砍伐帶來的沙漠化。接著是導致數百甚至數千人死亡的車諾比核災&lt;sup id="fnref:12"&gt;&lt;a href="#fn:12" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;12&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。還有伏爾加河上的禁菸渡輪。禁菸之原因並非像西方的健康考量，而是因為這條河重度污染，充滿了石油和易燃物質，人們擔心如果將煙蒂丟到船外會導致整個水域起火。此外，在共產主義下，波蘭幾乎沒有對污水進行管制，克拉科夫的西吉斯蒙德教堂屋頂因酸雨而腐蝕，東德大部分地區有深棕色的霧霾，捷克斯洛伐克的二氧化硫濃度是美國平均的八倍（DiLorenzo 1990年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;問題不在蘇聯缺乏民主，民主美國政府的生態記錄也不怎麼樣。美國國防部傾倒 40 萬噸危險廢物，超過了五大化學公司之總和。洛磯山軍械庫粗心處置神經毒氣、芥子彈、反作物噴霧劑 TX 和燃燒裝置。臭名昭著的黃石公園森林大火，當局援引生態考慮而拒絕撲滅&lt;sup id="fnref:13"&gt;&lt;a href="#fn:13" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;13&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;；TVA 的 59 個燃煤電廠；土地管理局對土地的低廉定價與過度使用；政府透過修建伐木道路而補貼過度砍伐森林。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>4 教育企業化</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-04-enterprising-education/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-04-enterprising-education/</guid><description>&lt;h1 id="4-教育企業化廢除公立學校制度"&gt;
 4 教育企業化：廢除公立學校制度
 &lt;a class="anchor" href="#4-%e6%95%99%e8%82%b2%e4%bc%81%e6%a5%ad%e5%8c%96%e5%bb%a2%e9%99%a4%e5%85%ac%e7%ab%8b%e5%ad%b8%e6%a0%a1%e5%88%b6%e5%ba%a6"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;與 Andrew Young 合著&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了國防之外，沒有任何政府提供的服務像公立教育那樣免受審查。即使是自由市場的擁護者如 Milton Friedman，也支持政府資助教育至高中：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們為所有人都能廣泛接受教育而自豪，公立學校在促進移民融入社會、防止分裂，以及融合不同文化和宗教背景的人們等方面發揮了作用。（Friedman and Friedman 1979，頁 140-141）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;建議政府完全從教育領域中撤出，不是被視為不理智與惡意，就是被視為愚蠢和不切實際。考慮到公立教育現狀的批評者出現在政治光譜的兩端，這似乎非常奇怪。無論是普羅大眾還是學術界都普遍認為，儘管公立教育可能需要改革，但它仍應由政府保證「免費」提供給所有人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文將提出，教育就像任何其他政府服務一樣，無法比市場更有效率。此外，與大多數主張「私有化」學校的現代論點不同，本文不以政府與私營公司合作、政府發放教育代金券，或直接透過自由市場資助私立機構視為解決方案&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。相反，本文將探討徹底取消政府與初等教育的所有連結。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，從小學到高中的初等教育就像其他服務一樣，可以透過市場和價格體系分配。一般來說，父母希望為孩子提供教育。教師、管理員和學校的所有者為這些孩子提供這項服務，只要勞動得到補償。當父母接觸學習機構時，他們會評價機構所提供的服務。為了盈利進入教育產業的學校&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，提供服務時會產生成本，它只會接受等於或高於這些成本的價格。同樣，父母只會支付等於或小於他對教育服務之價值評估的價格。如果確定了雙方都滿意的價格，交易就會發生，孩子就會得到這項服務。這種方式對每個經濟學家來說都是熟悉的，對幾乎所有其他人來說都是直觀的，市場可以提供初等教育，就像它提供理髮、汽車維修和人們協商提供和接受的無數其他服務一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儘管道理幾乎無處不在，要說明政府提供初等教育應該被私有替代品取代並不容易&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。教育是一項服務，市場在任何時刻都有無數服務正在提供。政府從人民身上徵稅以資助初等教育，必須有理由。這個理由需要令人滿意的闡述，政府提供初等教育才是合法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持政府提供初等教育的論點有哪些？（1）它是民主之必要，諷刺的是，公民必須為這個體系納稅以確保自己的自由（2）市場無法為每個人提供平等且有品質的初等教育機會，以及（3）教育是一個外部經濟的例子，由市場提供無法最佳化。讓我們逐一考慮這些論點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）多年來，公共系統應該為所有人提供初等教育的觀點，與共和社會的概念密不可分。Pierce (1964, 頁 3-4) 提供歷史示範：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Thomas Jefferson 認為，除非人們受過教育，否則他們無法成功地自我治理&amp;hellip;這個概念經歷了幾個演變階段：Jefferson 認為如果人們要明智地投票，他們必須受過教育，教育是人們在意識形態的競爭世界中生存的手段。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;將教育視為成功民主政府催化劑的觀點，隨著時間的推移，演變成教育是自由的必要條件。為了支持這種擴張，自由的含義需要修改。正如 Graham（1963, 頁 45-46）所述，人們可能錯誤地「將自由解釋為他們批評和選擇主人的權利 — 他們的老闆、指導公共事務的政治家、影響思考的報紙、書籍、演講和電視節目」。但更正確的定義是「民主社會認識到社會團體中權威之需要，並將自由視為參與權力之權利」（Graham 1963, 頁 45-46）。為了參與權力（即美國政府的議員代表），公民必須擁有訊息，因此教育是國家的合法職能。&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，這種自由的觀點值得質疑。考慮美國革命的主要哲學影響之一 John Locke 提倡的自由觀：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人根據自己意願行動的自由，建立在他擁有理性的基礎上，理性能夠指導他遵循治理自己的法律，並使人知道自由意志留有多少空間。（Locke 1960, 頁 3）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;根據 Locke，自由基於人的理性。因為擁有理性，人有能力和責任統治自己。這種自由觀在早期美國透過 Cato 的信件傳播（Rothbard 1978, 頁 4）。這種自由觀也是 John Stuart Mill 在 19 世紀後期所寫的：「&amp;hellip;表示意見應該也基於相同理由享有自由，個體應該被允許，不應受干擾，用自己的資源將其意見付諸實踐」（Mill 1956, 頁 23）。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，儘管受過教育的公民可能更有能力在共和政府中行使影響力，但讓國家來教育公民如何運營國家，這本身就有些扭曲。正如 Lieberman (1989, 頁 11) 所指出的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;簡而言之，公共選擇理論斷言，政治家和官僚的行為，與私人經濟事務中的管理行為，可以用相同的原則來解釋。前者，人們通常以增強他們自身利益而行動&amp;hellip;公職人員的行動旨在連任或提高他們的薪酬、津貼和地位。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>5 勞資關係、工會與集體談判：政治經濟學分析</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-05-labor-relations-unions-and-collective-bargaining/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-05-labor-relations-unions-and-collective-bargaining/</guid><description>&lt;h1 id="5-勞資關係工會與集體談判政治經濟學分析"&gt;
 5 勞資關係、工會與集體談判：政治經濟學分析
 &lt;a class="anchor" href="#5-%e5%8b%9e%e8%b3%87%e9%97%9c%e4%bf%82%e5%b7%a5%e6%9c%83%e8%88%87%e9%9b%86%e9%ab%94%e8%ab%87%e5%88%a4%e6%94%bf%e6%b2%bb%e7%b6%93%e6%bf%9f%e5%ad%b8%e5%88%86%e6%9e%90"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;要證明我們社會中許多群體推崇工會主義的美德不困難。有些人認為工會是促進就業的手段。其他人則認為「社會正義」足以成為這個奇特制度的保證。工會是合法機構的概念深植於我們的既定印象之中，許多主流宗教組織甚至會邀請工會組織他們自己的教會員工 - 他們認為這是基於道德理由。簡單來說，大多數專家心中，工會在社會中扮演著合法角色。否則我們如何解釋這個現象：參與暴力罷工的組織勞工團伙不僅逍遙法外，還因其勇氣和信念而廣受讚揚？如果其他任何群體以類似方式干擾他人的生命和財產，他們肯定會被立即關進監獄，並被視為恐懼、厭惡、嘲笑和同情的對象，這也是大多數人對罪犯活動的反應。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="複雜性"&gt;
 複雜性
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%a4%87%e9%9b%9c%e6%80%a7"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，與普遍觀念相反，工會主義是一個複雜的現象，它包含自願和強制兩個面向。自由企業的哲學完全符合自願工會主義，但與強制工會主義背道而馳。所有類型的工會主義，無論是強制性還是自願性的，都有什麼共同點？工會是員工的組織，其目的是與雇主談判以增加工資。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，侵犯性工會和非侵犯性工會之間的區別是什麼？後者遵守自由意志主義的不侵犯無侵犯者公理；前者則否。換句話說，合法工會將自己限制在不侵犯他人權利的加薪手段；非法工會則不會如此自我約束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些專家宣稱他們「完全支持勞工工會中的自由和自願結社原則」。如果這構成對自願工會的道德認可，並譴責強制性工會，那很好。但如果這是要應用於現有的勞工組織，這種說法就是虛偽的。這甚至不是現代世界中有組織勞工如何運作 - 並且仍然繼續運作 - 的粗略近似。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="強制"&gt;
 強制
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%bc%b7%e5%88%b6"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我們來對這種區別搞得更清楚，因為這是任何準確評估工會主義的根本。有些勞工組織會盡其所能提高其成員的工資和工作條件 - 除了不會通過對他人發起暴力來侵犯他人的（消極）權利。這些可以被恰當地稱為「自願工會」。但有一些工會，不僅通過合法的非侵權行為來促進其成員的福利，還使用針對無侵犯者的身體暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於這種「強制工會」的活動，路德維希・馮・米塞斯（Ludwig von Mises）指出：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;工會實際上已經獲得了使用暴力的特權。政府已經放棄了政府最重要的屬性 - 使用強制和壓迫的專有權力和權利 - 而將其讓給了工會。當然，將任何公民訴諸暴力行為(除自衛外)定為刑事犯罪的法律並未被正式廢除或修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，實際的工會暴力在很大範圍內是被容忍的。工會實際上可以自由地使用武力阻止任何人違抗他們關於工資率和其他勞動條件的命令。他們可以自由地對罷工破壞者和雇用罷工破壞者的企業家施加身體傷害而不受懲罰。他們可以自由地破壞這些雇主的財產，甚至傷害光顧其商店的顧客。當局在輿論的支持下縱容這些行為&amp;hellip;&amp;hellip;在過分的情況下，如果暴力行為太過分，會有一些軟弱無力的鎮壓和預防嘗試。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但通常這些嘗試都失敗了&amp;hellip;工會領袖和「親工會」立法諧美地稱之為集體談判的，實際上具有完全不同的性質。這是槍口下的談判。這是一個手持武器、準備使用武器的一方，與受脅迫的手無寸鐵的一方之間的談判。這不是市場交易。這是強加於雇主身上的命令&amp;hellip;它造成了制度性失業。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;輿論和大量偽經濟學著作對所涉問題的處理完全具有誤導性。問題不在於結社的權利。而是在於是否應該授予任何私人公民組織可以不受懲罰地訴諸暴力行為的特權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從「罷工權」的角度來看這個問題也不正確。問題不在於罷工權，而在於通過恐嚇或暴力迫使他人罷工的權利，以及進一步阻止任何人在工會已經宣布罷工的工廠工作的權利。（米塞斯 1966, 777-79頁）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而在弗里德里希・哈耶克（Friedrich Hayek）的觀點中：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們不能過分強調，工會被允許違反所有法治原則而行使的強制，主要是對同行工人的強制。不管工會對雇主可能擁有什麼真正的強制力，都是這種對其他工人的主要強制力的結果；如果工會被剝奪了這種強制不願支持的力量，對雇主的強制就會失去其大部分令人反感的性質。工人之間的自願協議權，甚至他們共同扣留服務的權利都不在質疑之列。(F. A. von Hayek 1960, 269頁)&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;鑑於存在合法和非法的勞工組織形式，因此，健全的公共政策包括維護前者和消除後者。用法律術語來說，這意味著呼籲廢除促進侵犯性行為的立法，並擴大對非侵犯性行為的法律保護。在一個公正的社會中，工會可以做任何公民有權做的事，並且必須避免做所有禁止公民做的活動。換句話說，勞動法應該只是應用於勞資關係的普通法治原則（Hayek 1973; Leoni 1961, 59-76頁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這引導我們進入一個重要問題。有組織勞工的哪些手段是侵犯性的，哪些不是？讓我們先提到幾個工會使用的合法技術，然後再看看工會參與的非法行為。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="合法工會主義"&gt;
 合法工會主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%90%88%e6%b3%95%e5%b7%a5%e6%9c%83%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="大規模罷工"&gt;
 大規模罷工
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%a4%a7%e8%a6%8f%e6%a8%a1%e7%bd%b7%e5%b7%a5"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先是大規模罷工：除非滿足工資要求,否則威脅或組織大規模罷工。&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;這不侵犯任何人的權利，因為在沒有合約的情況下，雇主不能強迫人們以他們認為太低的工資為他工作。工人採取一致、團結或「共謀」行動也不是任何有效的反對理由。當然他們會這樣做。但如果一個工人有權辭職，那麼所有工人一起，&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;就有權這樣做。&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;所有共謀法都應該廢除，只要協議是要做一件個人做起來合法的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;與自由意志主義者相比，有許多保守派認為反托拉斯和反聯合法應該適用於工會。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;因此，即使是我們所描述的自願工會對他們來說也是非法的，因為他們聲稱工會的「串謀行為」在違反消費者主權&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;時「剝削整個社會」。&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;但這只表明支持自由放任資本主義制度的經濟學家與支持國家或州資本主義制度的經濟學家之間存在著天壤之別。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="強制復工立法"&gt;
 強制復工立法
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%bc%b7%e5%88%b6%e5%be%a9%e5%b7%a5%e7%ab%8b%e6%b3%95"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;同樣，自由意志主義者會在政府是否有權制定法律強迫工會復工的問題上與許多「右翼」保守派意見不同，尤其是當工會罷工威脅破壞經濟的廣泛部門並損害與爭議無關的無辜方時。自由意志主義觀點認為政府沒有這樣的權利，這源於自由意志主義自我所有權的基本前提。用默里・羅斯巴德（Murray Rothbard 1978, 83-84頁）的話說：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1971年10月4日，尼克森總統援引塔夫特-哈特利法獲得法院禁令，強制暫停碼頭罷工八十天&amp;hellip;對飽受困擾的公眾來說，避免罷工的破壞無疑是方便的。然而，強加的「解決方案」純粹是強迫勞動：工人被強迫違背自己的意願復工。在一個宣稱反對奴隸制、並已將非自願勞役定為非法的社會中，任何禁止罷工或監禁不遵守的工會領袖的法律或司法行動都沒有道德藉口。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;傳統保守派傾向於將國家利益置於個人利益之上，因此右翼保守派和自由意志主義者在這個問題上存在根本分歧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="抵制"&gt;
 抵制
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%8a%b5%e5%88%b6"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義者認為合法的另一項活動是抵制，無論是一級還是二級抵制。抵制只是一個人拒絕與另一個人打交道。&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;自由社會中的所有互動必須建立在互利基礎上，但不存在任何特定互動必須發生的假設。作為自由結社法則的一部分，任何人都可以因其認為充分的任何理由拒絕與他人結社。由於抵制僅僅是有組織地拒絕與他人打交道，而每個人都有權這樣做，那麼人們也可以一致地這樣做。「熱令」，即工會宣布有組織勞工禁止處理某些產品，是抵制的一個特例。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>6 有組織工會的權利嗎？</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-06-is-there-a-right-to-unionize/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-06-is-there-a-right-to-unionize/</guid><description>&lt;h1 id="6-組織工會的權利"&gt;
 6 組織工會的權利？
 &lt;a class="anchor" href="#6-%e7%b5%84%e7%b9%94%e5%b7%a5%e6%9c%83%e7%9a%84%e6%ac%8a%e5%88%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我反對「組織工會的權利」這種說法，或者更糟的是，認為工會組織是自由結社權利的延伸。理論上，勞工組織確實可以將自己侷限在組織大規模罷工，取得他們想要的條件。這確實是自由結社法則的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我熟悉的每一個工會都保留對競爭工人（例如罷工破壞者）使用暴力的權利，無論是以「藍領方式」毆打他們，還是以「白領方式」通過法律迫使雇主與他們打交道，而不是與罷工破壞者打交道。（有人知道反例嗎？如果你知道任何反例，我很樂意聽到。我曾經以為我找到了一個：加拿大基督教勞工協會。但根據對他們的採訪，我可以說，雖然他們避免「藍領」侵犯，但他們支持「白領」版本）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，有許多反例：工會實際上並未參與發起暴力。此外，甚至有些與有組織勞工相關多年的人從未目睹過實際暴力的爆發。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讓我澄清我的立場。我反對的不僅僅是暴力，而是「暴力或暴力威脅」。我的立場是，如果威脅足夠嚴重，通常不需要實際暴力，我認為，至少在美國和加拿大實踐的工會主義下，這種情況總是存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美國國稅局（IRS）在其整個歷史中可能從未真正使用過身體暴力。（它主要由書呆子組成，而不是物理具侵略性的人。）這是因為它依賴於美國政府的法院和警察，他們擁有壓倒性的權力。但如果認為美國國稅局沒有參與「暴力或暴力威脅」，那就太膚淺了。這也適用於攔下你並給你開罰單的州警。他們非常有禮貌，並且接受過這樣的訓練。然而，「暴力或暴力威脅」滲透到他們與你的整個關係中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，我並不否認，有時管理層也參與「暴力或暴力威脅」。我唯一的主張是，可以指出許多他們沒有這樣做的案例，而對於有組織的勞工來說，至少在我討論的國家中，這是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看來，來自工會的威脅是客觀的，而不是主觀的。在過去的藍領時代，威脅是任何競爭工人，即「罷工破壞者」，如果他試圖越過糾察線，就會被毆打；在現代白領時代，此威脅是任何解僱罷工工會成員並以替代工人作為永久僱用的雇主，將被舉發違反各種勞動法。（順便說一句，為什麼將願意接受較低工資並與工會勞工競爭的工人稱為「罷工破壞者」這事，不被認為是「歧視性」和「仇恨性」的？這難道不應該被視為與對黑人使用「N」字或對猶太人使用「K」字一樣嗎？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假設一個瘦小的搶劫犯面對一個高大魁梧的足球運動員類型的人，要求他的錢，威脅說如果大個子不交出來，小個子就會踢他的屁股。我稱之為客觀威脅，我不在乎大個子是否笑得要死。第二種情況。與第一種情況相同，只是這次小個子掏出手槍，威脅說如果大個子不交出錢，就開槍射擊他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在，有兩種大個子。一種會感到威脅，並交出他的錢。第二種會攻擊小個子（我認為這是自衛）。也許他感覺無所不能。也許他穿著防彈背心。這都不重要。威脅就是威脅，無論大個子的反應如何，無論他內心的心理反應如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在讓我們回到勞資關係。工會客觀上威脅罷工破壞者和僱用他們的雇主。如今，這純粹是法律問題，而不是任何人的心理感受。相比之下，雖然不能否認有時雇主會對工人發起暴力，但他們不一定要這樣做，作為雇主。（然而，這種暴力通常是自衛。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這類似於我在《為不可辯護者辯護》一書中關於皮條客的觀點：為了這個目的，我不在乎每個皮條客是否實際上發起了暴力。他們是否每小時都這樣做也無關緊要。這不是成為皮條客的必要特徵。即使不存在非暴力皮條客，我們仍然可以想像這樣一個。即使所有雇主總是對員工發起暴力，我們仍然可以想像不這樣做的雇主。確實形成鮮明對比的是，由於他們都支持的勞動立法，我們甚至無法想像不威脅發起暴力的工會勞工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Murray N. Rothbard 強烈反對工會。這源於兩個來源。首先，作為自由意志主義理論家，因為有組織的勞工必然威脅暴力。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 其次，基於他的家人在他們手中遭受的個人傷害。&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們絕不能屈服於工會暴徒的誘惑。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 先生的許可印刷。本文最初發表於 &lt;a href="http://www.lewrockwell.com"&gt;http://www.lewrockwell.com&lt;/a&gt; 網站。&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;參見 Rothbard (1962, 頁 620–32)。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink"&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;參見 Raimondo (2000, 頁 59–61)。&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink"&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>7 自由市場交通運輸</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-07-free-market-transportation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-07-free-market-transportation/</guid><description>&lt;h1 id="7-自由市場交通運輸道路去國有化"&gt;
 7 自由市場交通運輸：道路去國有化
 &lt;a class="anchor" href="#7-%e8%87%aa%e7%94%b1%e5%b8%82%e5%a0%b4%e4%ba%a4%e9%80%9a%e9%81%8b%e8%bc%b8%e9%81%93%e8%b7%af%e5%8e%bb%e5%9c%8b%e6%9c%89%e5%8c%96"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如果政府要求每年犧牲 46,700 名公民&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，毫無疑問，憤怒的公眾會起義。如果一個有組織的宗教計劃在十年內焚燒 523,335 名信徒&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，毫無疑問它會被推翻。如果有一個曼森式的邪教組織謀殺 790 人來慶祝陣亡將士紀念日，770 人來迎接國慶日，915 人來紀念勞動節，960 人在感恩節，並用 355 人的死亡來慶祝聖誕節&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，《紐約時報》肯定會對這場大屠殺發表雄辯的文章，呼籲這個國家有史以來最大的追捕行動。如果 Dr. Spock 發現一種每年殺死 2,077 名五歲以下兒童的疾病&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，或者紐約市的 Andrew Stein 發現一家每年導致 7,346 名老年人死亡的養老院&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，他們將不遺餘力地與敵人作戰。更可怕的是，如果私營企業對這場屠殺負責，將會引發災難性的反應：調查小組將被任命，司法部將尋找反托拉斯違規行為，公司高管將被監禁，並且會出現憤怒的國有化呼聲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，現實是政府要對這種屠殺負責——我國道路上的傷亡。無論是地方、州、地區還是國家層面，都是政府建設、運營、管理、管理、維修和規劃道路網絡。政府不需要接管；它已經完全掌控，而且是報復性的。我相信有更好的方法：市場。解釋自由市場如何提供道路和高速公路服務，就像它為我們提供幾乎所有其他商品和服務一樣，是本文的目標。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在駁斥這個想法不可能之前，請考慮政府道路管理的可怕故事。自 1925 年以來，每年都有超過 20,000 人死亡。自 1929 年以來，每年的死亡人數從未低於 30,000 人。1962 年，機動車死亡人數首次達到 40,000 人的水平，此後再也沒有低於這個水平。為了暗示高速公路當局對人類生命的冷酷無情，請考慮以下關於政府高速公路設計和規劃早期的陳述：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;當務之急是讓國家擺脫泥濘，建立一個連接的鋪砌道路系統，將所有縣城和人口中心與無泥、無塵的道路連接起來。這些是開拓年代。安全、交通量和交通運營不被認為是問題。但到了三十年代中期，人們開始覺醒並認識到這些因素對高速公路系統的高效和安全運營至關重要。補充&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;確實，到「三十年代中期」，近五十萬人已經成為交通事故的受害者。&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府對道路和高速公路的管理是公認的既定事實，而不是引起公眾的憤慨。除了 Ralph Nader，他只是抨擊不安全的車輛（只是問題的一小部分），幾乎沒有人提出反對意見。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府似乎逃脫了指責，因為大多數人將交通事故歸咎於政府管理不善以外的一系列因素：酗酒、超速、缺乏謹慎、機械故障等。典型的是 Sam Peltzman&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 所做的處理，他列出了不少於十三種可能導致事故率的原因，甚至沒有一次提到政府所有權和管理的事實。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;車速&amp;hellip;酒精消費&amp;hellip;年輕駕駛員的數量&amp;hellip;駕駛員收入的變化&amp;hellip;事故的金錢成本&amp;hellip;汽車的平均年齡&amp;hellip;新車與所有汽車的比率（因為有人認為，當駕駛員熟悉他們的新車時，事故風險可能會增加）&amp;hellip;交通密度&amp;hellip;州高速公路巡邏隊在交通法執行上的支出&amp;hellip;道路支出&amp;hellip;進口車與總汽車的比率（因為有證據表明，如果發生事故，小型車比大型車更致命）&amp;hellip;人口的教育&amp;hellip;以及醫院護理的可用性（如果發生傷害，這可能會減少死亡）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;此外，David M. Winch 引用了公眾冷漠的另一個原因：認為「許多在道路上被殺的人對他們的死亡負有部分責任。」&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 確實，許多道路事故的受害者負有部分責任。但這絲毫不能解釋公眾對他們死亡的冷漠。因為在深夜時分在紐約市中央公園被殺的人，也至少對自己的死亡負有部分責任；進行這樣的散步需要極度的漠不關心、無所不能的感覺、心不在焉或無知。然而，受害者受到同情，要求更多警察，並且通常會提出抗議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對高速公路管理不善的冷漠最合理的解釋似乎是，人們根本看不到政府所有權的任何替代方案。正如沒有人「反對」或「抗議」被認為超出人類控制的火山一樣，很少有人反對政府道路控制。與死亡和稅收一樣，州高速公路管理似乎已經成為一個不可改變的事實，即使沒有說出來。政府機構規劃、建設、管理和維護我們的高速公路網絡已經很長時間了，以至於很少有人能想像任何其他可行的可能性。雖然 Peltzman 指出了高速公路事故的直接原因，例如超速和酒精，但他忽略了政府這個機構，它已經將自己設立為道路設施的管理者。這類似於將餐廳的混亂歸咎於烤箱熄火，或服務員在光滑的地板上摔倒並帶著裝滿食物的托盤。當然，顧客不滿意的直接原因是未煮熟的肉或食物灑在他們的腿上。然而，如何能責怪這些因素，而忽略餐廳管理的部分？餐廳經理的工作是確保烤箱運行良好，地板得到適當維護。如果他失敗了，責任就在他的肩上，而不是在烤箱或地板上。我們追究扣動扳機的人對謀殺負責，而不是子彈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高速公路也是如此。速度和酒精可能對安全駕駛有害；但道路管理者的任務是確定在這些安全方面保持適當的標準。如果在私人多層停車場、購物中心或百貨公司的過道中存在不安全的條件，相關企業家將被追究責任。除非情況得到清理，否則他會失去收入。將事故的責任歸咎於不安全的條件，而忽略有責任改善這些因素的管理者，在邏輯上是謬誤的。我的主張是，實際上消除高速公路死亡所需要的只是一個非烏托邦的變化，從某種意義上說，即使在我們目前的知識狀態下，如果社會願意改變它可以控制的東西，它現在就可以發生：管理國家高速公路的制度安排。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="回應不可能的指控"&gt;
 回應「不可能」的指控
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%9b%9e%e6%87%89%e4%b8%8d%e5%8f%af%e8%83%bd%e7%9a%84%e6%8c%87%e6%8e%a7"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在我解釋完全自由的道路市場如何運作之前，似乎有必要討論這種處理可能無法得到公平聽證的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全私有的道路、街道和高速公路市場很可能會被立即拒絕，首先是出於心理原因。大多數人的初步反應如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;為什麼，那是不可能的。你不能這樣做。交通事故中會有數百萬人喪生；從未見過的交通擁堵將成為日常事件；駕駛者將不得不每二十五英尺停下來，並在每個小老太太的收費箱中放入百分之一便士。如果沒有徵收權，就會有各種阻礙者在最奇怪的地方設置路障。混亂、無政府狀態將占上風。隨著整個經濟結構在我們耳邊崩潰，交通將嘎然而止。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果我們將這樣的陳述分為認知和心理（或情感）元素，必須在一開始就指出，智力挑戰本身並沒有任何應受譴責的地方。遠非如此。事實上，如果這些指控不能得到令人滿意的回答，私人道路的整個想法將不得不被視為失敗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一個情感元素，也許不是反對的內容，而是反對通常表達的歇斯底里方式，甚至不願意考慮這個案例。心理成分源於這樣一種感覺，即政府道路管理是不可避免的，因此任何其他替代方案都是不可想像的。必須斷然拒絕這種情感因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們必須認識到，僅僅因為政府一直&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;建設和管理道路網絡，這並不一定是不可避免的、最有效的程序，甚至是合理的。相反，從邏輯上講，過去的狀況幾乎完全無關緊要。僅僅因為「我們『總是』用掃帚驅魔來治療疾病」並不意味著這是最好的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們必須不斷努力擺脫現狀的束縛。為了幫助擺脫「歷史的盲目」，請考慮 William C. Wooldridge 的這段話：&lt;/p&gt;</description></item><item><title>8 公共財與外部性</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-08-public-goods-and-externalities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-08-public-goods-and-externalities/</guid><description>&lt;h1 id="8-公共財與外部性道路的案例"&gt;
 8 公共財與外部性：道路的案例
 &lt;a class="anchor" href="#8-%e5%85%ac%e5%85%b1%e8%b2%a1%e8%88%87%e5%a4%96%e9%83%a8%e6%80%a7%e9%81%93%e8%b7%af%e7%9a%84%e6%a1%88%e4%be%8b"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;當經濟學家討論政府對道路的壟斷時，通常會提出「外部性」論證。這個論證據稱簡單、清晰且無可辯駁。事實上，這些說法都不成立。讓我們仔細審視這個論證。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外部性論證基於私有財貨與服務和公共或集體財貨之間的區別，前者的使用僅使相關消費者受益，而後者的消費必然影響第三方或「外部」當事人的福利。例如，當甲先生粉刷他的房子，鄰居因此受益時，就被認為存在外部性。[^1] 房屋粉刷與完全私有的財貨（如麵包）形成對比，麵包僅使購買和消費它的人受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種區別通常以可排他性來界定：在私有財貨的情況下，消費者能夠排除其他所有人從中受益；而在公共財貨的情況下，他做不到這一點，因此部分利益會「外溢」給第三方。一本典型的教科書這樣解釋：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;要使一項財貨、服務或生產要素具有「排他性」，除了該財貨的購買者之外，其他所有人都必須被排除在它所提供的滿足之外。例如，一雙襪子是符合排他原則的財貨。當你購買襪子時，只有你從穿著中獲得滿足，沒有別人。另一方面，白喉疫苗接種是一種不受排他原則約束的「商品」。雖然接種者確實從接種中獲益，但利益並非專屬於他。由於他對疾病免疫了，他就無法將疾病傳染給其他人。即使其他人沒有付費，即使接種者無法向他們收費，他們也無法被排除在接種的利益之外。[^2]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;即使在這個入門層次，也必須提出反對意見。從所謂私有財貨的購買和使用中，會產生許多外部經濟、鄰里效應、外溢效應、對第三方的利益。以私有財貨的典範案例——襪子為例。首先，存在健康問題。不穿襪子的人容易感冒、腳痛、起水泡，甚至可能得肺炎。疾病意味著工作日數減少和生產力下降；意味著可能的傳染（如白喉案例）；可能導致醫療費用上升和其他保單持有人的健康保險費增加。對醫生時間和精力需求的增加將導致其他人獲得的醫療照護減少。此外，還有美學問題：許多人對不穿襪子感到不悅。餐廳經常禁止赤腳，大概是為了保留較敏感的顧客。不穿襪子也被某些人解讀為令人不安的政治聲明，就像焚燒國旗或徵兵卡一樣。許多母親——如果說有第三方的話——在她們「嬉皮」兒子終於穿上鞋襪時會感到欣慰。穿襪子的利益「外溢」給這些母親是不可否認的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個問題絕不僅限於襪子的例子，因為所有所謂的私有財貨都會以某種方式影響第二或第三方。我們挑戰讀者思考任何一項物品，其使用和購買不受公共利益影響的，即不會對其他人產生類似外溢效應的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儘管這個定義可能是錯誤的，外部性論證仍然具有強大的影響力。許多經濟學家繼續主張，只要存在外部性，就會產生「市場缺陷」，政府行動就有正當理由來糾正這種情況。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="外部經濟"&gt;
 外部經濟
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%a4%96%e9%83%a8%e7%b6%93%e6%bf%9f"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;暫且撇開這些反對意見，讓我們考慮外部性論證如何應用於道路。這個論證假設道路是正外部性的一個實例。任何建造道路的企業家都必須承擔所有成本（勞力、材料等），就像任何生意一樣，但由於公路是外部經濟，他將無法獲得與所提供利益成比例的報酬。例如，利益會外溢給擁有公路附近土地的人，表現為土地價值的增加（即道路建造者無法向這些受益者收取費用）。其他利益會被那些單純偏好越來越多公路的人免費享受。道路所有者也無法排除那些從運輸成本降低而獲益的人，他們以更低的商品運輸價格獲得利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主張認為，私人道路建造者負責所有成本，卻僅能通過收費部分獲得補償，因此會投資不足。因此，邊際資金在公路投資中的回報（如果考慮所有利益）會高於在其他替代用途中的回報。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個論證有時以社會報酬和私人報酬的形式提出。私人報酬——完全歸於個別企業家的支出與收入之間的差額——據稱低於社會報酬——整個社會的成本與利益之間的差額。在這兩種情況下，建造者——無論是個別企業還是整個社會——都必須支付公路的全部成本；但只有整個社會才可能獲得全部利益。企業家僅限於收取通行費，無法獲取土地價值增加等外溢給其他人口的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鑑於市場在公路投資不足的所謂傾向，外部性論證得出結論，政府有義務通過補貼道路建設，或更可能的是自行建造道路來糾正這種情況。考慮波納維亞提出的以下論證：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;國家不干預的極端自由放任主義學說取決於這樣的假設：社會和私人淨報酬是相同的——自利等同於公共福祉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們在這裡只關注國家積極干預的一個方面——即通過交通運輸投資。很明顯……國家投資的目的是確保產出，其私人淨報酬低於社會淨報酬，因此往往會少於理想條件下的產出。例如，一條鐵路可能產生高預期社會報酬，但在長期缺乏資本的社區中，其私人報酬可能低於其他產業。那麼，國家可能會發現將社區資源投資於鐵路建設是明智的。[^3]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這個論證是錯誤的，因為其結論並不遵循其前提。即使我們接受私人道路所有權確實會導致投資不足的觀點，也不能在邏輯上得出政府必須介入並彌補赤字的結論。政府應該介入私人經濟的主張是一個道德結論，只有在前提中存在倫理論證時才能得出。但經濟學科學必然是價值中立的。[^4] 因此，任何嚴格的經濟論證都無法確立政府干預經濟領域的正當性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們能否將這個論證解釋為，既然市場在外部性存在的情況下會投資不足，政府行動將通過增加道路建設里程來糾正資源錯配？這也行不通。一方面，政府在道路上的投資增加可能會減少私人投資金額，[^5] 因此道路建設總量（私人加公共）可能會低於先前確立的市場水平，從而惡化所謂的道路投資不足問題。另一方面，政府不受任何市場盈利性測試的約束，可能會如此擴大道路建設規模，以至於可能產生過度投資。如果是這樣，就會出現新的錯配，以過度投資取代投資不足。此外，即使政府行動產生了正確的道路總里程，政府對其領域的管理可能如此無能，以至於抵消任何配置收益。如果這些情況中的任何一種發生，而且沒有什麼理由認為不會發生，那麼這個論證就失敗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波納維亞觀點的另一個缺陷是：他的「資本長期短缺」概念。經濟體總是缺乏資本，因為人們更願意擁有更多；這是因為資本是一種經濟財。如果資本不短缺，它就變成了免費財，或人類福祉的一般條件，因此不適合經濟分析。然而，如果「資本長期短缺」是為了區分貧窮和富裕的經濟體，那麼它與外部性問題無關。鄰里外溢效應的存在僅與第三方是否受到影響有關，無論社會的財富如何，它們都會發生或不發生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府道路的外部性論證雖然在現代廣受讚譽，但絕非最近才有。相反，它是一個古老的傳統。傑克曼在談到1830年代中期的英格蘭時，提到了「[只有]使用道路的人應該[在財務上]支持它們」的論證，他說：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;但事實是，從良好道路中獲益的不僅是運輸業者，而是整個公眾，因此道路的維護費用不應該由使用道路的人承擔，而應該由公共財政承擔，因為所有人都從中獲益。因此，收費站遲早會被拆除，採用更公平的方法來實現預期目標是不可避免的。[^6]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="美國的亨利克萊寫道"&gt;
 美國的亨利·克萊寫道：
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%be%8e%e5%9c%8b%e7%9a%84%e4%ba%a8%e5%88%a9%e5%85%8b%e8%90%8a%e5%af%ab%e9%81%93"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;資本家將他的錢投資於[收費公路]可能每年無法獲得百分之三的回報；然而社會以其各種形式，實際上可能獲得百分之十五或二十的收益。由私人協會修建的收費公路所產生的利益分配給收取通行費的資本家、公路經過並因此增值的土地，以及因運輸費用降低而價值提高的商品。[^7]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正如我們所見，外部性論證的主要缺陷在於它容易遭受歸謬法的攻擊，因為確實幾乎沒有什麼（如果有的話）不是外部性的例子。除非我們願意遵循這個論證的內在邏輯，認為政府有理由控制我們經濟的幾乎每個方面，否則我們必須從鄰里效應論證的結論中退縮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加布里埃爾·羅斯關於外部經濟寫道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有時有人建議道路不應該收費，因為它們提供「外部經濟」，即原則上無法從道路使用者那裡收回的社區利益。例如，據說塞文橋的建設將刺激南威爾斯的經濟活動，這種增加的活動帶來的利益無法反映在橋上收取的通行費中，因此收取通行費毫無意義。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雖然這個論證就其本身而言是好的，但它適用於所有中間財貨和服務的情況。沒有理由認為社區從新的或改進的交通工具中獲得的利益大於從改進的電力或鋼鐵供應中獲得的利益。除非能夠證明道路是一個特例，否則關於道路的「外部經濟」論證……就變成了補貼所有中間財貨和服務的一般論證。[^8] [^9]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;肖雷·彼得森是另一位似乎理解這一點的經濟學家，儘管他不願接受其全部含義：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;實際上，如果有人願意，很容易賦予許多私人產業巨大的集體意義。沒有比讓人口獲得充足的食物和住房更大的社會利益了。鋼鐵工業對國防至關重要。鐵路履行歸於公路的特定社會功能。問題在於，在我們這樣一個普遍認可個人主義經濟組織的社會中，通常認為一個產業應該響應特定受益者的需求而發展就足夠了，社會利益應該被接受為一種副產品。如果鋼鐵工業在普通需求的刺激下為國防目的充分擴張，那麼因為國防方面而進一步發展將是浪費的……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;因此，如果公路在單純響應交通需求時就能充分服務於上述幾個一般利益，那麼就不需要因為這些利益而額外支出。[^10]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一方面，這是一個非常受歡迎的聲明，因為它清楚地闡述了必須反對政府干預公路產業的外部性論證的論點。如果我們允許國家在所有具有「巨大集體意義」的領域進行接管，在我們的「個人主義經濟」體系中幾乎不會有任何私人企業剩下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，彼得森似乎無法貫徹他自己的邏輯。在上述引文中省略的句子中，他說：「但是，如果像美國商船隊的情況一樣，普通需求被認為無法帶來某些集體目的所需要的東西，那麼就需要在前一個賬戶上進行額外投資。」因此，他幾乎否定了他之前所說的一切，因為總會有某種「集體目的」「需要」國家因外部性而進行額外投資。如果美國商船隊確實需要為「集體目的」進行額外的國家投資，即使它現在已經達到滿意客戶的自願付款所能達到的規模，那麼為什麼政府接管食品和住房產業就不合理呢？畢竟，正如彼得森自己指出的那樣，毫無疑問，食品和住房充滿了公共的、集體的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威廉·鮑莫爾似乎沒有意識到這個問題。事實上，他將外部性論證推向幾乎荒謬的程度，主張人口增長本身就是擴大政府運作範圍的理由，因為它帶來的鄰里效應。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;因此，人口的增加增加了大都市所有居民行動的外部效應的重要性和擴散程度，從而需要公共部門增加干預，以確保滿足社會需求，並確保外部性不會對社區福利產生極其不利的影響。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;事實上，人口增長本身就涉及外部效應。新居民通常需要提供額外的服務和設施——水、污水處理、道路鋪設等，這很可能部分由一般市政預算支付。[^11]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;顯而易見的問題是：為什麼我們應該將帶有外部性的政府服務，如水、污水和道路鋪設，挑選出來作為人口增長時需要增長的領域的例子？為什麼不也包括通常在私人市場上提供的服務和商品呢？正如我們從彼得森那裡學到的，「沒有比讓人口獲得充足的食物和住房更大的社會利益了。」不可否認，缺乏食物和住所會產生各種負面外部性。如果一個人口被剝奪這些必需品，疾病、飢荒和死亡很快就會出現，商業會停滯，經濟，實際上是所有外部利益流出的整個社會，很快就會終結。那麼，人口的增加怎麼可能不會產生政府接管農業和住房產業的需求（僅舉兩個例子），甚至在鮑莫爾呼籲的加緊和持續國有化污水和鋪設等微不足道的東西之前？這是否是因為我們都目睹了自1770年代以來美國人口翻倍、再翻倍、再翻倍，而國家的農場或建築公司顯然沒有受到傷害，外部性無礙？這是否是因為我們只是不習慣道路鋪設、水和污水市場的想法？這將是我們的論點。[^12]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歸謬法的獨特力量在於它對鮑莫爾、羅斯和彼得森使用的外部性論證產生了懷疑。如果一個國有化產業可以基於外部性來證明其合理性，但這種現象也適用於沒有人希望看到政府企業擴張的領域，那麼人們可能會質疑其倡導者對自己論證的認真程度。他們不能兩全其美。要麼外部性證明道路和幾乎所有其他產業的國家企業都是合理的，要麼它在任何情況下都不能證明其合理性。在一種情況下應用一個論證，而在所有其他同樣相關的情況下不應用它，是完全不合邏輯的。[^13]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="外部不經濟"&gt;
 外部不經濟
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%a4%96%e9%83%a8%e4%b8%8d%e7%b6%93%e6%bf%9f"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有一個現象特別激怒那些將外部性視為干預理由的人，即在道路擁擠的情況下，每個額外的駕駛人都會給所有其他人施加額外成本，而他沒有充分考慮這些成本，導致資源的非經濟使用。羅斯這樣陳述這個問題：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;交通流量水平將取決於個人根據與道路使用相關的成本和收益所做的決策。但從整體交通的角度來看，這是一種不令人滿意的狀況，因為個別道路使用者在做決定時不會——實際上他不能——考慮他給他人施加的成本。他評估自己的私人成本，但忽略了道路使用、擁堵和社區成本。因此，只要在擁堵條件下的交通量是由每個道路使用者只考慮自己的成本和收益來決定的，交通量就會比社會期望的更大，成本也會更高。[^14]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A.A.沃爾特斯這樣表達：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在擁擠的條件下，額外的車輛行程會增加擁堵。車輛會妨礙使用道路的其他車輛，並會導致他們的成本增加，因為他們在交通堵塞中浪費更多時間，在密集交通中每英里產生更高的維護成本。因此，車輛所有者決定使用擁擠的公路會使所有其他使用者承擔增加的運營成本。[^15]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;毫無疑問，在目前的條件下，駕駛人確實忽視了他們在過度擁擠方面給其他駕駛人施加的成本。駕駛人經常考慮其他人給他施加的擁堵成本，因為他會盡可能避免陷入交通堵塞。但是，認為通勤者會因為害怕拖慢他人而不開車是荒謬的。城市高峰時段特有的交通堵塞就是這一事實的雄辯證明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼這種反社會行為會發生在我們的公路上，而不是在其他可能預期會發生的領域？原因是我們的道路網路處於混亂的無所有權狀態，由政府管理，而其他可能預期會出現這種行為但實際並未出現的場所是由私人企業經營的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，我們可以問，為什麼羅斯-沃爾特斯-哈維曼這類經濟學家從不擔心電影觀眾給他人施加的擁擠成本？為什麼這些「外部性經濟學家」不會雄辯地描述個別電影觀眾（或歌劇贊助人、龐克搖滾愛好者、超市購物者、酒店顧客、百貨公司客戶、飛機旅客，或實際上任何同時使用許多其他人積極尋求的資源的人），他們對自己給他人施加的成本表現出冷酷的漠視？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一個原因是在這些其他領域允許私有財產制度[^16]發揮作用，因此所謂的外部性可以內部化。當作為外部性來源的甲和作為接受者的乙在私有財產上互動，並且可以通過所有者丙徵收的費用對外部性進行適當的懲罰或補償時，外部性就被稱為內部化了。在目前道路無所有權的情況下，每個額外的駕駛人甲給所有其他駕駛人乙施加擁堵成本，甲幾乎沒有理由停止。但如果道路是私人擁有的，那麼所有者丙就有可能（實際上有利可圖）通過提高高峰時段使用費來減少諸如擁擠之類的負外部性。丙的盈利潛力與道路的順暢運行成正比，負外部性越少，他的營業場所就越有吸引力，他就能為額外的便利設施收取更多費用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在道路的情況下，這種關係可能難以察覺，因為我們不習慣從私有所有權的角度考慮道路。那麼，讓我們考慮一個能使這個過程更清楚的例子。一個高聲喧嘩、趾高氣揚的醉漢在公共（無人擁有的）街道上是一種外部不經濟。他嚇唬路人，但只要他不違反任何法律，就沒有任何動機讓他克制。然而，讓這位同樣的人出現在夜總會裡，他就不再是對其他顧客的外部影響了。他不能再對他們產生不利影響並期望不受反制裁。他現在已經轉變為夜總會老闆的「內部」財務負擔。甲不再能夠在不「考慮他給他人施加的這些成本」的情況下行動，因為作為場所所有者的丙有合法權利強迫甲考慮這些負擔，必要時可以將他趕出場所。在私人俱樂部裡，甲的不良行為的受害者（乙）不再承擔全部負擔。儘管他們是甲的過度行為的最初受害者，但離開去更好的夜總會只是片刻之事。真正的輸家是丙，如果他的夜總會因為容忍甲這樣的人而出名，他不僅會失去收入，還會失去全部投資。保鏢和私人保安的存在表明，夜總會老闆認真對待世界上醉漢所造成的外部不經濟威脅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽車電影院為我們提供了一個外部經濟成功內部化的案例。當色情電影首次在公路附近的露天劇院放映時，引起了相當大的轟動。一排又一排的拖拉機拖車停在路肩上，操作員坐在駕駛室頂上觀看而不付入場費。這些觀眾乙從劇院老闆甲那裡獲得了正外部性（即觀看銀幕的視野）。如果允許這種情況持續下去，與所有觀眾都被迫支付入場費的情況相比，可能會造成對露天劇院的投資不足。不用說，這種情況沒有持續很久。很快，相關的所有者就建造了更高的圍欄，迫使所有珍視視野的人為此付費。甲不再向乙提供利益而無法向他收費。隨著圍欄的出現，卡車司機的免費視野被切斷了。乙面臨的選擇是看電影並付費，或者不付費不觀看。如果不可排他性是外部性的標誌，那麼將非付費者排除在利益之外的能力，如這裡由圍欄提供的，就是內部化的關鍵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人反對說，私人道路市場會導致投資不足，因為私人開發商將無法從與土地價值增加和運輸商品成本降低相關的努力中獲益。大多數經濟學家拒絕自由企業，而是呼籲對鄰近公路的土地的增加場地價值徵收增加的財產稅，金額相當於道路賦予該財產的增加利益。[^17] 然而，正如我們所見，這個論證是沒有根據的。外部利益不會導致投資不足。相反，未來的道路建造者可以通過內部化潛在的外部性來收回收益。這樣做的容易性在我們反思以下事實時是顯而易見的：在實際建造過程開始之前，企業家是唯一知道道路計劃建在哪裡的人（甚至知道打算建造道路）。未來的建造者需要做的就是以舊的低價買下可能從他的道路中增值的領土，這些價格不反映公路可能帶來的增值。[^18]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個論證的邏輯並沒有被主流經濟學家忽視。例如，庫珀敏銳地指出：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在交通走廊的直接附近，從設施建設開始到設施運營後的一段時間，城市土地價值往往以高得多的速度增長。增長超過現行增長率兩倍甚至三倍的情況很常見。存在一個強有力的理由來支持公共而非私人實現這種土地價值的增長。有人認為，因為納稅人的錢賺得了增值，納稅人應該獲得回報。這個理由可以證明購買比實際設施建設所需更寬的通行權是合理的，從而在模式選擇和設計方面實現更大的靈活性。[^19]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;從我們的觀點來看，這個陳述唯一的問題是庫珀忽視了資本家也可以購買「比實際設施建設所需更寬的通行權」的可能性。如果存在關於哪個機構——私人企業還是政府——能夠更好地預測哪些土地會受益，並在實際購買之前保守計劃秘密等問題，似乎毫無疑問市場會輕鬆獲勝。僅利潤和損失測試就應該確保這一點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，問題更深層。人們普遍聲稱，鑑於外部經濟，市場無法運作。然後有人辯稱，政府可以採取行動以消除正外部性。因此，我們必須得出結論，市場也可以內部化這些外部性，而且更有效。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="邪惡的搭便車者"&gt;
 「邪惡的」搭便車者
 &lt;a class="anchor" href="#%e9%82%aa%e6%83%a1%e7%9a%84%e6%90%ad%e4%be%bf%e8%bb%8a%e8%80%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;對私人道路所有權的指控有時會被顛倒過來。不是指責公路所有者建造不足，而是譴責不用公路卻無償受益的人是「拒絕」為他所獲得的利益付費的「搭便車者」。但他顯然沒有要求這些利益，而且在任何情況下都不能聲稱他與之簽訂了合約。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>9 金本位制</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-09-the-gold-standard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-1-economics/part-1-09-the-gold-standard/</guid><description>&lt;h1 id="9-金本位制從自由企業角度批判傅利曼蒙代爾海耶克和格林斯潘"&gt;
 9 金本位制：從自由企業角度批判傅利曼、蒙代爾、海耶克和格林斯潘
 &lt;a class="anchor" href="#9-%e9%87%91%e6%9c%ac%e4%bd%8d%e5%88%b6%e5%be%9e%e8%87%aa%e7%94%b1%e4%bc%81%e6%a5%ad%e8%a7%92%e5%ba%a6%e6%89%b9%e5%88%a4%e5%82%85%e5%88%a9%e6%9b%bc%e8%92%99%e4%bb%a3%e7%88%be%e6%b5%b7%e8%80%b6%e5%85%8b%e5%92%8c%e6%a0%bc%e6%9e%97%e6%96%af%e6%bd%98"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;這是一篇以自由企業制度作為出發點的文章。然後，它試圖評估四位傑出學者對貨幣理論的貢獻，特別是對金本位制的評估。我認為市場、競爭、經濟自由的一般論證是理所當然的。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 標題中提到的四位人士之所以被選中，是因為他們被廣泛認為是這種有限政府、自由市場政治哲學的典範——同時也是金本位制的反對者。本文的目的之一就是要檢驗這個命題。也就是說，這是一個嘗試，看看他們對貨幣理論的貢獻與他們所表達的自由企業原則有多大的一致性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪種貨幣制度與自由企業哲學一致？為了回答這個問題，我們必須首先明確這個政治經濟理論的含義。自由放任資本主義意味著經濟自由和私有財產權。只要這些得到尊重，一個人可以做他想做的任何事；沒有經濟法規，政府僅限於通過法院、軍隊和警察保護人員和財產。人們在這些法律約束內「自由選擇」（Friedman and Friedman 1980）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的論點是，金本位制是唯一與這種願景相容的金融安排（Mises 1966，第 471-78 頁）。這是因為金本位制的全部含義就是那些由自由選擇的個人達成的貨幣安排。然而，這是一個歷史事實，每當社會在這方面「自由選擇」時（Menger 1950，第 257-85 頁），他們總是演變為黃金。&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 正是由於這個原因，經濟學領域內產生了一個實際的誤稱：雖然「金本位制」似乎暗示黃色金屬與貨幣安排有關，但這並不完全正確。事實上，「金本位制」這個短語現在表示從市場力量的自由相互作用中作為貨幣出現的任何商品。例如，如果白銀、鉑金或其他一些商品因自由市場力量而成為貨幣，沒有一個「金本位制」的倡導者會失望；這是事實，因為，從字面上講，這就是這個短語在我們語言中的功能方式：它指的是自由市場貨幣，無論其化學性質如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這使我們的探索同時變得更加困難和更加容易。現在，聲明所有反對金本位制（如上所定義）的人都不可能倡導自由企業變得簡單，至少在這一個領域是如此。這源於定義本身。如果金本位制的全部含義就是市場貨幣，而一個人反對金本位制，那麼他就不能在沒有矛盾痛苦的情況下斷言他支持市場的自由運作。但它也更加困難，即使僅僅出於心理原因；這個論點的反對者會感到被不當行為所傷害；他們會指控定義上的把戲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這種矛盾是無法迴避的。金本位制的倡導者用這個術語的意思無非就是「自由市場貨幣」。這一點的證據在於，他對任何其他金屬（或商品）的熱烈擁抱，這些金屬或商品在沒有任何政府強制的情況下被用作貨幣媒介。然而，為了公平對待批評者，我們現在轉向仔細考慮他們對我們論點的幾個反對意見。我們不採納那些來自馬克思主義者、凱恩斯主義者或其他自稱經濟自由的敵人的反對意見。相反，我們審視與這同一觀點相關的學者所撰寫的批評。不僅上述四位學者與之相關：他們被所有人視為領導倡導者，作為經濟自由的最重要發言人。因此，更令人失望的是，這四位都拒絕了市場在這方面的選擇，而支持一系列特殊的干預主義貨幣計劃。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="米爾頓傅利曼"&gt;
 米爾頓·傅利曼
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%b1%b3%e7%88%be%e9%a0%93%e5%82%85%e5%88%a9%e6%9b%bc"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;傅利曼（1960，第 4 頁）以一個高調開始，充分證明了他在這個領域的領導地位。他指出：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;（古典）自由主義者懷疑賦予政府任何可以通過市場執行的職能，既因為這在相關領域用強制取代了自願合作，又因為通過賦予政府更大的作用，它威脅了其他領域的自由。對貨幣和銀行安排的控制是一項特別危險的權力，不能託付給政府，因為它對整個經濟活動的影響深遠——正如從古代到現在以及全球各地的眾多事件悲慘地證明的那樣。[強調已添加]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在發出這一對貨幣自由的響亮認可之後，人們幾乎可以推斷他支持金本位制。畢竟，他讚揚市場和自由競爭的美德，而且正如我們所知，正是通過這一過程，黃金「擊敗」了所有其他競爭對手。他直截了當地區分了自願合作和強制，&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 這也暗示了金本位制，這是唯一通過市場自願合作產生的貨幣制度。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 傅利曼不滿足於僅僅對金本位制的美德進行理論說明，似乎還通過實證歷史註釋來支持他的論點，證明了政府（例如，非金本位制）控制的悲慘歷史。在如此簡短的陳述中，還能為黃金說些什麼呢？什麼都沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在這種情況下，我們感到悲哀地失望。因為在如此有希望的開始之後，我們對這只是對市場貨幣的號召前奏的合理期望被粉碎了。傅利曼（1962，第 40 頁）說：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;從整個社會的角度來看，商品本位制（讀作金本位制）的根本缺陷是，它需要使用真實資源來增加貨幣存量。人們必須努力工作才能在南非挖掘黃金——以便將其重新埋葬在諾克斯堡或類似的地方。使用真實資源來運作商品本位制的必要性為人們尋找在不使用這些資源的情況下實現相同結果的方法建立了強烈的激勵。如果人們願意接受上面印有「我承諾支付 ___ 商品本位制單位」的紙片作為貨幣，這些紙片可以執行與黃金或白銀實物片相同的功能，並且生產它們所需的資源要少得多。[強調已添加]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;至少可以說，這非常令人失望。這裡在上述兩個引文中呈現的論證相當於以下三段論：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;對自由的響亮認可&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;意識到這種自由將花費真實資源&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;結論是我們畢竟不應該沉溺於這種自由，因為它是有代價的；相反，有一個支持強制的選項，實際上，我們被告知要忘記所有關於「用自願合作代替強制」的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;讓我們暫時假設，正如傅利曼所說，自由需要真實資源，至少在貨幣領域是如此。這仍然沒有邏輯地暗示任何類似於（3）他論證的結論。因為這些命題有非常不同的替代解決方案，這些方案至少與他自己的方案一樣有意義。例如，「即使天塌下來也要正義」怎麼樣？「我們的生命、我們的財富和我們神聖的榮譽」變成了什麼？還有「國防花費數百萬，不為貢獻花一分錢」去哪兒了？這些作為傅利曼前提的結論同樣有效。他沒有採納其中任何一個與他作為實證經濟學家的技能無關，但就他對前提（1）和（2）重要性的排名而言，這說明了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們也不需要僅僅訴諸自由的哲學概念。即使沒有這些論證，也不能因為金本位制有代價，就認為它不值得，因此應該避免。汽車、房屋和帆船都需要「真實資源」。這是否意味著我們永遠不應該購買它們？完全不是。解決這類問題的通常方法是考慮它們的成本以及收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，黃金作為貨幣的價值是什麼？為什麼人們在「自由選擇」時選擇它？&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 為什麼這是他們的選擇，即使它「需要真實資源」，而且有所有這些潛在可用的廉價替代品？以這種方式提出問題實際上就是回答它。他們選擇黃金，他們一直選擇黃金，因為即使它更昂貴，&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 獲得的收益也遠遠超過了支出。黃金相對於其他商品本位制提供的優勢（可鍛性、可攜性、單位重量和體積的高價值等）只是冰山一角。更重要的是，它在與法定紙幣比較時的優越性。在這裡，記錄是清楚的。縱觀歷史，即使在現代，數百萬人已經成為政府法定貨幣通貨膨脹的受害者，&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 正如傅利曼本人在上面所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重點是，黃金就像一份保險單。正如鎖、柵欄和門被用來防止盜竊損失——即使它們僅以真實資源為代價，黃金的昂貴使用也獲得了一些可取的東西，即保護免受國家主義貨幣掠奪。&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前為止，我們一直在假設（2）的真實性。現在是時候質疑這個假設了。與傅利曼的斷言完全相反，金本位制即使在財務方面也不會是借方，這根本不是真的。在南非和其他地方挖掘黃金，並將其埋葬在諾克斯堡或類似地方，無論黃金是否是貨幣媒介，都會發生。&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 這種金屬是一種有價值的商品，無論它是否被用作貨幣，都會被追求。&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在讓我們談談傅利曼分析中的其他幾個問題。首先，從誰的角度來選擇貨幣媒介？傅利曼大概是從「整個社會的角度」來說的。這裡明顯的反駁是，從經濟學的角度來看，只有個人選擇，而不是整個社會，每當個人可以自由選擇時，他們從所有市場可能性中選擇了黃金。當然，法定貨幣已經被強加給社會，但從未被自由選擇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傅利曼言論的唯一邏輯上連貫的解釋是，選擇貨幣制度不是從經濟角度來實現的，而是從政治角度來實現的。如果這是正確的含義，那麼他的陳述的真實性就不能被否認。我們確實通過政治制度選擇了紙幣；不可否認的是，我們民主選舉的代表選擇取消黃金的市場選擇，並強加法定貨幣來代替它。但這與自由有什麼關係？僅僅因為大多數人選舉了選擇某條道路的代表，並不意味著這條道路增強了自由。事實上，人們可能會走得更遠，捍衛完全相反的論點：如果民主選舉的政府做出了給定的決定——無論什麼類型或種類——它可能對自由適得其反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，傅利曼斷言「人們有強烈的激勵」來尋找黃金貨幣的替代品，因為它需要真實資源。我們已經看到了這一說法前半部分的謬誤，但前者也是有問題的。它暗示人民大眾通過市場更喜歡美鈔而不是黃金。然而，實際上，這樣的決定從未以這種方式做出；相反，這是從上面強加的，是政治性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，他談到「人們接受上面印有&amp;rsquo;我承諾支付 ___ 商品本位制單位&amp;rsquo;的紙片作為貨幣」。但這完全是不真誠的。當然，在法定貨幣法要求這樣做之後，以及在黃金實際上已被禁止作為貨幣之後，他們將接受國家主義的交換媒介。但這與傅利曼在第一個（1960 年）引文中所討論的問題完全不同。在那裡，他談論的是用強制取代自願合作，大概允許關於貨幣物質的決定從市場中產生；在這裡，他談論的是在一個強制這種行為並禁止替代方案的政治制度下「接受」紙幣作為支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，這個陳述與金本位制完全相容！因為沒有人以這樣的方式定義這種制度安排，以排除人們在錢包裡攜帶這種金屬特定數量的倉庫收據。例如，在一個完整而強健的 100% 金本位制下，人們仍然可以用支票、塑料信用卡或可折疊的貨幣或任何其他方便的替代品進行商業活動。重點是，所有這些交易都將以黃金為單位；即使其實際使用主要是隱含的，這種金屬也將是所有商業互動的基礎。根據這種解釋，傅利曼不可理解地通過讚揚金本位制的一個特定方面來攻擊金本位制。&lt;sup id="fnref:11"&gt;&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;11&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 因此，如果他腦子裡想的只是節約資源，我們的經濟自由就不需要被掠奪來完成這項任務。我們所需要做的就是重新啟動金本位制，並滿足於這樣一個事實，即各種貨幣替代品無疑將被用作它的屬性，從而避免了挖掘過多黃金的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了作為金本位制的反對者而獲得的名聲之外，傅利曼還對不同貨幣之間的靈活匯率採取了高姿態支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，一個完整的全球金本位制意味著固定匯率。在這種情況下，國家貨幣的名稱僅僅表示其中體現的貴金屬的不同克數。例如，英鎊可能是 4 克黃金，美元是 2 克，日元是 1 克。如果是這樣，它們之間有一個明確的、完全「固定」的匯率：4:2:1 的比率。也就是說，英鎊的價值是美元的兩倍，而美元又值 2 日元；當然，4 日元兌換 1 英鎊。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>10 自由意志主義的非侵犯公理</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-10-the-nonaggression-axiom-of-libertarianism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-10-the-nonaggression-axiom-of-libertarianism/</guid><description>&lt;h1 id="10-自由意志主義的非侵犯公理"&gt;
 10 自由意志主義的非侵犯公理
 &lt;a class="anchor" href="#10-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e7%9a%84%e9%9d%9e%e4%be%b5%e7%8a%af%e5%85%ac%e7%90%86"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理是自由意志主義哲學的關鍵。它簡單地陳述，任何人都可以合法地做他想做的任何事情，唯一的條件是他不對他人的人身或合法擁有的財產發起（或威脅）暴力。也就是說，在自由社會中，一個人有權以任何相互同意的條件製造、購買或出售任何商品或服務。因此，將不會有無被害人犯罪禁令、價格控制、政府對經濟的管制等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果非侵犯公理是自由意志主義的基本構件，那麼基於（洛克和羅斯巴德式）拓荒原則的私有財產權就是基礎。因為如果 A 伸手進 B 的口袋，拿出他的錢包並帶著它逃跑，我們無法知道 A 是侵略者而 B 是受害者。可能是 A 只是在重新佔有他自己的錢包，即 B 昨天從他那裡偷走的那個。但鑑於財產權的正確基礎，非侵犯公理是思想戰爭中非常強大的工具。因為大多數人相信，而且是狂熱地相信，侵犯他人或其財產是錯誤的。畢竟，誰支持盜竊、謀殺或強姦？以此作為楔子，自由意志主義者可以自由地將這一公理應用於所有人類行為，包括激進地應用於工會、稅收，甚至政府本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理及其基礎的私有財產權理論最近受到猛烈攻擊，令人驚訝的是，攻擊來自實際上自稱為自由意志主義者的評論者。讓我們考慮這些人提出的兩個案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，你站在二十五層高樓公寓的陽台上，當你非常沮喪地失去平衡並掉下去。幸運的是，在你向下墜落的過程中，你設法抓住了從下面十層十五樓陽台伸出的旗桿。不幸的是，這間公寓的主人走到她的陽台上，聲稱你通過抓住她的旗桿來抗議，並要求你放手（例如，再掉下十五層樓而死）。你抗議說你只想用手沿著旗桿走下來，進入她的公寓，然後直接走出去，但她很堅決。作為一個自由意志主義者，你必須服從她嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二個案例。你在樹林裡迷路了，凍得要命，沒有食物。沒有避難所和一頓飯你就會死。幸運的是，你發現了一個溫暖的小屋，裡面儲存著主食。你打算吃飯，過夜，留下你的名片，並支付任何合理價格的兩倍。不幸的是，小屋門上貼著一個標誌：「警告。私有財產。禁止侵入。」你會乖乖地走進樹林然後死去嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理的反對者堅持認為，在這兩種情況下，你都沒有義務去死，更不用說以私有財產權的名義了。在他們看來，採用這些概念是為了促進人類生活和福祉，通常情況下，它們確實做到了，而且做得非常出色。但在這些特殊情況下，非侵犯標準將與功利主義原則相悖，應該被拋棄。對他們來說，非侵犯原則是一個很好的經驗法則，有時，很少，應該被忽略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這些對非侵犯公理的批評存在幾個嚴重的問題。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他們誤解了自由意志主義的本質。這些論證隱含地假設自由意志主義是一種道德哲學，可以說是一種正確行為的指南。旗桿懸掛者應該放手嗎？徒步旅行者應該走開然後死去嗎？但自由意志主義是一種關注基於財產權而非道德的合理使用侵略或暴力的理論。因此，在這個哲學中唯一可以解決的適當問題是這樣的：如果旗桿懸掛者試圖進入公寓，而居住者因侵入而射殺他，法律和秩序的力量會懲罰房主嗎？或者，如果樹林裡的小屋主人設置了一個陷阱，這樣當有人強行進入他的財產時，他會被獵槍擊中臉部，他會犯法嗎？以這種方式提出時，答案是明確的。在每種情況下，所有者都是對的，侵入者是錯的。如果使用武力來保護財產權，即使是致命武力，所有者也不犯任何合法法律的違反。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;這些例子故意試圖讓我們站在侵入罪的犯罪者的立場上。也就是說，我們被邀請同情旗桿懸掛者和徒步旅行者，而不是各自的財產所有者。但讓我們扭轉這個角度。假設十五樓公寓的主人最近被強姦，強姦她的人與現在正用手沿著她的旗桿走下來、即將未經邀請進入她公寓的人屬於同一族裔或種族群體。她難道不可以在他進入她的房屋之前出於自衛而射殺他嗎？或者，假設樹林裡的小屋主人在過去幾個月中多次被闖入，終於決定採取措施保衛他的財產。或者，假設主人自己將他的小屋視為他自己的救生艇。那麼，他難道不可以採取措施保護他的財產嗎？提出這些問題就是回答它們，至少對於一致的自由意志主義者來說是這樣。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;對自由意志主義財產權理論的批評將他們的觀點建立在緊急情況哲學的基礎上。非侵犯公理在普通情況下是完全好的，但當出現救生艇情況時，所有賭注都取消了。然而，為特殊緊急情況違反自由意志主義法律的問題在於，這些事件比假設的更常見。現在，世界貧困地區有許多人正在死於飢餓。有些人患有可以廉價治癒的疾病，例如，通過青黴素。我們都讀過援助機構投放的那些廣告：「這是小瑪麗亞。你可以拯救她和她的整個村莊，每月給我們寄一些適度的錢。」&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;事實上，許多以這些緊急理由攻擊非侵犯公理的所謂自由意志主義者生活在中產階級或更好水平的住房中；駕駛新型汽車；吃得很好；有珠寶；將他們的孩子送到昂貴的大學。如果他們真的相信他們的批評，這一切都不會是真的。因為如果小屋主人和公寓居民要放棄他們的財產權來拯救徒步旅行者和旗桿懸掛者，那麼他們必須為世界上所有容易治癒的病人和飢餓的人放棄他們舒適的中產階級生活方式。他們沒有這樣做表明他們甚至不認真對待他們自己的論證。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他們的強制福利主義論證的邏輯含義遠比僅僅被要求每月向救濟機構捐贈幾美元要糟糕得多。因為假設他們這樣做了。他們的生活水平仍然遠遠高於那些因困難處境而瀕臨死亡的人。不，只要這些相對富裕的「自由意志主義者」有足夠的錢使自己免於貧困而死，他們論證的邏輯就迫使他們將他們擁有的高於那個水平的每一分錢都給予緩解瀕危窮人的困境。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 先生的好意許可印刷。本文最初發布在 &lt;a href="http://www.lewrockwell.com"&gt;http://www.lewrockwell.com&lt;/a&gt; 網站上。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>11 自由意志主義、積極義務與財產放棄</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-11-libertarianism-positive-obligations-and-property-abandonment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-11-libertarianism-positive-obligations-and-property-abandonment/</guid><description>&lt;h2 id="11-自由意志主義積極義務與財產放棄兒童權利"&gt;
 11 自由意志主義、積極義務與財產放棄：兒童權利
 &lt;a class="anchor" href="#11-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e7%a9%8d%e6%a5%b5%e7%be%a9%e5%8b%99%e8%88%87%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%94%be%e6%a3%84%e5%85%92%e7%ab%a5%e6%ac%8a%e5%88%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義（Cuzán 1979；de Jasay 1985，1997；Friedman 1978；Hoppe 1989；Hummel 1990；Kinsella 1996a；Morriss 1998；Rothbard 1978，1982；Skoble 1995；Sechrest 1999；Stringham 1998；Tinsley 1998）的一個基本前提是沒有積極義務。沒有人被迫為慈善事業做出貢獻。強制人們幫助處於困境中的人（比如，一個失去意識的人）的好撒瑪利亞人法與自由意志主義不相容。舉一個極端的例子，即使一個人可以用最小的努力將救生圈拋給溺水的人，而他的死亡否則會發生，也不會有法律禁止拒絕這樣做。在這種政治哲學中，只有消極義務。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 對任何人或其合法獲得的財產發起甚至威脅暴力是被禁止的，並且是可懲罰的刑事犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，自由意志主義是一種義務論的法律理論。適當的法律制定是支持這一基本前提的（例如，禁止謀殺、強姦、盜竊、欺詐等），而不適當的法律制定是與之衝突的（例如，好撒瑪利亞人法、安全帶要求、強制富人通過諸如依賴兒童援助、福利、對貧困者的補貼等計劃幫助窮人的授權等）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自由意志主義也聲稱至少在廣義上是功利主義的，也就是說，至少在其支持者看來；遵循這一哲學往往會為人類帶來幸福，而且程度超過任何其他觀點，即使是那些明確功利主義的觀點。當典型案例（允許人們溺水，不幫助失去意識的人）似乎恰恰朝著相反方向發展時，如何能夠論證自由意志主義的非侵犯公理將幫助人們？我們依賴兩件事。首先，亞當·斯密（1776/1965）的無形之手洞察，即自利而非公共精神最能促進共同福祉。其次，沒有合法的效用人際比較基礎，人們可以科學地得出結論，即使溺水者繼續活著的利益比拒絕花一點時間救他的路人的利益更重要（Rothbard 1977）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文的目的是針對可以對無積極義務這一前提所提出的挑戰性批評來檢驗它。舉遺棄嬰兒為例，遺棄嬰兒的母親是否有積極義務至少將嬰兒「放在教堂台階上」，例如，通知所有其他潛在的照顧者這件事，除非有人站出來接收嬰兒，否則嬰兒將死亡？如果是這樣，那麼在自由意志主義哲學中至少有一個積極義務；如果不是，那麼，至少在一開始，自由意志主義聲稱普遍功利主義的主張必須大大減弱。充其量，現在有個例外，違背了先前不可滲透的無積極義務原則；在最壞的情況下，一個例外往往會導致另一個例外，構成前提將被致命妥協的風險，這可能會破壞這個哲學的根基。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="財產權"&gt;
 財產權
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%ac%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;為了分析母親遺棄嬰兒的情況，我們必須回到財產問題（因為在自由意志主義觀點中，嬰兒只是財產的一種形式&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;），它如何被擁有，如何轉讓，以及如何被放棄。也就是說，由於自由意志主義捍衛「合法獲得的財產」，而不是任何舊的財產權，如果我們要做得徹底，必須首先深入研究人類如何首先獲得財產的理論。我們將追蹤財產理論對兒童權利的一般影響，然後將這些應用於遺棄兒童卻不積極通知潛在照顧者的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們認為，適當的前提是基於洛克-羅斯巴德-霍普（見 Locke 1955，1960；Rothbard 1982；Hoppe 1989，1993a）的勞動理論&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的獲得。首先從非人類財產的最基本要素土地開始，通過將勞動與之混合來正當地贏得：耕種它，在其上砍伐原木，清除碎片，進行改進，如小徑、照明、圍欄等。實際上，正是通過在土地上印上我們的印記，我們才擁有它；我們通過「血、汗和淚」來做到這一點，有時，但主要是剛才提到的中間身體分泌物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，關於「將你的勞動與土地混合」的確切含義存在問題。耕作必須有多密集？每平方英尺、碼、米、英畝、英里一株植物？必須種植多少作物才能獲得所有權？從這個角度來看的答案是該類型土地的通常做法。例如，在密西西比河以東相對灌溉的土地上，耕作必須更密集；在這條河以西更乾旱的土地上，則不那麼密集。至於拓荒過程必須持續多長時間才能獲得完全的財產權，這也是一個社會和文化問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於人們對自己的所有權，也可以說是對自己身體的所有權，也是類似的發展過程。早期嬰兒期，在意識到來之前，我們很難說以任何有意義的方式擁有自己；當然，我們還沒有「拓荒」自己。但大約在兩歲時，隨著時間的推移越來越多，嬰兒對自己的所有權有了感覺。舉例來說，透過拒絕在任何時候都被父母親吻來斷言這點。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「拓荒」對財產所有權的正當性不是一個絕對嚴密的命題。它被迫依賴當地做法、法官裁決等來支持自己的這些具體細節。同樣，它對如何擁有主要價值在於沉思其原貌的處女地的問題的回答，不能被賦予綜合先驗地位。例如，尼亞加拉大瀑布如何從無主狀態轉變為有主的狀態？任何「將勞動與之混合」的嘗試都會降低其價值。&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 答案是所有者會在其周圍放置小徑，使遊客和欣賞自然之美的人能夠更好地享受這種便利設施。事物本身保持不變，但通過拓荒者的行動，他和也許更多的人現在能夠享受它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果拓荒理論並非完全沒有輕微偏離絕對完美，這些與其替代方案相比都微不足道。羅斯巴德（1978，第 34 頁）解釋：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果土地要以任何有效的方式被用作資源，它必須由某人或某個群體擁有或控制，因為我們……面臨著……三個選擇：要麼土地屬於第一個使用者，第一個將其投入生產的人；要麼它屬於一群其他人；要麼它屬於整個世界，每個人擁有地球上每英畝土地的配額部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第二個選擇可以被立即駁回：為什麼一群「其他人」應該對第一個使用者帶入經濟關係的土地擁有任何權利？無論這些其他人是國家、路人還是隨機暴徒，他們對所討論土地的所有權論證顯然不如其第一個佔有者。至於第三個選擇，如果有 60 億人，那麼我們每個人將擁有地球上每英畝土地的 60 億分之一。但這無異於絕對災難的配方，最終導致每個人實際上都餓死。無法對任何土地做任何事情，因為在極端情況下，讓 60 億所有者同意任何事情都將是「困難的」。例如，阻礙問題將是無法克服的。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羅斯巴德（1978，第 35 頁）將這個問題放在了正確的角度：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;……如果生產者無權獲得其勞動成果，誰有權？很難看出為什麼一個新生的巴基斯坦嬰兒應該對某人剛剛將其轉變為麥田的愛荷華州土地的配額所有權擁有道德主張——當然，反之亦然，對於愛荷華州嬰兒和巴基斯坦農場。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;除了羅斯巴德提到的前三個類別之外，實際上還有第四種可能性。也就是說，不是第一種，拓荒者擁有土地，或第二種，其他人，拓荒者以外的人控制它，或者，甚至，第三種，我們所有人共同擁有一切，還有這樣的情景，即由於我們現在所說的「林地阻止者」的行動，沒有人能夠獲得它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假設一個人不拓荒一片土地，而是在其周圍放置圍欄。在這種情況下，我們規定他「混合他的勞動」僅與圍欄所在的狹窄土地帶混合，但程度足以擁有它。那麼，他所做的就是佔有了一個狹窄的土地周邊，圍繞著他不擁有也不主張的財產。換句話說，他拓荒了一個非常薄的環形土地地塊，它環繞著他既不擁有也不主張的財產。本文的主張是，這不是一個合法的拓荒情景。拓荒的整個目的是將迄今為止無主的處女地帶入私有財產所有權。出現在地球上的圓圈將前者分為不是一個而是兩個土地地塊：位於環形區域內的土地，以及位於其外的土地。在目前的情況下，我們假設一個圍繞一平方英里面積的周邊。這將意味著被圍起來的土地將地球分為兩部分，一個是這一平方英里，另一個是除了這一個小區域之外的地球表面的整個其餘部分。就拓荒理論而言，擁有環形區域的人對其一側的土地的主張與另一側的土地的主張一樣多：即根本沒有。他對位於其圍起來的地塊內部或外部的土地沒有主張，因為根據規定，他沒有將他的勞動與其中任何一個混合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前述的一個含義是，環形所有者不能阻止其他人穿越他的財產（以便進入他實際上正在封鎖的土地）。也就是說，在環形配置假設下，即使所有者已經正式拓荒了他所持有的每平方英寸，他仍然不能聲稱對其整體擁有完全所有權；如果他能夠這樣做，將意味著位於這個區域內部（或外部！）的土地可以永遠保持無主狀態。正如物理現實憎惡真空一樣，自由意志主義拓荒理論也憎惡由於林地阻止者的土地所有權模式而無法主張或擁有的土地。這意味著環形土地的所有者必須至少允許人們穿越它的小徑，以便能夠自己拓荒林地阻止者留下的無人佔領和無主的土地。&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但環形區域的所有者是否必須通知其他人在他自己持有的中間有一塊無主土地的事實？不。因為對環形土地所有者施加這種要求將是對他施加積極義務，而作為自由意志主義者，我們被禁止這樣做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="放棄財產"&gt;
 放棄財產
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%94%be%e6%a3%84%e8%b2%a1%e7%94%a2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讓我們從稍微不同的角度再次處理這種環形土地情景。這一次，我們將假設所有者不是只拓荒一個環形地塊，圍繞無主土地，而是，比如說，一個五平方英里的實心持有。然而，現在他希望放棄一平方英里的內部區域，並僅保留剩餘環形地塊的所有權。正如我們從之前的分析中看到的，他現在必須允許通過&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;他仍然擁有的土地；這源於他已經放棄了他土地的中心部分這一事實，如果這真的要被放棄，它現在必須是可拓荒的。如果不是這樣，這違反了自由意志主義公理，即所有土地原則上都必須可供所有權使用。非所有者也不能通過林地阻止而被阻止達到所有權地位。但這塊內部土地只有在環形地塊的所有者允許其他想要成為他被放棄土地所有者的人進入這個內部領土時，才能是可拓荒的。如果他不允許他們這樣進入，他就犯了林地阻止罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於通知呢？希望放棄其土地內部部分的人必須通知其他人他的行為嗎？是的。這不是源於任何積極義務，而是源於放棄某物意味著什麼的邏輯含義。如果你不通知其他人它可供他們自己所有，你就不能（在邏輯上）放棄某物。&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 充其量，如果你不進行任何通知，你沒有放棄它，而只是它的缺席所有者。假設你把你的舊毛衣留在你的壁櫥裡。你再也不穿它了。但你不把它捐給當地的善意組織，你也不賣它，你也不對它做任何事情，除了可能不時地沉思它。你（真的）放棄它了嗎？你沒有。相反，你仍然是它的所有者，並且（暫時，目前，甚至在你的餘生）不再使用它。一句話，你還沒有成功地放棄它。換句話說，放棄財產不是你可以僅通過希望它就能獲得的東西；&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 僅通過不再使用它；僅通過不再對其行使傳統的所有權。不。為了成功地完全或真正放棄你的財產，你必須採取兩個步驟：首先，你必須通知其他人你確實已經放棄了你的財產，其次，你不得設置路障阻止其他人拓荒你現在放棄的財產。如果你的行動不符合這兩個要求，就不能說你已經成功地放棄了你的財產。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整個練習的重點是將處女地掌握在人們手中，以便可以使用它。前者比後者重要得多，以至於只要前者不破壞後者，&lt;sup id="fnref:11"&gt;&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;11&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 可以毫不誇張地說，幾乎不重要這是如何完成的，只要它完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在不告訴任何人的情況下放棄土地或商品是對這個目標的破壞。因為如果通過放棄這樣的選擇就可以使所有這些變得無效，那麼擁有將無主轉變為有主財產過程理論的意義是什麼。因此，正如林地阻止是不合法的，因為它破壞了這個過程，這也適用於在沒有通知的情況下放棄財產。這不是積極義務。相反，它是首先擁有財產的權利/責任的一部分。正如土地環形的所有者必須允許物理通過本來會被認為是他的財產的地方，因為否則他將從事土地林地阻止，所以他必須允許通過缺乏信息的迷霧的「心理通過」——例如，他必須通知某人（例如，土地登記處、產權搜索[見 Rothbard 1982]公司）他正在放棄土地。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="嬰兒"&gt;
 嬰兒
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%ac%b0%e5%85%92"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有了這個介紹，我們現在準備好專注於嬰兒和父母之間適當的自由意志主義關係。實際上，母親在她的身體內「拓荒」嬰兒，父親最初提供了一點幫助。&lt;sup id="fnref:12"&gt;&lt;a href="#fn:12" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;12&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 當然，嬰兒不能以適用於土地或馴養動物的方式被擁有。相反，可以被「擁有」的僅僅是繼續拓荒嬰兒的權利，例如，餵養和照顧它並撫養它。&lt;sup id="fnref:13"&gt;&lt;a href="#fn:13" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;13&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>12 社會正義</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-12-social-justice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-12-social-justice/</guid><description>&lt;h1 id="12-社會正義"&gt;
 12 社會正義
 &lt;a class="anchor" href="#12-%e7%a4%be%e6%9c%83%e6%ad%a3%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在許多大學校園中，存在著推動社會正義的運動。「社會正義」有兩種定義方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，這個概念可以實質性地定義。在這裡，它通常與左翼或社會主義的分析、政策和處方相關聯。例如，貧困是由不受約束的資本主義造成的；解決方案是嚴格監管市場，或完全禁止它們。種族主義和性別歧視造成了少數族裔和婦女的相對困境；應該通過法律禁止其行使。需要更多地依賴政府來解決各種社會問題。由於不合理地依賴私有財產權，地球正面臨環境破壞的巨大危險。稅收太低；應該提高。慈善是對窮人的侮辱，他們必須憑權利而非施捨獲得更多收入。多樣性是公平社會的必要條件。歧視是困擾人類的最大罪惡之一。使用「mankind」這樣的術語是性別歧視，構成仇恨言論。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，社會正義可以被視為不是對這些議題的特定觀點，而是在沒有先入之見的情況下研究它們的關注。在這個視角下，對貧困、資本主義、社會主義、歧視、政府對經濟的監管、自由企業、環保主義、稅收、慈善、多樣性等議題不採取特定立場。相反，唯一的主張是這些主題對通識教育很重要，任何忽視它們的高等教育機構都會危及其自身使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了讓我們在這個區別上絕對清楚，第一種社會正義倡導者可能會聲稱企業本身就是不當的，而以第二種意義追求這項事業的人則會滿足於僅僅主張企業的地位是一個重要的研究主題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大學應該致力於推動社會正義嗎？以第一種意義這樣做將是一場災難，而以第二種意義則是不必要的。讓我們依次考慮每個選項。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一所高等教育機構要求其教職員工支持實質性左翼意義上的社會正義，它將一舉失去所有學術信譽。因為實際上，它將要求其教授支持社會主義。但這完全不符合學術自由：以開放的心態追求知識，並根據研究、實證證據、邏輯等得出結論的權利，而不是戴著眼罩工作，被迫在所有這些議題上只得出一種觀點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，這將意味著在經濟學(我最熟悉的領域)中，被限制得出結論認為最低工資法是非技術工人的最後最佳希望，並且不斷提高它既公正又有效；自由貿易是有害和剝削性的。非常奇怪的是，大學社區中最沉迷於多樣性的人，在涉及意見、結論、公共政策處方等的分歧時卻無法容忍它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼推動第二種意義上的社會正義如何；不是對研究人員強制結論，而僅僅是敦促研究這類問題？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這要麼是誤導的，要麼是不必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在數學、物理、化學、音樂、會計、統計等學科中，這是誤導的，因為這些學科通常不涉及與社會正義相關的議題。處理「T」賬戶、二次方程或計量經濟學迴歸沒有「公正」或「不公正」的方式；只有正確和錯誤的方式來進行這些工作。要求這些領域的教授關注貧困、經濟發展、工資差距或空氣污染，更不用說強制要求，就是讓他們遠離他們的專業領域。這就像要求哲學家教音樂一樣愚蠢，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這也是完全不必要的，特別是在社會科學中，但在人文學科中也是如此。因為如果這些學科的成員還沒有對與社會正義相關的議題(當然，也包括其他事情)進行研究，那麼他們只是在失職。如果歷史學家、社會學家、人類學家、經濟學家和哲學家忽視貧困、失業、戰爭、環保主義等，相反的勸告也不太可能改善事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，學院和大學應該立即停止以這種方式給自己貼標籤，並停止推動所有現有的這類項目。將任何一種觀點強加給其教職員工和學生在這些高度爭議的議題上是不體面的。從自由企業、有限政府、私有財產權的角度這樣做，就像從目前相反方向的立場這樣做一樣不當。關於這些舉措的批評性補充材料，請參見 Michael Novak [^1]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，社會正義可以用第三種方式定義：在「社會」領域支持正義，而不是其他場所。在這裡，所有思想戰士都會支持促進這一價值；唯一的區別是，例如，左翼分子的意思是某種平等主義，而對自由意志主義者來說，正義在於維護私有財產權。對於一所大學來說，以這種意義維護社會正義將是非常有問題的，因為這個短語將包含兩種非常不同的東西。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell， Jr. 先生的好意許可印刷。本文最初發布在 http：//www.lewrockwell.com 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;[^1]： http：//www.firstthings.com/ftissues/ft0012/opinion/novak.html&lt;/p&gt;</description></item><item><title>13 歧視</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-13-discrimination/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-13-discrimination/</guid><description>&lt;h1 id="13-歧視跨學科分析"&gt;
 13 歧視；跨學科分析
 &lt;a class="anchor" href="#13-%e6%ad%a7%e8%a6%96%e8%b7%a8%e5%ad%b8%e7%a7%91%e5%88%86%e6%9e%90"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;學術界的很大一部分人對待歧視問題，彷彿它不適合進行邏輯分析，無論是經濟學、倫理學還是政治學的分析；彷彿僅僅考慮替代觀點就有些不體面。「女性主義」、「人權」、「多元文化主義」和「政治正確」的哲學如此滲透到思想討論中，以至於對主流觀點的批評在一開始就帶有不合法的氣氛，甚至在聽到支持它們的論據之前就是如此。這是非常不幸的。如果沒有別的，約翰・斯圖爾特・密爾的《論自由》應該讓我們在對替代觀點關閉心扉之前三思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我們最近的歷史中，「有辨別力的」一詞曾經具有積極的價值。這是一種讚美。說一個人有辨別力是說他能夠做出精細的區分。當然，今天，說某人有歧視性就是指控他有偏見。這種現代觀點體現在所謂的社會人權法規中，根據種族、宗教、性別、國籍、殘疾、性取向、年齡等歧視人是非法的。歧視現在帶有法律懲罰——罰款，甚至監禁來支持這種禁令。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="古典自由主義"&gt;
 古典自由主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%8f%a4%e5%85%b8%e8%87%aa%e7%94%b1%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那麼讓我們考慮歧視的另一種哲學處理方式，有時被稱為古典自由主義。它只問一個問題：「何時使用（國家）武力是正當的？」並只給出一個答案：「只有在回應先前的權利侵犯時。」因此，這種觀點必須與倫理學理論明確區分開來。這是至關重要的，因為聲稱一個人不應該因從事行為 X 而被監禁或受到法律懲罰，與聲稱行為 X 是道德的，兩者之間有天壤之別。反對將基於種族、性別、國籍等的歧視定為犯罪，同時宣稱這種行為是不道德和不符合倫理的，這並不矛盾。事實上，這正是本文所持的立場。在這裡，歧視是在非常有限的意義上被辯護的，即實施者不應該被監禁、罰款或以其他方式受到政府當局的干涉。然而，本文作者認為這種行為是可憎的，在道德上極其令人厭惡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古典自由主義基於這樣的前提：我們每個人都擁有自己的人身；我們對自己擁有主權。我們對自己的身體擁有財產權，對我們購買的東西或通過任何其他合法方式獲得的東西擁有財產權，如禮物、繼承、賭博等（Nozick 1974， pp. 149–82）。這種看待事物的方式的內在特點是存在邊界。我的拳頭到此為止，你的下巴從那裡開始。如果前者在未受邀請的情況下觸及後者，我就侵犯了你。這一哲學的本質是，任何邊界侵犯，如強姦、謀殺、盜竊、侵入或欺詐，都是嚴格禁止的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，在自己的領域內，個人可以自由地做任何他想做的事情，唯一的條件是他不侵犯他人的權利或邊界。可以想像，人們可能會因友誼或恩惠被拒絕而深受傷害，但拒絕這種利益是個人的權利，因為這種不作為不能被理性地解釋為跨越邊界。只要個人的人身或財產沒有被侵犯，就沒有發生可起訴的罪行，因此，不應該有懲罰——不應該有罰款或監禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從這一哲學中衍生出「結社法則」，即自由、主權、獨立個人之間的所有互動都應該是自願的，並基於相互同意。在色情、賣淫、言論自由和毒品問題上，眾所周知的短語「同意成年人之間的任何事情都應該被允許」展示了這一哲學。這一表達的古典自由主義變體，用羅伯特・諾齊克（Robert Nozick 1974）的巧妙措辭，就是「同意成年人之間的所有資本主義行為」也應該被允許。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有行為，無論是個人的還是商業的，都應該基於互惠。由此我們得出，歧視也是一種權利，因此，根據自己選擇的任何基礎進行歧視不應該是犯罪行為。但這裡重要的是要強調，「歧視」的含義是非常特定的。它是忽視、避免、迴避、與另一個人無關。它絕對不意味著「權利」去私刑、毆打、奴役或對來自被鄙視群體的某人實施攻擊和毆打。例如，如果我不喜歡戴眼鏡的光頭鬍子人，我不必與他們有任何關係。根據這一哲學，我不應該因為拒絕與他們打交道而被罰款或監禁。另一方面，我不能接近這些人並打他們的鼻子。如果我沉溺於任何這類行為，我應該被監禁。換句話說，我可以對我持有偏見的人做任何我想做的事情——唯一的條件是我不跨越邊界，或侵犯他們的空間（人身和財產權）。我可以「完全無視他們」（在社交和商業上），但我不能對他們施加哪怕最輕微的暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歧視人是「好的」嗎？根據與一小部分樣本的負面經驗來預判整個群體或個人是「合理的」嗎？當然不是 [^1]。在大眾信念中，歧視者因不想與某些群體的人有任何關係而是可恨和邪惡的。同樣，他們被認為是不合邏輯的，因為他們從小樣本過度概括到整個人群 [^2]。然而，我們目前面臨的問題不是歧視者的道德或科學地位。我們主要關心的是個人是否有權以這種方式行事，以及這一哲學的經濟含義，而不是他這樣做是否好或合理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="人權"&gt;
 人權
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%ba%ba%e6%ac%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讓我們根據古典自由主義來檢視「人權」觀點。目前的「人權」立法只適用於商業，有時適用於俱樂部，但不適用於個人互動。這令人困惑，因為這類法律的倡導者通常認為人際關係比商業更重要。考慮這樣一個事實，即所有異性戀者在選擇性伴侶時都歧視一半的人口。同性戀者也是如此。只有雙性戀者才不會犯這種做法。（但大多數雙性戀者可能會根據其他標準進行歧視：美貌、健康、青春、財富、誠實、幽默感、共同興趣、個性等。）因此，如果我們一貫貫徹反歧視哲學，我們應該懲罰除雙性戀者以外的所有人。或者考慮婚姻模式。相對於總數而言，跨種族、民族和宗教類別的通婚很少。由此可以推斷，種族主義一般或歧視特別在婚姻選擇中扮演著重要角色。為了與「人權」倡導者的基本哲學保持一致，當人們申請結婚許可時，應該被問到：「你有沒有約會過其他背景的人；你給了他們公平的機會嗎？」如果沒有，就不應該允許結婚。當然，友誼模式是基於各種歧視性模式的。這是錯誤的嗎？也許；很可能是。這應該受到法律懲罰嗎？幾乎不應該。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人主張我們應該在商業中執行反歧視立法，但不在個人關係中執行 [^3]，因為商店、辦公室、工廠或工作場所是「向公眾開放的」，而友誼和其他個人關係則不適用這種限制。然而，這種說法很難辯護。一家商店可能只向金髮藍眼睛的公眾開放——建議所有其他人到別處去——或者向左撇子紅髮公眾開放——或者根據它希望採用的任何標準來建立其客戶群。沒有邏輯理由可以將與某些人進行商業互動的提議解釋為與所有人做生意的提議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，「人權」立法以有偏見的方式應用。例如，關於國籍的考慮，許多國家歧視外國投資，對國內投資更加優待。關稅歧視外國人，移民政策也是如此。來自其他國家的大學生通常要為他們的教育支付比東道國公民更多的費用。這些都是基於國籍的歧視形式。然而，人權倡導者和公民自由主義者對這些權利侵犯的回應卻奇怪地沉默。這很難與他們的立場協調，因為在其他情況下，他們特別譴責商業中的歧視。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讓我們考慮一些其他例子。婦女意識提升小組不向男性開放，而法律制裁已被應用於男性專屬的私人俱樂部。黑人穆斯林不允許白人與他們一起祈禱 [^4]。同樣，錫克教徒和正統猶太教徒以及許多其他宗教團體，將他們的祈禱會限制在志同道合的人中。抵制生菜、葡萄和其他此類工會發起的活動肯定歧視那些被鄙視的人，至少在反主流文化的部分人中是如此。女童子軍、女童軍、男童子軍、基督教青年會、基督教女青年會、希伯來青年協會或希伯來女青年協會，都基於性別進行歧視。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然其中一些例子可能看起來無關緊要，但有一個重要的觀點要提出。不歧視被提出作為一項基本人權。那麼，怎麼會有例外呢？當然，不被強姦是一項基本人權。我們有納入法律的例外嗎？不；這個想法本身就是荒謬的。不被謀殺同樣是一項基本人權。同樣，沒有例外。我們推斷，如果這是一項基本人權，例外是不能容忍的。禁止歧視的法律的例外不僅可以容忍，而且被廣泛支持，甚至被哲學的捍衛者支持，這一事實表明，不被歧視「受害」根本不是一項基本人權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，這些區別中的許多都帶有一定程度的虛偽。婦女意識提升小組被廣泛認為應該對男性關閉，但男性專屬的私人俱樂部卻受到政府的強烈壓力要求改變其會員做法。在許多城市，婦女被允許加入基督教青年會，但男性不被允許加入基督教女青年會。在許多大學校園中，為黑人提供專屬宿舍和自助餐廳；為白人提供同樣的設施將被廣泛視為可憎的。在太平洋沿岸的一所主要大學，行政部門組織了同性戀欣賞週；當學生組織異性戀欣賞週時，他們受到大學當局的懲罰。在美國眾議院，有一個被廣泛認可的黑人核心小組；考慮到可能引起的憤怒反應，甚至無法考慮這樣的白人對應小組。「黑人是美麗的」是相當一部分人口的受人尊敬的號召；任何試圖推廣對應的「白人是美麗的」的人都會被立即斥為種族主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對這種狀況的一個可能辯護是，被壓迫和被詆毀的少數群體歧視多數群體是合理的，但後者對前者採取這種行動則不合理。這種回應有一個明顯的困難：它不能與不歧視是基本人權的觀點相容。如果是這樣，那麼任何人在任何時候都無權以任何理由歧視任何人 [^5]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要考慮的另一個重要點是少數群體特殊政府待遇所引發的反彈。托馬斯・索威爾（Thomas Sowell 1990， p. 28）指出：「優惠政策明顯不希望和不受控制的後果之一是非優惠群體的反彈。這種反彈的範圍從美國的校園種族事件到斯里蘭卡的血腥內戰。」在加拿大，馬克・勒平進入蒙特利爾大學工程學院，用槍強行將男女學生分開。然後這個人（他以前曾抱怨女性的平權行動好處）冷血地謀殺了十幾名女大學生。加拿大和其他地方的女權主義者一直未能成功地否認這一殘酷和卑鄙的行為與對政府強加給婦女的優惠待遇的怨恨之間的任何聯繫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼只將種族、宗教、性別、國籍、殘疾、性取向和年齡納入不合法歧視的類別？為什麼不也考慮在這個標題下那些肥胖、酗酒、愚蠢、發臭、醜陋、矮小、禿頭、色盲、音盲或缺乏幽默感的人？對這種荒謬推論的一個回應可能是，目前受法律保護的類別是根據一個人改變的能力來證明的。如果一個人不能改變他的狀況，歧視他就變得不允許；如果他可以，就變得允許。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這種反駁存在困難。首先，為什麼這在道德上是相關的？即使一個頑固的強姦犯由於某種原因無法改變他沉溺於這種活動的慾望，對他進行身體暴力制裁以使他停止仍然是公正的。其次，這個論證不可能解釋目前在法律上受保護免受歧視的類別和不受保護的類別之間的區別。例如，宗教的改變相對容易結合，至少與身高的改變相比。然而，基於宗教信仰的歧視通常被禁止，但基於身體大小的歧視卻沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一個回應可能是，這種分類是根據少數群體所遭受的痛苦程度來進行的。但那些肥胖、酗酒、愚蠢、發臭、醜陋、矮小或禿頭的人也被詆毀。當然，這些人從歧視中遭受的痛苦即使不比那些在法律上不被認可為「少數群體」的人多，也與他們一樣多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;許多所謂的人權倡導者會樂意將這些額外的類別添加到歧視為非法的人的名單中。雖然一個皮膚斑駁、戴眼鏡、聲音尖細的矮胖禿頭男人可以對社會做出重要貢獻，但他看起來不像，通常也相應地得到報酬和友誼。也許我們應該將禁止歧視這類人納入法律。然而，如果我們不斷添加到名單中，我們社會中的任何人都將無法在真正自願的基礎上與任何人互動。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="歧視造成的傷害"&gt;
 歧視造成的傷害？
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%ad%a7%e8%a6%96%e9%80%a0%e6%88%90%e7%9a%84%e5%82%b7%e5%ae%b3"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;為什麼「人權」倡導者擁護這些想法？一種可能性是他們認同並希望保護弱者免受痛苦。但對這種觀點有一個強烈的反對意見：弱者並沒有遭受太大的痛苦——至少在經濟意義上——來自私人歧視。當然，成為歧視行為目標的少數群體確實遭受了一些傷害。當然，如果多數群體對他們有利，或至少以冷漠看待他們，這些群體的人會過得更好。但傷害是最小的。考慮到猶太人和華人長期以來一直是我們社會中受歧視最嚴重的群體之一，但其收入遠遠超過平均水平，情況不可能不是這樣（Sowell 1981a； 1981b； 1983）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了理解為什麼會這樣，我們有必要簡要回顧抵制的經濟學，歧視只是其中的一個特殊案例。抵制幾乎總是相對不成功的原因（即使是代表數百萬人，歷時多年，如南非的情況）是因為必然伴隨它們的防故障機制（Abedian and Standish 1985； Hutt 1964）。在抵制成功的程度上，它惡化了「受害」群體的經濟狀況——至少最初是這樣。例如，如果抵制是通過就業——多數群體不會僱用少數群體——少數群體的工資會降低，和／或他們的失業率會增加。如果多數群體不向他們出售食物，他們願意支付的價格就會上漲。隨著這一過程的繼續，他們的困境惡化。但是，隨著他們的狀況下降，對抵制者和非抵制者而言，與這些歧視行為的目標打交道變得越來越有利可圖，儘管最初的偏見導致了抵制。例如，如果種族偏見導致白人拒絕僱用黑人，從而降低他們的工資水平，「這將意味著一些僱主有機會通過集中僱用這類低工資群體的成員來獲得異常高的利潤。即使所有其他群體的僱主都被偏見蒙蔽而無法抓住這個機會，它也會為屬於同一族裔群體的僱主留下巨大的額外高利潤機會」（Sowell 1975， p. 165）。換句話說，成功的抵制本身就帶有其最終失敗的種子 [^6]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在這個過程中少數群體的困境如何？他們在此期間不是受到嚴重傷害嗎？一點也不。這種「防故障」機制運作得如此良好，以至於幾乎不可能找到這種抵制發生的證據。也就是說，無法證明僱用這些少數群體成員可以獲得更大的利潤，如果他們受到歧視性抵制的傷害，就會如此。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;僱用收入較低和／或失業率較高的族裔群體成員的僱主的經驗並沒有顯示出顯著的成功，在許多情況下，即使得到大量政府撥款的補貼，精心設計且成本高昂的計劃也只產生了非常微薄的結果。（Sowell 1975， p. 165）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>14 自由移民的自由意志主義論證</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-14-a-libertarian-case-for-free-immigration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-14-a-libertarian-case-for-free-immigration/</guid><description>&lt;h1 id="14-自由移民的自由意志主義論證"&gt;
 14 自由移民的自由意志主義論證
 &lt;a class="anchor" href="#14-%e8%87%aa%e7%94%b1%e7%a7%bb%e6%b0%91%e7%9a%84%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%ab%96%e8%ad%89"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「一個都不要。」——加拿大總理麥肯齊・金政府的一位匿名高級官員對「應該允許多少逃離納粹德國的猶太人進入這個國家？」這個問題的回答 &lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所有商人都應享有安全可靠地離開英格蘭和進入英格蘭的權利，有權在那裡停留，以及通過陸路和水路自由移動的權利，以古老和正當的習俗進行買賣，完全免除一切惡稅，但（在戰爭時期）那些與我們交戰的土地上的商人除外。如果在戰爭開始時發現此類商人在我們的土地上，他們應被扣留，但不得傷害其身體或財物，直到我們或我們的首席大法官收到有關我們土地上的商人在與我們交戰的土地上受到如何對待的信息；如果我們的人在那裡是安全的，其他人在我們的土地上也應該是安全的。&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="自由意志主義"&gt;
 自由意志主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義是一種政治哲學；因此，它是關於武力正當使用的理論。在這裡，武力的合法運用只是防禦性的：人們只能使用武力來擊退侵略，即保護自己的人身和財產免受外部物理威脅，而不能出於其他原因。根據默里・N・羅斯巴德（Murray N. Rothbard）的說法：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義信條建立在一個中心公理之上：任何人或任何一群人都不得侵犯任何其他人的人身或財產。這可以稱為「非侵犯公理」。「侵犯」被定義為對任何其他人的人身或財產發起使用或威脅使用物理暴力。因此，侵犯與入侵同義。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果沒有人可以侵犯他人，簡言之，如果每個人都有絕對的權利免於侵犯，那麼這立即意味著自由意志主義者堅定地支持通常所謂的「公民自由」：言論、出版、集會的自由，以及從事……「無被害人犯罪」的自由。&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我將主張，出境、遷移和入境都屬於「無被害人犯罪」的範疇。也就是說，這三者本身都不違反非侵犯公理。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 因此，至少對自由意志主義者來說，不應該對這些基本上和平的活動施加任何限制或禁令。在考慮具體細節之前，讓我們先排除一個可能的誤解：自由意志主義者可以在這個問題上成為「溫和派」，在某些時候倡導完全開放邊界，在其他場合完全關閉邊界，如果看起來有必要的話，讓邊界稍微開著。通常，這種政策是基於同化的考慮而倡導的，如威廉・F・巴克利（William F. Buckley）的以下「直率推理」陳述：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在歷史的各個時期，我們開放，然後輕輕關閉我們的邊界，等待經濟和社會同化。如果有頑固的失業，就沒有明顯的勞動力需求。如果移民群體正在抵制數代以來一直是美國公民身份的溶劑的同化，那麼精力應該用於對抗多元文化主義，而不是鼓勵其增長。&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這樣的立場，無論其在其他方面有何優點，對自由意志主義者來說根本不可行，他們要求與羅斯巴德的非侵犯公理保持一致。同化等實用問題不能構成自由意志主義世界觀的任何部分。唯一的問題是：出境、遷移和入境本身是否構成對人身和財產的物理侵犯或其威脅？如果是這樣，那麼自由意志主義者必須完全反對它們；如果不是，他們必須反對對它們的任何和所有限制。似乎沒有任何與自由意志主義一致的中間立場或妥協立場。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 也就是說，如果人口轉移確實構成對自由意志主義公理的違反，就像謀殺、強姦、盜竊等一樣，那麼它必須被完全禁止。不能容忍部分限制的移民，&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 就像不能容忍部分限制的謀殺一樣。巴克利式的實用主義應用於謀殺將意味著在某些十年中根本不應該有法律反對這一令人髮指的行為，在其他時代我們應該非常嚴格地禁止它，而在其他時期我們應該採取更溫和的立場，也許只允許一定數量的謀殺。也許我們的選擇應該由預期壽命或人口中老年人的數量決定。&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 無論你對這個想法的實用好處怎麼說，它顯然超出了自由意志主義者的範圍。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;羅斯巴德在另一個背景下提出了大致相同的觀點：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，「經濟權力」只不過是自由下拒絕進行交換的權利。每個人都有這種權力。每個人都有同樣的權利拒絕進行首選交換。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在，應該變得明顯的是，「中間派」國家主義者，他承認暴力的邪惡，但補充說政府的暴力有時是必要的，以抵消「經濟權力的私人強制」，陷入了不可能的矛盾。A 拒絕與 B 進行交換。如果 B 揮舞著槍，命令 A 進行交換，我們該怎麼說，或者政府該怎麼做？這是關鍵問題。我們對此只能採取兩種立場：要麼 B 正在實施暴力，應該立即被制止，要麼 B 採取這一步驟是完全正當的，因為他只是在「抵消 A 行使的經濟權力的微妙強制」。要麼防衛機構必須趕緊保衛 A，要麼它故意拒絕這樣做，也許還幫助 B（或為 B 做他的工作）。沒有中間立場！&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;關於遷移，情況完全相同。在這裡，A，即移民，正在和平地來訪問他在另一個國家的朋友或親戚。&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 於是 B 撲向他，用槍逼他回到他的原籍地。自由意志主義防衛機構應該做什麼？同樣，沒有中間立場！它必須支持 A 或 B。它不可能兩者都支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遷移的合法性是一個全有或全無的問題：要麼遷移本身是合法的，在這種情況下以任何方式干涉它都是不當的，要麼它本身是侵入性的，在這種情況下它應該被禁止，完全和全面地，就像在謀殺和強姦的情況下一樣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="出境"&gt;
 出境
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%87%ba%e5%a2%83"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想想鐵幕背後長期存在的出境障礙，以及北韓和古巴等國家仍然存在的出境障礙。所有意識形態傾向的文明人都認為這些是過去的野蠻遺跡——回溯到農奴制或實際奴隸制的時代。一個不允許其公民離開的國家只不過是一個巨大的監獄，無論囚犯贏得了多少奧運獎牌，無論囚犯發射了多少顆人造衛星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣一個明確的陳述可以基於自由意志主義哲學來做出。因為在這裡，人們絕對擁有自己。他們被國家奴役在道德上是令人憤慨的。限制有時是以潛在出境者受益於政府免費提供的公共教育為理由的。他們被迫支付出境費，或完全被禁止離開，理由是他們將帶走國家給予他們的信息，這些信息仍然是「它的」財產。由於無法在不帶走這種教育的情況下離開，出境者被禁止離境。我們在西方，在大多數情況下，只是把這看作是一個准奴隸制度的藉口——試圖用一層薄薄的合法性和財產權來掩蓋非法監禁。但沒有任何國家向民眾「免費」提供教育。相反，教育首先是從人民那裡通過稅收獲得的資金來資助的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使政府以某種方式免費向公民提供教育，政府仍然無權以此為由奴役他們。不，即使可以說與自由意志主義相容的唯一奴隸制也將是由自由簽約方事先同意的奴隸制——一種終身的「契約奴役」。但從未簽署過這樣的合同。因此，沒有理由假設遭受共產主義或納粹主義的不幸人民受到了適當的對待，&lt;sup id="fnref:11"&gt;&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;11&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 即使在我們「免費」教育的英勇假設下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事實上，人們可以沿著這些路線解釋奴隸制這一奇特的歷史制度。&lt;sup id="fnref:12"&gt;&lt;a href="#fn:12" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;12&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 也就是說，動產奴隸制只是缺乏出境自由的一個特殊例子。使其成為奴隸制的是，奴隸不能隨時退出或離開這種情況，只要他想收拾行李離開。如果他可以，那就不是奴隸制，而只是一個奇特的自願僱傭合同。換句話說，出境權是如此重要，以至於它的缺失意味著徹底的奴隸制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出境和入境之間還有進一步的聯繫。假設世界上只有一個極權國家，而其他國家都是「自由的」。如果所有其他國家都制定移民禁令，這就等於對人們希望逃離的那個國家的政府施加出境限制。雖然自由意志主義非侵犯公理的一個基本含義是人們有權出境，但至少另一個國家必須允許他們入境，否則這一權利的行使在實際上將變得不可能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="遷移"&gt;
 遷移
 &lt;a class="anchor" href="#%e9%81%b7%e7%a7%bb"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果要有第三類，即遷移，與入境和出境不同，那麼它必須僅限於旅行的那個方面，在這個方面，一個人既不受東道國（出境）也不受接收國（入境）的控制。它將適用於海洋，在移民離開原籍國後，例如古巴，或前往北韓和南韓等地之間的那個小的無人區或非軍事區。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對於自由意志主義者來說，在這種情況下沒有真正的困難。冷血地射殺一個逃亡的家庭，無論是哪個國家在進行殺戮，都是謀殺。是否必須說，謀殺違反自由意志主義的非侵犯公理？在一定限度內，所涉及的人為什麼逃亡——無論是出於經濟原因，還是為了過更自由的生活，還是因為他們厭倦了極權主義——這一點都無關緊要。&lt;sup id="fnref:13"&gt;&lt;a href="#fn:13" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;13&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="入境"&gt;
 入境
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%85%a5%e5%a2%83"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;片刻的反思將使任何公正的一方相信，入境不一定是侵入性的。入境只不過是搬到一個外國。對於純粹主義自由意志主義者來說，國界只是地圖上的線，劃分一個「國家」與另一個「國家」；不存在合法的民族國家這種東西。根據羅斯巴德的說法：&lt;/p&gt;</description></item><item><title>15 分離</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-15-secession/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-15-secession/</guid><description>&lt;h1 id="15-分離"&gt;
 15 分離
 &lt;a class="anchor" href="#15-%e5%88%86%e9%9b%a2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自由結社法則是私有財產權（在物質材料中，以及在我們自己的身體中）的一個至關重要的含義。因為如果我們不能在相互自願的基礎上與他人自由結社，我們的財產權在這種程度上就被廢除了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對人身財產權以及自由結社最嚴重的破壞是謀殺。沒有人支持這種行為（自衛殺人是另一回事），所以這根本不具爭議性。對自由意志主義不侵犯非侵略者及其財產的法則的另一個嚴重違反是奴隸制（或綁架，這是短期奴隸制）。這也是不可辯論的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有許多制度，實際上受到政治經濟學「受人尊敬的」評論員的青睞，在不同程度上參與了奴隸制。所有反對「歧視」的法律都是對自由結社的違反，因為它們強迫兩方，其中一方希望與另一方無關，儘管有這些願望仍要互動。當商店老闆被迫違背他的意願向顧客出售商品，並且不能自由地以他選擇的任何種族、性別、宗教等為基礎對他們中的任何一個嗤之以鼻時，他在這種程度上就是一個奴隸。這種法律與徹底奴隸制之間的區別只是程度上的：在每種情況下，事情的本質是人們被迫違背他們的意願與他人交往。另一個例子是強制工會制度。我們的勞工立法強迫僱主與他們寧願完全避免的人「公平談判」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也許對自由結社法則最重要的違反，至少在實用基礎上，發生在政治領域。這是至關重要的，因為其他侵犯，如平權行動、工會立法等，都源於政治來源。如果在平權行動領域的結社自由是歧視的權利，在勞工領域是僱用「工賊」的權利，那麼當涉及政治領域時，它就是分離的權利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些不能自由分離的人，實際上是國王的部分奴隸，或者在民主制度下是暴虐多數的部分奴隸。分離也不應與單純的移民權混淆，即使一個人被允許將自己的財產帶出國家。分離意味著留在自己的財產上的權利，要麼將效忠轉移到另一個政治實體，要麼自己建立主權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼希望從政府分離的人必須騰出他的土地？因為當然，即使在國家主義者的哲學下，也是人民先來的。政府，在最小政府自由意志主義觀點中，只是由他們建立的，以實現某些目的，後來，在他們擁有自己的財產之後。也就是說，國家是人民的創造物，而不是人民是國家的創造物。但如果一個政府曾經被邀請進來提供某些服務，那麼它也可以被取消邀請，或被邀請離開，或被驅逐。否認這一點就是斷言政府先在那裡，在甚至還有任何人之前。但這怎麼可能呢？政府不是由人類以外的生物組成的無實體實體（儘管，也許，某些人對此可能有合理的懷疑）；相反，它是由有血有肉的人組成的，儘管在大多數情況下是邪惡的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，既然分離是一項人權，是自由結社權利的一部分，我們如何描述那些反對這一點的人呢？誰會使用武力和暴力，在所有事情中，以強迫不願意的參與者加入或仍然是他們希望無關的政治實體的一部分？為什麼，作為某種程度上的準奴隸主。當然不是作為自由意志主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，發現有些評論員實際上自稱為自由意志主義者，但卻反對分離權，這簡直令人驚訝。如果這些人要與這種觀點保持一致，他們將在邏輯上被迫也對工會和反歧視立法表示認可，這無疑是荒謬的歸謬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所謂的自由意志主義者反對分離的理由之一，即在政治上被單獨留下的權利，是那些希望分離的人可能在各個方面都不完全完美。例如，邦聯各州實行奴隸制，這肯定與自由意志主義法則不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讓我們假設掉這個尷尬的歷史事實，即這個「奇特的制度」在北方也在運作。畢竟，我們在做一個哲學觀點，而不是歷史觀點。讓我們假設，為了論證起見，北方與南方對抗時，在奴隸制方面，或者實際上在任何其他偏離自由意志主義法則的方面（例如，關稅、高稅收等），手是完全乾淨的。也就是說，北方是一個完全自由意志主義的實體，南方是一個道德上邪惡的實體。（我知道，我知道；我只是為了論證而在這裡說話。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個前提是北方實際上奴役南方，從而侵犯其自由結社權利的有效理由嗎？它不會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果北方違背南方的意願將其俘虜是正當的，其含義是印度在1948年從英國分離是不合理的，因為前者實行殉葬；非洲國家離開他們的歐洲殖民主人是不合理的，因為他們實行陰蒂切除術；1930年代德國的猶太人不允許離開納粹的管轄，因為他們無疑也在某種方式上是不完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讓我們從宏觀領域轉到微觀領域。如果不完美的人群不能從完美的人群中分離出來，那麼個人呢？如果我們嚴格地將反對邦聯分離的原則應用於個人層面，我們再次遇到各種違反直覺的結果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，離婚。根據這種「邏輯」，如果離開的一方不完美，任何配偶都不能離開另一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用克萊德·威爾遜（Clyde Wilson）的話來說：「如果政治社區一部分的分離權受到另一部分的道德批准，那麼實際上就沒有分離權。」要麼你有自由結社和分離的權利，要麼你沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果分離在任何時候任何地方都是正當的，那麼，對於其他國家（例如，在分離領土中）存在殉葬、奴隸制、陰蒂切除術等，正確的自由意志主義回應是什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自由意志主義自由市場無政府主義下，如果犯罪發生在那裡，私人防禦機構入侵私有財產將是允許的（如果在這方面犯了錯誤，自由意志主義懲罰理論，改天的主題，就會啟動；在這種類型的社會中，即使是警察也不凌駕於法律之上）。如果 A 將要在 A 的房子裡謀殺 B，當警察踢開他的門以阻止這一卑鄙行為時，A 可能不會正當地反對。因此，自由市場競爭性防禦機構本可以進入南方解放奴隸，但一旦這樣做了，鑑於沒有發生其他犯罪，並且對作惡者施加了應有的懲罰，那將是事情的結束。不會有進一步的互動。然後南方（或在殉葬的情況下的印度）將被允許走自己的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有限政府自由意志主義下，北方政府不會採取措施清除主權邦聯的奴隸制（或印度的殉葬）。在這種哲學中，國家的目的是保護其自己的公民。就這樣。而且，基於（歷史上準確的）假設，即邦聯沒有表現出入侵北方的跡象，只是想被單獨留下處理自己的事務，就北方政府而言，那將是事情的結束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使在這些假設下，個人廢奴主義者也將完全自由，而且確實是正當的，手持槍支進入邦聯，意圖清除南方這一邪惡的奴隸制度。但如果事情對他們不利，他們就不能夾著尾巴跑回北方，躲在他們媽媽的裙子後面，因為那將必然使北方政府捲入爭鬥。這將違反有限政府自由意志主義或最小政府主義的不入侵（除非自衛）規定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不會有「重建」。不會有「不可分割的」美國。相反，現在將有兩個完全獨立的國家。美國和邦聯。同樣，一旦奴隸制結束，鑑於沒有發生其他犯罪，並且對作惡者施加了應有的懲罰，那將是事情的結束。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 先生的好意許可印刷。本文最初發布在 &lt;a href="http://www.lewrockwell.com"&gt;http://www.lewrockwell.com&lt;/a&gt; 網站上。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>16 現在就讓毒品合法化！</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-16-legalize-drugs-now/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-16-legalize-drugs-now/</guid><description>&lt;h1 id="16-現在就讓毒品合法化合法化毒品的益處分析"&gt;
 16 現在就讓毒品合法化！合法化毒品的益處分析
 &lt;a class="anchor" href="#16-%e7%8f%be%e5%9c%a8%e5%b0%b1%e8%ae%93%e6%af%92%e5%93%81%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96%e6%af%92%e5%93%81%e7%9a%84%e7%9b%8a%e8%99%95%e5%88%86%e6%9e%90"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;（與 Meaghan Cussen 合著）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="基本憲法權利"&gt;
 基本憲法權利
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%9f%ba%e6%9c%ac%e6%86%b2%e6%b3%95%e6%ac%8a%e5%88%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;許多人認為，禁毒通過對成癮者的行為施加家長式控制來保護他們免受自身傷害。這種政府強制執行的控制，即反毒品法，嚴格監控成癮者對自己身體的處理。例如，政府決定它想保護弗雷德·布朗免於毀壞他的身體。因此，政府宣布麻醉品為非法，實際上控制了弗雷德的身體。根據美國憲法和反奴隸制法律，這種霸權不應該發生。美國的指導原則，在《獨立宣言》和《憲法》中都有闡述，保護弗雷德「追求自己的幸福」的基本公民自由，只要他不侵犯他人的生命和財產權。有了禁令，弗雷德不再擁有這項憲法權利。他不再控制自己的身體。監管剝奪了他的公民自由。弗雷德作為「自己身體的所有者」的角色被剝奪了。實際上，這使他成為了奴隸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們將現行毒品法歸類為一種奴役形式是否歇斯底里？不，我們的毒品法相當於部分奴隸制。我們都必須質疑路障、脫衣搜查、尿液檢測、儲物櫃搜查和洗錢法的做法。從哲學上講，禁毒嚴重威脅我們的公民自由，並與反奴隸制哲學和美國的建國文件不一致。毒品合法化將把一項基本公民自由歸還給美國公民，授予他們控制自己身體的權利。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由貿易"&gt;
 自由貿易
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e8%b2%bf%e6%98%93"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由貿易使所有各方受益。可以假設，如果毒品合法化，從而成為市場的一部分，買方和賣方都會獲益。每次交易發生時，雙方的福利都會得到改善；如果喬以10美元的價格賣給你他的襯衫，他會受益，因為他顯然更看重10美元而不是襯衫。如果他不這樣認為，他就不會交易它。你也會從交易中獲益，因為你顯然更看重襯衫而不是10美元。如果你不這樣認為，那麼你就不會同意這筆交易。毒品市場的自由貿易以同樣的方式運作。如果喬以10美元的價格賣給你大麻，他獲益是因為他更看重錢，而你獲益是因為你更看重毒品。另一個人是否認為你應該更看重毒品不是問題。那第三方不參與交易。毒品給你帶來的快樂量是你購買它的動機。貿易是一個正和遊戲。雙方都獲益，至少在事前意義上是這樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否認的是，某些第三方會因道德或倫理理由而對毒品交易感到冒犯。然而，試著找到任何不冒犯至少一個人的交易。許多人反對酒精、香煙、避孕藥或動物產品的銷售，但他們的感受或信念並不阻止這些物品的銷售。馬克思主義者反對任何市場交易，因為他們認為商業活動必然具有剝削性。在市場交易方面，顯然無法取悅每個人。然而，在我們的自由企業經濟中，任何參與市場的人都將從中受益。「對於所有聲稱會因合法化的毒品貿易而受害的第三方，將有更多的人從犯罪減少中受益」（Block 1993）。「第三方可以口頭反對任何給定的交易。但這種反對不能像兩方之間的交易那樣通過市場選擇來揭示，交易表明對交易的積極評價」（Block 1996， p. 434）。所有商品的自由貿易有助於增加獲益者的數量。在自由市場經濟中，每個人都有機會參與市場，因此，在正和交易中有平等的獲益機會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毒品合法化不僅將保護基本自由並通過自由貿易帶來個人利益，而且還將為整個社會帶來巨大利益。第一個也是最重要的社會利益是減少犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="減少犯罪"&gt;
 減少犯罪
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%b8%9b%e5%b0%91%e7%8a%af%e7%bd%aa"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當成癮性毒品合法化時，犯罪將大幅減少，主要有四個原因。首先，麻醉品價格的降低將消除與其高價格相關的盜竊和謀殺。當毒品合法化時，守法的商人將不再被毒品商業的非法性所阻止，並將願意進入市場。隨著這種供應的增加，假設需求的增加不成比例，麻醉品的價格將下降。以前被迫偷竊、謀殺和從事非法就業以賺取足夠的錢來維持習慣的成癮者將能夠負擔得起較低的價格。因此，這些類型的毒品相關犯罪將減少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，與物質相關的糾紛，如幫派戰爭和街頭暴力將減少。毒販將能夠使用法院來解決他們的糾紛，而不是自行執法。毒品業務中的權利侵犯將通過司法系統得到解決，從而減少幫派暴力，並拯救經常陷入交火中的許多無辜生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，毒品業務為卡特爾創造了巨大利潤。卡特爾通常是國際組織，其中許多支持恐怖主義並增加美國的暴力犯罪。如果麻醉品市場開放，毒品收入將由自由市場力量平等分配，並且支持恐怖組織、犯罪團夥和卡特爾活動和利潤的機會將減少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後，也是最明顯的是，隨著運輸、銷售和持有合法化，以前的非法活動現在將成為社會認可的商業交易。犯罪，一種違反法律的行為，在其非常叛亂的本質中導致社會不穩定，將通過毒品交易這一不可避免活動的合法化而大大減少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1920年代的酒精禁令為我們提供了一個完美的例證。這十年的高犯罪率是由於黑市的存在，這是政府強制使酒精非法化所產生的。黑市導致了主要犯罪團夥的形成。酒精的地下市場增長，並引導許多渴望利潤的企業家進入了一種充滿風險的犯罪生活方式。許多人因運輸、銷售和持有而入獄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當禁令結束時，與酒精相關的犯罪停止了。由非法物質有限供應驅動的利潤氣球被放氣了。黑市消失了，與它相關的所有非法活動也消失了。犯罪團夥被迫解散並尋求其他收入來源。今天有多少犯罪團夥存在以銷售酒精？答案是沒有。原因是合法化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，與毒品相關的犯罪正在飆升。正如奧斯特羅夫斯基（Ostrowski 1993， p. 209）指出的，「總統有組織犯罪委員會估計僅在邁阿密每年就有70起毒品市場謀殺案。根據這個數字和聯邦調查局的數據，全國範圍內的合理估計至少為每年750起謀殺案。紐約和華盛頓的最新估計甚至更高。」任何質疑禁令是否對暴力負責的人都應該注意酒精和合法毒品市場中普遍存在的相對和平。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="效力效應"&gt;
 效力效應
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%95%88%e5%8a%9b%e6%95%88%e6%87%89"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;禁令的結束也帶來了危險的效力效應的結束。在禁令期間，賣家攜帶更有效的酒精形式符合他們的最佳利益。因此，酒精經銷商更有可能攜帶伏特加和其他烈酒而不是啤酒和葡萄酒，因為烈酒具有更大的價值（每單位體積）。因此，人們開始喝伏特加和其他烈酒，由於其高效力，它們比啤酒和葡萄酒更危險。與酒精相關的死亡增加了。這個可怕的結果被稱為效力效應。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在禁令廢除五十年後，效力效應已經逆轉。人均酒精消費量已降至有史以來的最低水平（Hamid 1993， p. 184）。事實上，人們已經開始轉向較弱的酒精替代品，如酒精冷飲和無酒精啤酒。酒精合法化逆轉了效力效應。毒品合法化也將做到這一點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，為了銷售而運輸大麻這種低效力毒品所涉及的風險極高。經銷商攜帶更有效、因此更昂貴的毒品符合他或她的最佳利益，這就是為什麼他或她更有可能攜帶可卡因，因為它具有更大的價值（每單位體積）。因為可卡因更有效，它也更危險。與使用大麻相比，成癮者在使用可卡因時面臨更大的健康風險。這些健康風險隨著效力的增加而增長。更強、更危險的毒品，如快克、冰毒和 PCP 被替代為較弱、相對較安全的毒品。結果往往是致命的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="健康益處"&gt;
 健康益處
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%81%a5%e5%ba%b7%e7%9b%8a%e8%99%95"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;毒品合法化將通過確保市場驅動的高質量物質和清潔針頭的可用性來消除嚴重的健康風險。1920年代的禁令創造了廉價版本酒精產品的市場，如浴缸杜松子酒。酒精以經常危險的方式被稀釋或摻假。由於產品質量差，發生了不必要的死亡。那麼，禁毒值得冒健康風險嗎？不可靠的商品不能總是被信任。如果麻醉品合法化，純度幾乎可以得到保證。由客戶負責的藥店將提供安全產品。品牌名稱將為市場帶來競爭，並確保更安全、更好的產品。醫生現在將能夠監控嚴重成癮患者的毒品使用情況。劣質產品將成為過去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，清潔針頭將隨時可用。毒品供應商和醫療保健組織將能夠分別為其客戶和患者提供清潔針頭。今天，針頭被共享是因為它們難以獲得。大約25%的愛滋病病例是通過共享靜脈注射針頭感染的（Boaz 1990， p. 3）。毒品合法化將消除這個問題。「在香港，針頭可以在藥店買到，截至1987年，吸毒者中沒有愛滋病病例」（同上）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最後一次聽說糖尿病患者因受污染的針頭感染愛滋病是什麼時候？如果胰島素被禁止，這種情況肯定會變得更糟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="社會利益"&gt;
 社會利益
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a4%be%e6%9c%83%e5%88%a9%e7%9b%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非法毒品銷售創造了破壞性氛圍。當犯罪文化出現時，社區就會被撕裂。蓬勃發展的黑市培育了大量犯罪存在。休閒娛樂使用者被迫與罪犯接觸以進行購買，因為禁令使得進行合法交易變得不可能。此外，基本上是好公民的人經常與該地區的罪犯打交道，不幸的是，受到他們的影響（Boaz 1990， p. 2）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被蓬勃發展的黑市包圍的內城青年，受到毒販賺取的巨額金錢的影響，往往陷入犯罪生活（Boaz 1990， p. 2）。這些年輕人經常看到自己面臨的選擇是留在貧困中，賺取「微薄收入」，或追求犯罪生活並每週賺取數千美元。你認為太多年輕人會選擇哪一個？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑市的存在往往導致警察和公職人員的腐敗。警察平均每年賺35,000美元。當他們逮捕賺取十倍金額的毒品世界居民時，往往很難不被誘惑進入犯罪生活。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;毒品腐敗指控已針對聯邦調查局特工、警察、監獄看守、美國海關檢查員，甚至檢察官提出。1986年，在紐約市第77分局，12名警察因偷竊和販賣毒品而被捕。邁阿密的問題更嚴重。1986年6月，那裡的7名警察因利用他們的工作經營使用謀殺、威脅和賄賂的毒品行動而被起訴。再加上僅在邁阿密過去三年中的另外二十幾起腐敗案件。（Ostrowski 1993， pp. 296–307）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>17 自由意志主義與放蕩主義</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-17-libertarianism-and-libertinism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-17-libertarianism-and-libertinism/</guid><description>&lt;h1 id="17-自由意志主義與放蕩主義"&gt;
 17 自由意志主義與放蕩主義
 &lt;a class="anchor" href="#17-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%88%87%e6%94%be%e8%95%a9%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在整個政治經濟學中，也許沒有比自由意志主義和放蕩主義之間更大的混淆了。說它們通常被當作彼此來看待是最高程度的輕描淡寫。由於幾個原因，很難比較和對比自由意志主義和放蕩主義。首先也是最重要的，在某些問題上，這兩種觀點確實非常相似，至少表面上是這樣。其次——也許純粹是偶然的，也許是由於詞源學的考慮——這兩個詞不僅聽起來相似，而且拼寫幾乎相同。因此，區分這些詞所代表的非常不同的概念就更加重要了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由意志主義"&gt;
 自由意志主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義是一種政治哲學。它僅關注武力的正當使用。其核心前提是，在未經許可的情況下威脅或對一個人或其財產發起暴力應該是非法的；武力只有在防禦或報復時才是正當的。簡而言之，就是這樣。其餘的只是解釋、闡述和限定——以及回答被誤解的反對意見。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義是一種關於什麼應該是非法的理論，而不是關於目前法律所禁止的理論。例如，在某些司法管轄區，禁止收取超過規定租金水平的費用。這些法令並不反駁自由意志主義法則，因為它們關注的是法律是什麼，而不是它應該是什麼。這種自由哲學在技術上也不禁止任何東西；甚至，嚴格來說，對人身或財產的侵犯也不禁止。它僅僅指出，使用武力來懲罰那些通過從事這些行為而違反其限制的人是正當的。假設全能但邪惡的火星人威脅要粉碎整個地球並殺死上面的每個人，除非有人謀殺無辜的喬·布洛格斯。這樣做的人可能被認為行為得當，因為他拯救了整個世界免於毀滅。但根據自由意志主義的教義，他仍然應該犯有罪行，因此應該受到公正的懲罰。從布洛格斯僱用的保鏢的角度來看。當然，他阻止對其客戶的謀殺是正當的。&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;請注意，自由意志主義法律法規以暴力的發動來表述。它沒有提到傷害或損傷或破壞。這是因為有太多傷害他人的方式應該是合法的。例如，在已經營業的裁縫店對面開一家裁縫店，並競爭走它的客戶，肯定會冒犯前一家公司；但這並不侵犯其權利。同樣，如果約翰想娶簡，但她同意嫁給喬治，那麼再一次，約翰受到了傷害；但他不應該在法律上對肇事者喬治有任何補救措施。另一種說法是，只有權利侵犯才應該是非法的。由於在這種觀點中，人們只有權免受侵入或對其人身或財產的干涉，法律應該只執行合約，並保護個人和私有財產權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後還有「對一個人或其財產」這句話。這也必須解釋，因為如果自由意志主義是基於懲罰未經邀請的邊界越界或侵入，那麼知道你的拳頭在哪裡結束，我的下巴在哪裡開始就至關重要了。假設我們看到 A 把手伸進 B 的口袋，從中拿出一個錢包，然後跑掉了。扒手有罪嗎？只有在錢包的先前持有者是合法所有者的情況下。如果不是，如果 A 是合法所有者，只是重新佔有自己的財產，那麼就沒有犯罪。相反，它發生在昨天，當時 B 抓住了 A 的錢包，他現在正在重新佔有它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人體的情況下，分析通常很簡單。是奴役者、綁架者、強姦犯、攻擊者或謀殺者犯有刑事行為，因為受害者是被殘暴或監禁的身體的合法所有者。&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 當然，物質物體呈現出更多的問題；事物在自然界中並不標有「我的」和「你的」。在這裡，自由放任資本主義的倡導者依靠洛克的開拓理論來確定邊界線。他「將其勞動與」以前無主的自然部分「混合」的人成為其合法所有者。財產正義可以追溯到這些主張，加上所有其他非侵入性的所有權轉讓方法（貿易、禮物等）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「未經邀請」和「未經許可」也是這一哲學中的重要短語。對外部觀察者來說，輔助自願安樂死可能與謀殺無法區分；自願性交可能在物理上類似於強姦；拳擊比賽可能在運動學上與街頭搶劫相同。然而，這些行為之間存在重大差異：每對中的第一個是或至少可以是相互同意的，因此是合法的；後者則不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奠定了基礎之後，讓我們現在將自由意志主義與賣淫、拉皮條和吸毒的問題聯繫起來。作為一種政治哲學，自由意志主義對文化、風俗、道德或倫理一無所知。重複一遍：它只問一個問題，只給出一個答案。它問，「這種行為必然涉及發動性侵入暴力嗎？」如果是這樣，使用（合法）武力來阻止它或懲罰這種行為是正當的；如果不是，這是不當的。由於上述活動都不涉及「邊界越界」，它們可能不會被合法禁止。而且，作為一個實際問題，正如我在《為不可辯護者辯護》中所堅持的那樣，這些禁令具有各種有害影響。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義對這些活動的看法是什麼，我將這些活動標記為「變態」？除了倡導其合法化之外，作為自由意志主義者的自由意志主義者對它們根本沒有任何看法。在他對它們採取立場的程度上，他是作為非自由意志主義者這樣做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了完全明確這一點，讓我們考慮一個類比。疾病的細菌理論主張，導致疾病的不是「惡魔」，或「精靈」，或諸神的不悅，而是細菌。那麼，這種疾病理論對隔離受感染個人的適當性有什麼看法？關於化學的電子理論，或天文學？它如何權衡墮胎問題？細菌理論家對巴爾幹戰爭採取什麼立場？對異常性行為？當然根本沒有。並不是那些相信細菌導致疾病的人傾向於這些爭議中的一方或另一方，無論多麼輕微。細菌理論家也不一定對這些爭議漠不關心。相反，作為細菌理論家的細菌理論家，對這些當今的重要問題根本不採取任何立場。重點是，無論這些其他問題多麼重要，細菌理論對它們來說是完全和完全無關的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，自由意志主義觀點對正在討論的變態行為絕對不採取任何道德或價值立場。唯一關心的是這些行為是否構成未經邀請的發動性侵略。如果是，自由意志主義立場主張使用武力來阻止它們；不是因為它們的墮落，而是因為它們違反了唯一的自由意志主義公理：不侵犯非侵略者。如果它們不涉及強制武力，自由意志主義哲學否認可以正當地使用暴力來反對它們，無論它們多麼怪異、異國情調或可鄙。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="文化保守主義"&gt;
 文化保守主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%96%87%e5%8c%96%e4%bf%9d%e5%ae%88%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;關於變態的自由意志主義分析就這麼多。現在讓我們從一個完全不同的角度來看這些行為：道德、文化、美學、倫理或實用的角度。在這裡，當然，沒有合法禁止這些行為的問題，因為我們是根據一個非常不同的標準來評估它們的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，我們如何看待它們仍然是非常有趣的。僅僅因為自由意志主義者可能拒絕監禁變態者，這並不意味著他必須在道德上對這種行為保持中立。那麼，我們是支持還是反對？支持還是抵抗？支持還是反對？在這個維度上，我是一個文化保守主義者。這意味著我憎惡同性戀、獸性和虐待狂，以及拉皮條、賣淫、吸毒和其他這種墮落行為。正如我在《自由放任書籍》（Laissez Faire Books 1991年11月）三部分訪談的第一部分中所說的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義的基本主題（是）所有非侵略性行為都應該是合法的；人們及其合法持有的私有財產應該是神聖不可侵犯的。這並不意味著非侵略性行為，如販毒、賣淫等，是好的、好的或道德的活動。在我看來，它們不是。這只意味著法律和秩序的力量不應該監禁人們沉溺於它們。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;再次，正如我在同一訪談的第三部分（1992年2月）中所說的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不認為自由意志主義是對習俗和道德的攻擊。我認為古自由意志主義者提出了一個重要的觀點：僅僅因為我們不想把色情片商送進監獄，並不意味著我們必須喜歡他所做的事情。相反，捍衛他從事該職業的權利並仍然憎惡他和他的行為是完全連貫的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;為了更好地確定這個概念，讓我們詢問自由意志主義者與放蕩者之間的關係。我們已經定義了前一個術語。為了我們在這裡的目的，前者可以定義為一個熱愛、歡欣、參與和/或倡導各種變態行為的道德的人，但同時避開所有侵入性暴力行為。因此，放蕩者將擁護賣淫、吸毒成癮、虐待狂等，甚至可能沉溺於這些做法，但不會強迫任何其他人參與。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義者是放蕩者嗎？有些顯然是。如果一個自由意志主義者是北美男童愛好者協會的成員，他將有資格。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 所有自由意志主義者都是放蕩者嗎？當然不是。大多數自由意志主義者對這種事情感到恐懼。那麼，作為自由意志主義者的自由意志主義者與放蕩者之間的確切關係是什麼？很簡單。自由意志主義者是認為放蕩者不應該被監禁的人。他可能激烈反對放蕩主義，他可以大聲反對它，他可以組織抵制以減少這種行為的發生。他不能做的只有一件事，並且仍然保持自由意志主義者：他不能主張或參與對這些人使用武力。為什麼？因為無論人們如何看待他們的行為，他們都不會發動物理武力。由於這些行為都不必然這樣做，&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 自由意志主義者必須，在某些情況下不情願地，避免要求對那些在同意成年人之間從事變態的人使用物理武力。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義者可能憎恨和鄙視放蕩者，或者他可能不會。他不受其自由意志主義的一種方式或另一種方式的約束，就像疾病的細菌理論的持有者不需要對放蕩主義持有任何觀點一樣。作為一個自由意志主義者，他只有義務不要求對放蕩者判處監禁。也就是說，他不得要求對非侵略性、非戀童癖的放蕩者監禁，即限制自己於同意成年人行為的人。但自由意志主義者作為一個人，作為一個公民，作為一個道德家，作為一個時事評論員，作為一個文化保守主義者，完全自由地認為放蕩主義是變態的，並盡其所能阻止它——除了使用武力。我將自己歸入後一類。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，作為一個文化保守主義者，我為什麼反對放蕩主義？首先也是最重要的，因為它是不道德的：沒有什麼比這些變態對人類的利益和改善不利更清楚的了。由於這是我的道德標準，因此我會發現這些活動是不道德的。此外，放蕩者炫耀他們做法的「美德」，並對它們自鳴得意。如果「地獄中的低級」為那些太軟弱而無法抵制從事不道德活動的人保留，那麼對於那些不僅實踐它們而且吹噓它們，並積極鼓勵他人效仿的人來說，更低的級別必須被保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還可以給出其他原因。考慮傳統。曾經，我會嘲笑僅僅因為傳統而做某事的想法，並避免因為它不是傳統而避免。我的每一個本能都是與傳統的命令完全相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那是在我充分欣賞 F. A. 哈耶克的思想之前。從閱讀他的許多作品（例如，Hayek 1973）中，我意識到具有破壞性和有害的傳統往往會消失，無論是通過自願改變，還是更悲慘的是，通過根據它們行事的社會的消失。大概，如果一個傳統倖存下來，它有一些積極的價值，即使我們看不到它。質疑一切無法立即給出充分理由的東西是一種「致命的自負」（Hayek 1989）。例如，我們還能如何證明「盲目服從」穿領帶和衣領的做法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，傳統只是一個假設，而不是一個要崇拜的神。改變和廢除那些不起作用的傳統仍然是合理的。但這最好以尊重的態度來完成，而不是對多年來一直有效的東西抱有敵意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰提供了反對放蕩主義的另一個理由：很少有社會部門對變態的譴責如此強烈。然而，對我來說，在1970年代初，宗教是戰爭、殺戮和不公正的化身。它是十字軍東征、宗教裁判所、宗教戰爭、處女祭祀以及在火刑柱上焚燒「女巫」、天文學家、非信徒、自由思想家和其他不方便的人的「不神聖聯盟」。目前，我對這個問題的看法非常不同。是的，這些事情發生了，自稱為宗教的人確實負責。但肯定有某種歷史訴訟時效，至少鑑於現在的宗教從業者無法正確地對其祖先的行為負責。宗教現在對我來說似乎是社會的最後最佳希望之一，因為它是仍然勇敢地與過度和誇大的政府競爭的主要機構之一。&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡要分析我們目前的困境：我們遭受了太多的國家干預。一種補救措施是對政府應用道德衡量。另一種是更多地依賴「調解」機構，如公司、市場、家庭和社交俱樂部，特別是有組織的宗教。這些組織——基於道德願景和精神價值觀——可以比政治制度更好地滿足人類的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我反對放蕩主義的另一個原因更加個人化。我開始相信我們每個人都有靈魂，或內在本性，或生動精神，或人格，或純潔，或自尊，或體面，隨便你怎麼稱呼它。我的意見是，一些行為——碰巧正是正在討論的行為——貶低了這個內在實體。它們是一種實施精神和心靈毀滅的方式。這些行為的實際結果，對於那些能夠感受到這些事情的人來說，是空虛和失範。它們最終可能導致身體自殺。這種個人品格的毀滅對整個社會都有嚴重影響。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="例子賣淫和毒品"&gt;
 例子：賣淫和毒品
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%be%8b%e5%ad%90%e8%b3%a3%e6%b7%ab%e5%92%8c%e6%af%92%e5%93%81"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作為這種個人毀滅的一個例子，考慮賣淫。這種行為的罪惡性——對買方和賣方都是如此——是它是對靈魂的攻擊。在這方面，它類似於某些其他形式的行為：在沒有愛甚至尊重的情況下進行性行為、通姦、通姦和濫交。賣淫被挑出來不是因為它在這方面是獨特的，而是因為它是這種類型最極端的行為。誠然，禁令將這個「職業」推向地下，產生了更有害的結果。誠然，如果妓女是自我所有者（也就是說，她沒有被奴役），她有權以她認為合適的任何非侵入性方式使用她的身體。&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 這些可能是合法化的充分理由。然而，僅僅因為我反對禁令並不意味著我必須重視它本身。如果沒有人從事賣淫，那將是一個更好、更好的世界，不是因為對它施加了法律制裁，而是因為人們不希望如此貶低自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在道德意義上，在天平的另一端是婚姻，當然是一個受到圍攻的制度。傳統核心家庭現在被自由主義文化精英視為父權制、剝削性的邪惡。然而，在這種模式下長大的孩子不會進行謀殺性憤怒並非偶然。當然，我不是說在婚姻範圍之外的性行為應該被取締。作為一個自由意志主義者，我不能，因為這是一種無被害人「犯罪」。然而，作為一個文化保守主義者，我當然可以注意到婚姻制度受到前所未有的攻擊，其結果的弱點對社會來說是不祥的。我可以大聲堅持認為，儘管現實世界的婚姻是不完美的，但它們通常遠遠優於照顧孩子的其他可能替代方案：國家的溫柔憐憫、單親父母、孤兒院等等。&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再舉一個例子，考慮吸毒。在我看來，成癮性毒品與賣淫一樣是道德上的可憎之物。它們是靈魂的毀滅者。它們是一種緩慢的，有時是不那麼緩慢的自殺形式。即使活著，成癮者也並不是真正活著；他用一瞬間的「狂喜」換取了專注的意識和能力。這些毒品是對身體、思想和精神的攻擊。使用者變成了毒品的奴隸，不再是自己生活的主人。在某些方面，這實際上比徹底的奴隸制更糟糕。至少在十九世紀及之前這個「奇特制度」的全盛時期，其受害者仍然可以計劃逃跑。他們當然可以想像自己是自由的。然而，當被成癮性毒品奴役時，自由的意圖往往會萎縮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是在討論現行禁令下成癮者的困境。他現在的處境確實可憐，但這在很大程度上是因為毒品定罪。使用者無法獲得醫療建議；毒品本身往往不純，而且非常昂貴，這鼓勵了犯罪，從而完成了惡性循環，等等。相反，我談論的是理想（合法化）條件下使用者的情況，在這種情況下，物質便宜、純淨且容易獲得，不需要共享針頭，並且關於「正確」使用和「安全」劑量的醫療建議隨時可得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，這種相當嚴厲的描述有某些例外。大麻可能對青光眼患者有一些改善作用。嗎啡在醫學上被指示為手術中的止痛劑。精神科藥物可以適當地用於對抗抑鬱症。但除了這些情況外，海洛因、可卡因、LSD及其同類的道德、精神和身體傷害是壓倒性和災難性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼從事這些活動，或者，就此而言，用酗酒污染自己的大腦是道德叛國？這是因為這是一種微妙的自殺形式，而生命是如此無法估量的有價值，以至於任何從中退縮都是倫理和道德犯罪？生命要珍貴，必須被體驗。毒品、酗酒等是退出生活的方式。如果使用這些受控物質被視為獲得「高」的一種方式，一種令人振奮的存在狀態呢？我的回答是，生活本身應該是一種高潮，至少理想情況下是這樣，使其如此的唯一方法是至少嘗試。但很少有人能在「受影響」的情況下做任何有德的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再次重申，我不是在呼籲法律廢除毒品。禁令不僅是一個實際噩夢（它增加了犯罪，它滋生對合法法律的不尊重等），而且在倫理上也是不允許的。成年人應該有法律（而非道德）權利按照他們的意願污染他們的身體（Block 1993； Thornton 1991）。對於這只是一種緩慢的自殺形式的反對意見，我回答說自殺本身應該是合法的。（然而，作為一個自由意志主義者說了這句話之後，我現在作為一個文化保守主義者聲明，自殺是一種可悲的行為，一種不值得有道德的人類的行為。&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>18 注意你的語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-18-watch-your-language/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-18-watch-your-language/</guid><description>&lt;h1 id="18-注意你的語言"&gt;
 18 注意你的語言
 &lt;a class="anchor" href="#18-%e6%b3%a8%e6%84%8f%e4%bd%a0%e7%9a%84%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;語言對於清晰的溝通至關重要。它做出區分。沒有語言我們幾乎無法表達自己。我們的思想本身能否被表達出來，取決於我們是否有足夠的詞彙來達到這一目的。如果說筆比劍更強大，因為它可以決定這種武器瞄準的方向，那麼文字甚至比筆更強大，因為沒有前者，後者就毫無用處。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們失去了哪些詞語？哪些詞語被社會主義、國家主義女性主義和政治正確的勢力強加給我們？如果我們要有機會將事情轉向更自由導向的方向，哪些改變是必不可少的？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="女士"&gt;
 女士
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%a5%b3%e5%a3%ab"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;太太（Mrs.）和小姐（Miss）幾乎已從我們身邊被奪走，取而代之的是可惡的女士（Ms.）。這是一個關鍵性的損失，因為現代語言在這方面掩蓋了，不，是抹殺了女性已婚和未婚狀態之間的區別，而那些「過時的」詞語卻明確地讚揚這種區別。這一改變已經被「包容性」語言運動如此深深地固化，以至於連一些表面上保守的作家和期刊都採用了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼這是一場悲劇？因為這是對家庭的偽裝攻擊。無論女性主義者是否接受這一點，幾乎所有的異性配對都是由男性發起的。（有充分和足夠的社會生物學理由說明為什麼會是這種情況。）任何促進這種健康和肯定生命趨勢的東西都必須被視為好事；任何阻礙它的東西都是壞事。如果很容易區分已婚和未婚女性，那麼男性的主動性在這種程度上得到支持；如果不能，那麼結果就是相反的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果未婚男性被激勵去接近未婚女性，這支持了婚姻制度和異性戀。在他們接近已婚女性的程度上，這不僅破壞了婚姻這一社會的主要支柱之一，而且通過加劇嫉妒和男性間的敵意直接攻擊了文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼女性主義者要將女士（Ms.）強加給我們？表面上是因為根據婚姻狀況來區分女性而不區分男性是「不公平的」。如果是這樣，那麼遠比為男性敦促類似的區別先生（Mister）和少爺（Master）來區分已婚和未婚男性要好，而不是失去女性的這種區別。我們生活在一個複雜的時代；任何通過免費給我們更多信息而非更少信息來簡化它的制度，無疑都應該受到讚揚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是太太（Mrs.）和小姐（Miss）之間這種區別的軟化，其影響遠遠超出了任何「公平」問題。這可以通過問「誰受益」（Quo bono）來看出？從讓單身女性對異性戀男性不那麼可得中受益的人是同性戀女性，以及所有關心所謂人口過剩問題的人。在經濟學中，當涉及大量人口或其他任何東西時，通常假設至少有一些人處於邊際。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這種情況下，有些男性處於是否接近女性的邊際，有些女性處於異性戀和同性戀之間的邊際。女士（Ms.）將社會在這兩個維度上都推向了與可取相反的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反對拒絕適應這種現代共識的一個論點是，人們應該有權選擇自己的名字。如果有人想從卡西烏斯·克雷（Cassius Clay）改為穆罕默德·阿里（Muhammad Ali），或從唐·麥克洛斯基（Don McCloskey）改為迪爾德麗·麥克洛斯基（Dierdre McCloskey），那是他們的事。有禮貌的人會用他們選擇的名字而非他們的本名來稱呼他們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這根本不適用於頭銜。如果我自稱國王布洛克（King Block）或皇帝布洛克（Emperor Block），沒有人需要出於禮節考慮而跟隨。女士（Ms.）是一個頭銜，不是任何人的名字。當有疑問時，總是使用小姐（Miss），而不是太太（Mrs.）。前者是或至少應該是一個尊稱，不應輕易地在無知中授予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣的分析也適用於使用「他」來代表「他」或「她」，或「他」來代表「他」或「她」。我們的寫作已經變得迂迴，單數和複數不再匹配，試圖迎合自稱女性主義者的敏感性。沒有什麼比一本保守雜誌更可悲的了，它試圖對一個女性主義觀念進行批評，卻感到必須使用這種「包容性」語言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我們感到必須用馬克思主義語言來表達我們的攻擊，我們能成功地批評馬克思主義嗎？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="發展中國家"&gt;
 發展中國家
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%99%bc%e5%b1%95%e4%b8%ad%e5%9c%8b%e5%ae%b6"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;將世界上的不發達國家稱為「發展中國家」是徹底的左派主義。這是意志和良好意圖對現實的勝利；這些國家中有許多正在倒退，根本不是在發展。為什麼不直言不諱，堅持政治經濟學中的真理？讓我們將「發展中」這個尊稱保留給那些雖然不完美但擁抱了資本主義並因此正在增長的國家，並對那些仍然堅持中央計劃和政府所有權、因而正在退回到石器時代經濟的國家，如北韓或古巴，使用「不發達」或「倒退」。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="尋租"&gt;
 尋租
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%b0%8b%e7%a7%9f"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在公共選擇學派經濟思想的文獻中，「尋租」（rent-seeking）這個短語被用來描述一種即使對他們來說也相當卑鄙的行為：利用國家權力來獲取通過普通市場交易不會得到的財富。例子包括最低工資、農業補貼、關稅等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但為什麼要使用相當無害的詞語「租金」來表示實際上是（間接的）盜竊？為什麼不將這種行為描述為尋求戰利品、尋求掠奪品、尋求劫掠、尋求掠奪物、尋求贓物、尋求洗劫、尋求盜竊或通過政府中介進行的純粹搶劫？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種公共選擇的做法實際上詆毀了一到兩件同名的東西。一個是為土地、房屋或其他財產收取租金而不是徹底出售它們這一古老而光榮的制度。做房東有什麼問題嗎？另一個是經濟租金的概念，它描述了沒有替代選擇的東西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，當倫勃朗畫作的價格上漲時，這不會帶來這些畫作的額外供應；它們的幸運所有者獲得了經濟租金。但為什麼這應該被詆毀？從公正的角度來看，這些特定的人進行了這些投資；為什麼他們不應該從中獲利？就經濟效率而言，這些較高的價格仍然發揮著分配作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，將這些活動中的任何一個與跑到政府那裡尋求特權以破壞競爭對手混為一談，是對理性語言的無端攻擊。有了這樣的朋友，自由哲學幾乎不需要敵人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="社會正義"&gt;
 社會正義
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a4%be%e6%9c%83%e6%ad%a3%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;對於任何理性的人來說，「社會正義」將表示公正的一個子集，比整個公正概念更狹窄，大概集中於「社會」問題，無論它們是什麼。但在現實世界中，這個短語不是適用於公正的一個子類別，而是適用於對公正的一個特定視角，即由我們左派朋友所闡述的那個。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這將社會主義、多元文化主義等的反對者置於必須說他們反對社會正義的位置。太棒了，真是太棒了。遠比堅持我們的立場、試圖以我們喜歡的方式使用語言要好，而不是讓我們的思想敵人將其強加給我們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看來，我們也應該擁抱「社會正義」。然而，當然，我們不是對這個概念採取平等主義立場，而是利用我們經過驗證的關於個人和私有財產權、消極自由、拓荒等的洞見。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="稅收補貼"&gt;
 稅收補貼
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a8%85%e6%94%b6%e8%a3%9c%e8%b2%bc"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府不對教堂徵稅。政府（還）不對網際網路徵稅（並控制它）。這公平嗎？一點也不，有些人維護。這些是稅收補貼。政府正在補貼教堂和電子郵件，迫使我們其餘的人因此支付更多。這是看待事情的一種方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一種方式，一種更合適的方式，是這些根本不是補貼。當我們中的一些人被允許把自己辛苦賺來的錢留在自己的口袋裡，按我們喜歡的方式而不是我們在華盛頓特區的主人希望的方式花費時，這幾乎不是補貼。相反，這是私有財產權的一部分。採取相反的立場就是隱含地默認國家真的擁有民眾的全部財富，他們留給我們的任何東西都是慷慨或補貼的行為。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是荒謬絕倫的。我們是我們所生產的一切的合法所有者，政府沒有一分錢不是先從我們這裡敲詐來的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="湯姆貝塞爾論財產權"&gt;
 湯姆·貝塞爾論財產權
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%b9%af%e5%a7%86%e8%b2%9d%e5%a1%9e%e7%88%be%e8%ab%96%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%ac%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;湯姆·貝塞爾（Tom Bethell）正在迅速成為私有財產權主題的「先鋒」。這一聲譽最初是通過他的著作《最高尚的勝利：千年財產與繁榮》（The Noblest Triumph： Property and Prosperity through the Ages）的出版而獲得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隨後，他在1999年12月27日的《華爾街日報》專欄中發表了題為「財產權、繁榮和千年教訓」的文章。顯然，貝塞爾沒有閱讀，或者至少沒有足夠仔細地閱讀我在1999年秋季《奧地利經濟學季刊》上發表的對他著作的批評，因為他又在玩他的老把戲：假裝成為私有財產哲學的倡導者，而實際上卻在破壞它。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;引自他的最新文章：&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;這一千年最偉大的法律創新是法律面前人人平等，它首先在英格蘭演變。在普通法法庭上，所有人都被視為生而平等。這產生了重大的經濟後果。新的地位平等鼓勵了契約自由和交換經濟的興起。財產的傳遞越來越「橫向」——從賣方到買方——而越來越少「縱向」——從父親到兒子。財富被民主化了。它是由那些憑藉自己的勞動和聰明才智而應得它的人獲得的，而不是繼承它的。契約取代了地位。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;現在這不僅僅是奇怪。為什麼貝塞爾認為父親如此努力地工作、存錢、創新等，如果不是為了特別幫助他們的兒子和整個家庭？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;縱向與橫向的區別是一個好的區別。是的，貝塞爾也正確地將縱向關係識別為邪惡的關係，與經濟自由和私有財產權相違背，而將橫向關係識別為好的關係，與這些要求一致。但聲稱繼承與功績、交換和經濟自由相違背，幾乎是故意顛倒是非。恰恰相反，繼承，以及在此之外，在一生中給予的禮物，都是橫向或自願制度的組成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果貝塞爾如此強烈地反對繼承，如果他希望以與這種觀點一致的方式行事，那麼他也必須反對父親給孩子生日禮物、結婚禮物、讓他們上學、給他們外語課等。但還有更多。一些父母在睡前給他們的幼兒講故事，讓他們吃得好，一直擁抱和親吻他們，用音樂、藝術、書籍、愛等裝飾他們的家。其他人雖然沒有達到虐待兒童的程度（有時也沒有），卻給了他們的孩子非常不同類型的金錢和非金錢「遺產」。這「公平」嗎？當然不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的孩子都應該更仔細地選擇他們的父母。但對於貝塞爾們來說，這大概是需要通過法律的力量來改變的東西。我們必須「民主化」事物，不是嗎？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>19 奪回語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-19-taking-back-the-language/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-19-taking-back-the-language/</guid><description>&lt;h1 id="19-奪回語言"&gt;
 19 奪回語言
 &lt;a class="anchor" href="#19-%e5%a5%aa%e5%9b%9e%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在我的上一篇專欄中[^1]，我聲稱語言在爭取自由社會的意識形態戰鬥中很重要。如果我們允許國家主義左派的「朋友」佔據語言制高點，我們就會使自己的戰鬥更加困難。我們必須使用幫助我們為自由放任資本主義辯護的字彙，而不是對方堅持的字彙。讓我們現在繼續這個為這些目的「解構」語言的過程，再舉一些例子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="骯髒的富人"&gt;
 骯髒的富人
 &lt;a class="anchor" href="#%e9%aa%af%e9%ab%92%e7%9a%84%e5%af%8c%e4%ba%ba"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這個短語是帶著厭惡的態度說出的。其含義是財富總是通過非法手段獲得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，這有時是真的但不總是如此。也就是說，確實有些獲取財富的非法方法，例如透過盜竊、謀殺、欺詐，或以無數其他違反自由意志主義不侵犯非侵略者公理的方式，以及它所基於的人身和財產權利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這個可惡別號的目標不是罪犯或殺手；絕大多數富人也不是小偷。主要目標是透過豐富客戶生活而賺取巨額財富的商人。那麼，推定是如果一個人富裕，他是誠實地獲得他的財產的。我們應該喝采來表彰富人，而不是詆毀他們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們應該考慮減少使用「骯髒的窮人」，不用來描述那些並非由於自己的過錯而貧窮的人，而是那些早期時代的「不值得救濟的窮人」，他們身體健全，但很少自助自己，並且他們盡一切努力將其他人拉低到他們的水準。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="特權階級"&gt;
 特權階級
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%89%b9%e6%ac%8a%e9%9a%8e%e7%b4%9a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正確使用時，這個術語適用於那些獲得了普通人所沒有的特殊優勢的人。在舊時代，這個詞會被用來，例如，描述一個可以從事禁止非會員從事的商業的行會成員。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，「特權階級」很適用於政府強加的平權行動的受益者；這些人被給予合約、工作、大學錄取等，但這些賦予，卻拒絕給那些具有相同甚至更優秀資格，但膚色、性別或性傾向錯誤的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這根本不是現代蒙昧時代我們的左派評論家、教師、神職人員和社論作者使用這個詞的方式。相反，這個詞被用來描述富人的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「這個孩子來自斯卡斯代爾（Scarsdale）的一個富裕家庭，」人們說。「他是特權階級。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這是荒謬絕倫的。只要斯卡斯代爾孩子的父母誠實地賺錢，他們的孩子就沒有獲得不公平的優勢。僅用「特權階級」來指富裕人士的孩子，只是另一種斷言財富本身就是剝削性的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，這是馬克思主義的廢話，應該被立即駁回。我們還不如將所有有愛心父母的孩子詆毀為「特權階級」，因為這些孩子擁有虐待兒童受害者所不享受的好處。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="非勞動所得"&gt;
 非勞動所得
 &lt;a class="anchor" href="#%e9%9d%9e%e5%8b%9e%e5%8b%95%e6%89%80%e5%be%97"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根據友好的稅務局的語言仲裁者，勞動所得來自勞動。非常鮮明的對比是，「非勞動所得」來自利潤、投資、利息等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這大概是因為額頭出汗的工作是高貴、振奮人心且符合公共利益的，而冒著資本風險通過造福消費者來賺取利潤則恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;馬克思主義者什麼時候接管了國稅局？如果蘇聯可以擺脫其馬克思主義者，我們難道不能對我們自己的美國製造的萬惡稅務局做同樣的事情嗎？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由人"&gt;
 自由人
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e4%ba%ba"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近，經濟教育基金會的旗艦出版物將其名稱從《自由人》（Freeman）改為《自由的理念》（Ideas on Liberty）。據報導，這樣做是為了將這本雜誌與一個名為「自由人」（The Freemen）的民兵組織區分開來，該組織觸犯了聯邦法律。[^2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但經濟教育基金會的《自由人》已經出版了幾十年。它長期以來一直是一本光榮的期刊，但在這個決定中，它恰恰說明了在思想鬥爭中不應該做什麼。當然，更好的行動方案是起訴侵犯名稱權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們必須保護我們自己的旗幟、徽章和遺產，而不是在第一個困難的跡象出現時就放棄它們。照這個速度，我們有一天會放棄「自由」、「財產」、「自由企業」、「自由意志主義」嗎？如果這種放棄成為先例，我們就會了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="極端"&gt;
 極端
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%a5%b5%e7%ab%af"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有極端的保守派，但令人驚訝的是，卻沒有極端自由派。這些極端自由派都去哪裡了？（應該用那首流行的反戰歌曲的曲調來唱呢？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「極端」指的是說話者不同意其觀點的人。這就是為什麼特蕾莎修女不是極端慷慨的，但任何在喬治·布希右邊的人都成了極端保守派。是時候了，早就該是時候了，開始在每張床下尋找極端自由派；或者，更好的是，停止這種只適用於走廊一側的極端的謾罵。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="eer-後綴"&gt;
 Eer 後綴
 &lt;a class="anchor" href="#eer-%e5%be%8c%e7%b6%b4"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;「eer」後綴的情況也差不多。有「奸商」（profiteers），因為利潤無疑是邪惡和令人厭惡的。問問菲德爾，他會告訴你。但沒有「工資索取者」（wageer）這樣的東西，儘管我們一些頂級運動員和演員的薪水最近已經飆升。這是因為根據第四等級（媒體）的說法，工人總是被壓迫的，從不貪婪。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="為焚書辯護"&gt;
 為焚書辯護
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%82%ba%e7%84%9a%e6%9b%b8%e8%be%af%e8%ad%b7"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在最近的一篇專欄《康斯托克們試圖在長島捲土重來》[^3]中，格雷戈里·布雷西格（Gregory Bresiger）對一群計劃焚燒弗蘭克·麥考特（Frank McCourt）的《安琪拉的灰燼》（Angela&amp;rsquo;s Ashes）700本的愛爾蘭人提出了異議。這是作者童年的故事，沒有將愛爾蘭文化置於良好的檢視下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布雷西格在反對中全力以赴。他引用了雷·布萊伯利（Ray Bradbury）的小說《華氏451度》（Fahrenheit 451），甚至引用了麥考特的兄弟馬拉奇·麥考特（Malachy McCourt）關於希特勒德國這一做法的話。他暗示焚書只是通向焚燒人、不寬容和「壓制思想」的道路上的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反對焚書的一個論點是意外後果：那些從事這些行為的人，有時只會成功地更大程度地普及他們蔑視和仇恨的對象。但這幾乎不能證明稱他們為「鬣狗」或「笨拙的小丑」是正當的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也沒有任何理由搬出寬容的大炮：伊拉斯謨（Erasmus）、斯賓諾莎（Spinoza）、約翰·斯圖爾特·密爾（John Stuart Mill）和約翰·彌爾頓（John Milton）。因為這裡的關鍵，被布雷西格忽略的，是公共和私人焚書之間的區別。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於前者，我完全和熱情地支持布雷西格。政府根本沒有理由焚燒書籍，或做任何事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，私人焚書，例如愛爾蘭人反對弗蘭克·麥考特的《安琪拉的灰燼》所從事的那種，完全是另一回事。焚燒自己的書是私有財產權的一部分。在反對私人焚書、對那些從事這一活動的人大肆誹謗時，布雷西格正在踐踏私有財產權違規的邊緣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我擁有一本書，我有權焚燒它。就這樣。雖然布雷西格從未公開表示焚書應該是非法的，但他將這一做法與希特勒、鬣狗和焚燒人聯繫起來，強烈地暗示了這點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想知道他對焚燒旗幟的看法是什麼？這裡，就像在焚書中一樣，自由意志主義立場應該是明確的：人們有權焚燒或以其他方式破壞他們自己的任何私有財產。任何禁止這樣做的法律都是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經路德維希·馮·米塞斯研究所的好意許可印刷。本文最初作為「每日文章」發布在 http：//www.mises.org 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^1]： 「注意你的語言」。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>20 詞語觀察</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-20-word-watch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-20-word-watch/</guid><description>&lt;h1 id="20-詞語觀察"&gt;
 20 詞語觀察
 &lt;a class="anchor" href="#20-%e8%a9%9e%e8%aa%9e%e8%a7%80%e5%af%9f"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="利益相關者"&gt;
 利益相關者
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%88%a9%e7%9b%8a%e7%9b%b8%e9%97%9c%e8%80%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一個新詞已經悄悄進入我們的詞典，這要歸功於我們左派的朋友。它是「利益相關者」（stakeholder），這是對私有財產權的又一次攻擊的敲門磚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美好的舊時光，一家公司對其供應商、員工和客戶有合同義務。它對鄰居唯一的義務是我們彼此都有的義務：避免威脅或對他們及其合法擁有的財產進行主動暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但現在這一切都過時了。感謝新的安排，所有這些人以及許多其他人，現在都必須被邀請進入董事會，在那裡與公司的名義所有者一起制定政策。而且，雪上加霜的是，這些「利益相關者」有時甚至可以在投票中勝過股票所有者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是如何運作的？根據利益相關者理論，任何與企業有任何聯繫的人，無論多麼微弱，現在都對公司財產擁有準所有權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，這不再是取悅客戶的問題，或者看著他們將業務轉向競爭對手並因此遭受損失的問題。現在，客戶有權實際制定政策。在這種哲學中，員工不僅僅應得誠實工作的誠實薪水；此外，他們有權對決策過程發表意見。鄰居、政客、路人和其他好管閒事的人也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種試圖將「經濟民主」強加給毫無戒心的公眾的一個問題是確定這些選區中每一個擁有的票數。除了「一人一票」之外，這個問題似乎沒有明顯的答案。但如果任何阿貓阿狗都可以在不實際投資公司的情況下獲得投票權，為什麼任何心智正常的人會建立一家公司？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更根本的是，這個計劃的問題是它相當於盜竊。如何對一個迫使財產所有者與其他人分享其控制權的計劃進行分類，無論他們是誰，他們沒有參與企業的創建？如果「利益相關者」想要對公司的運作方式有發言權，讓他們投資吧。如果他們這樣做了，他們就不再是利益相關者，而是投資者。另一個困難是「利益相關」似乎是一條單行道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有好管閒事的路人似乎在公司中獲得了財產權，但公司的所有者，出於某種只有我們左派朋友知道的奇怪原因，沒有獲得對他們財產的類似權利（這是在假設他們有任何財產的情況下）。但邏輯一致性只是「小心靈的妖怪」，所以也許利益相關不應該是一條雙向道是合理的。為什麼要毀掉一個完美的概念？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="不勞而獲"&gt;
 不勞而獲
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%b8%8d%e5%8b%9e%e8%80%8c%e7%8d%b2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根據一位應該更清楚的自由意志主義者的說法，「最卑鄙的人類動機之一[是]想要不勞而獲的慾望」。[^1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在，當然，在某種意義上這是完全無可非議的。例如，盜竊是一種「不勞而獲」的方式，從自由意志主義的角度來看是非法行為的典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，還有其他可能的情況，在這些情況下，對這個短語的描述根本不與自由市場哲學不相容。因此，譴責試圖不勞而獲就是過度概括；就是把嬰兒和洗澡水一起倒掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慈善就是一個例子。自願福利的接受者沒有做任何不當的事情。一個人可能運氣不好，或者只是忘了錢包，或者是搶劫的受害者。他向路人要一塊錢買車票，或買一杯咖啡，或要一些零錢打電話，並收到了。他因此「不勞而獲」，但肯定沒有觸犯任何應該保留在法律書上的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當我還是個年輕人第一次見到穆雷·羅斯巴德時，他允許我沐浴在他的存在中。他會邀請我到他家，他和他的妻子喬伊（Joey）會餵食我，我被允許傾聽甚至參與這位偉人的對話。當然，我什麼也沒給他，他卻給了我很多。我遠不是唯一一個被穆雷接納、懷著半生不熟想法的有抱負的年輕自由意志主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非常真實的意義上，我和所有這些其他人「不勞而獲」。誠然，可以爭辯說，普通的慈善捐贈者，以及穆雷·羅斯巴德，自由意志主義的特蕾莎修女，並沒有從他們的捐贈接受者那裡一無所獲。相反，他們從做好事中獲得了某種滿足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，訴諸這條論證路線就是默認這樣一個觀念：不是不勞而獲是「一種卑鄙的人類動機」，而是它是不可能的。在這種觀點中，即使是犯罪的受害者也得到了「某些東西」：例如，強盜沒有拿走更多、或者沒有謀殺他的滿足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者舉另一個例子：我手裡拿著一張100美元的鈔票，風把它吹走了，不知道到了哪裡。當然，我從這件事中一無所獲；但如果它飄到別人手中，他就不勞而獲了。否認這種可能性就是進行謬誤的同義反覆推理。不僅可能不勞而獲，這根本不需要是一種卑鄙的人類動機。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不勞而獲的批評者也忽視了消費者和生產者剩餘的概念。雜貨商手頭有數千個橙子。如果他不盡快賣掉它們，它們會腐爛，然後處理它們會花費他金錢（除了購買價格）。對他來說，這些橙子不僅僅是沒有價值的（零價值），它們實際上是一個負擔（負價值）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我剛跑完馬拉松比賽，那些橙子對我來說看起來像液體黃金。所以雜貨商賣了幾個給我。他不勞而獲（實際上，是負值換正值）。雖然我為每個付了幾分錢，但我的口渴程度如此之大，如果被要求，我會願意為這些橙子支付許多美元。對我來說，我願意支付的金額（較大的價值）和我實際支付的金額（較小的價值）之間的差額就是我的消費者剩餘。沒有其他人能知道這個數額，但對我來說，實際上它是撿來的錢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者，換句話說，我剛剛在消費者剩餘方面不勞而獲，正如雜貨商在生產者或賣方剩餘方面不勞而獲一樣。這是「市場魔力」的一部分，不應該被詆毀。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="搭便車者"&gt;
 搭便車者
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%90%ad%e4%be%bf%e8%bb%8a%e8%80%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;主流經濟學家以恐懼、厭惡和憎惡看待的一個概念是「搭便車者」（free rider）。任何獲得他沒有支付的價值的人（「不勞而獲」的另一個版本）都被新古典經濟學貶到深淵。對他們來說，搭便車者是經濟效率低下的證據，是所謂的「市場失靈」，並被指控犯下了「外部經濟」的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種恐怖的典型例子是，當一個人從他的鄰居洗車、修剪草坪或維護房屋的良好狀態中受益時。這些行動往往會維持或提升第一個房主財產的房地產價值，並大概增加他對其持有物的享受（例如，景觀改善了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼這麼糟糕？有兩個原因之一。我們可以對搭便車者感到憤怒，因為，恐怖的是，他正在不勞而獲。或者，我們可以輕蔑地看待他，因為搭便車的創造者，那個好鄰居，沒有做足夠的事情來美化他自己的房屋，因而「欺騙」了搭便車者，使其無法獲得更大的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;無論如何都被詛咒，似乎是新古典經濟學家的座右銘。無論是責怪正外部性的接受者忘恩負義，還是責怪捐贈者沒有為前者做足夠的事情，有一點是清楚的：政府必須介入，因為沒有國家的溫柔關愛，這個社區肯定會走向衰敗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是胡說八道。正如穆雷·羅斯巴德（1997年，第178頁）在整個經濟學中最具洞察力的評論之一中所說的，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人們認為，如果A和B能強迫C做某事，他們往往會受益&amp;hellip;&amp;hellip;任何宣稱三個渴望組成弦樂四重奏的鄰居有權利和善意，在刺刀的威脅下強迫第四個鄰居學習和演奏中提琴的論點，幾乎不值得清醒的評論。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果人們對彼此友善，如果他們對彼此微笑，那很好。如果我們欣賞愛因斯坦和莫扎特給我們的東西，如果我們是他們的「搭便車者」，那也很好。我們都是那些在我們之前的人的受益者。這是文明生活的一部分，不應該引起警惕。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經路德維希·馮·米塞斯研究所的好意許可印刷。本文最初作為「每日文章」發布在 http：//www.mises.org 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^1]： B. Bradford， Liberty Magazine， May （2000）， p. 7.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>21 繼續注意我們的語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-21-continuing-to-watch-our-language/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-21-continuing-to-watch-our-language/</guid><description>&lt;h1 id="21-繼續注意我們的語言"&gt;
 21 繼續注意我們的語言
 &lt;a class="anchor" href="#21-%e7%b9%bc%e7%ba%8c%e6%b3%a8%e6%84%8f%e6%88%91%e5%80%91%e7%9a%84%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在過去關於注意你的語言的專欄中[^1]，我提出這樣一點：對於我們這些支持自由哲學的人來說，意識到語言的重要性是很重要的。如果我們被推入我們的思想敵人為我們準備的語言角落，為自由放任資本主義辯護就會更加困難。在這些以前試圖應對這一挑戰的嘗試中，我試圖澄清以下詞語和術語記錄：女士（Ms.）、發展中國家、尋租、社會正義、稅收補貼、財產權、骯髒的富人、特權階級、非勞動所得、自由人、極端、奸商、焚書、利益相關者、不勞而獲、搭便車者、沼澤和偏見。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在是時候在這個列表中添加一些新術語了。它們如下：機會主義、紅州-藍州、自由派和自由意志主義者。讓我們依次考慮它們。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="機會主義"&gt;
 機會主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%a9%9f%e6%9c%83%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在普通語言中，「機會主義」（opportunism）或「機會主義的」（opportunistic）是相當中性的詞。甚至，可能，略微積極，因為它們表明某人正在採取主動、利用機會等。（在醫學中，這個詞適用於利用機會傳播的致病因子。然而，這有點超出我們的興趣範圍；無論如何，沒有人責怪細菌，所以這個詞幾乎沒有負面含義。[^2]）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，在主流經濟學中，例如《美國經濟評論》，「機會主義的」現在被用作欺騙或偷懶的同義詞。以下是這一現象的一個例子：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;僱傭關係中激勵的經濟模型基於一個特定的動機理論：員工是「理性的騙子」，他們預見其行為的後果，當邊際收益超過成本時就偷懶。我們通過觀察對電話呼叫中心員工監控的實驗誘導變化如何影響機會主義來調查「理性騙子模型」。很大一部分員工的行為符合「理性騙子模型」的預測。然而，相當大比例的員工對監控率的操縱沒有反應。這種異質性與員工對僱主一般待遇的評估差異有關。[^3]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;事情甚至發展到這種語言已經滲透到主流流行出版物的地步；例如，參見《經濟學人》，2005年4月2日，第15頁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這有什麼問題？問題是，就像「尋租」的情況一樣，一個完全中性的，甚至是「好」的詞被用來承載「壞」的包袱。經濟學家使用的尋租，公共選擇學派是這裡的主要罪魁禍首，相當於通過政治過程進行的徹底盜竊。通過將「租金」與「盜竊」聯繫起來，人們用後者的刷子塗抹前者。人們破壞了收取租金這一古老而光榮的做法。誠然，不可否認，以這種方式使用語言的經濟學家心中並沒有房東向租戶收取租金的意思。相反，他們考慮的是經濟租金，例如，棒球運動員作為運動員的薪水與他作為機械師或公共汽車司機的次好工作之間的差額。但這是無關緊要的。為什麼要使用像「租金」這樣完全好的詞來描述合法盜竊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，利用機會是企業家的標誌。但如果「機會主義」被廣泛混淆為欺騙，那麼企業家精神，以及實際上的追求利潤，就因此受到質疑。但我們需要為這樣的行為獲得一切可能的幫助。因此，我們應該努力不將機會主義等同於欺騙或偷懶。為什麼不為此目的使用「欺騙」或「偷懶」這些詞？為什麼要挑可憐的老機會尋求的毛病？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="紅州-藍州"&gt;
 紅州-藍州
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%b4%85%e5%b7%9e-%e8%97%8d%e5%b7%9e"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這些詞通常使用時，藍州指的是那些主要位於美國兩個海岸（在東海岸，是北邊的那些）的州，其居民主要投票給民主黨。紅州指的是國家中部（在佔據兩個海岸的人們的話中稱為「飛越國家」）的那些州，這些州主要投票給共和黨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這是令人困惑的。每次我聽到以這種方式提到這些短語時，我都必須做一些內部的心理轉換。這是因為紅色是我最聯想到共產主義的顏色，而且，我忍不住，我將民主黨與蘇聯式的政府財產所有權和對經濟的控制聯繫得比共和黨更緊密。因此，我必須告訴自己，即使紅色適用於政治光譜的左側（經濟上講），它仍然指的是偏愛共和黨的州的人們。尷尬。（並不是說戰爭販子、提高關稅和稅收的喬治·布希可以被認為是自由企業家；只是，咽一口口水，如果克里贏了，甚至連掩蓋布希式左傾的自由企業外表都不會有。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼當權者決定以這種方式切換顏色和政治聯繫？我不確定。我只能推測。我的想法是，這是他們試圖在公眾眼中切斷政治哲學與色調之間的聯繫。而為什麼，反過來，他們想要這樣做？再次，另一個推測；也許他們認為顏色是政治經濟學觀點的簡寫，他們想要減少這樣的提示可能提供的非常有限的額外思想清晰度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;無論如何，顏色與政治視角之間的聯繫是一個有趣的聯繫，即使有些令人困惑。意大利法西斯主義者穿黑襯衫。但希特勒，也許最能代表法西斯主義的人，實際上是一個綠色分子、左翼環保主義者、反吸菸狂人（記住，納粹是國家社會主義黨）。說到現代綠色分子，蓋亞的反市場崇拜者，他們實際上是西瓜：外面是綠色的，但裡面是紅色的。這些人有一種強烈但未實現的願望來控制其他人的生活和財產。有一段時間，他們「成功地」將他們的馬車與共產主義或紅色運動聯繫在一起，但這一切在1989年崩潰了，此時他們將效忠轉向了綠色分子。使事情複雜化的是，根據穆雷·羅斯巴德的說法，十七世紀英格蘭平等派（Levellers）的最愛顏色，第一個自由意志主義政治運動，是綠色。那麼，誰是真正的綠色分子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到法西斯主義，藍衫軍（Blueshirts）是1930年代的愛爾蘭法西斯運動，由將軍伊恩·奧達菲（Eoin O&amp;rsquo;Duffy）領導，何塞·安東尼奧（Jose Antonio）的長槍黨（Falange）也是藍衫軍。所以法西斯主義現在可以聲稱黑色和藍色，這有一定的適當性。另一方面，還有棕色，如棕衫軍（在這方面我們不會提到聯合包裹服務公司），另一個法西斯團體。進一步使事情複雜化的是，紅色、白色和藍色的組合已經代表法西斯主義很長時間了。[^4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我想感謝我的幾位朋友在連結顏色和政治運動方面的幫助。他們是湯姆·迪洛倫佐（Tom DiLorenzo）、斯蒂芬·金塞拉（Stephan Kinsella）、大衛·戈登（David Gordon）、盧·洛克威爾（Lew Rockwell）、傑夫·塔克（Jeff Tucker）和拉爾夫·賴科（Ralph Raico）。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鑑於共產主義是紅色的，沿海州在政治上是粉紅色的，至少比其他任何東西都更接近紅色，而且投票給布希的國家中部的州更接近法西斯主義，並且有歷史先例將該信仰體系歸類為藍色，那麼這些顏色名稱實際上被拋來拋去的方式就是對此類事情中真相的倒置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，我們應該如何處理紅色和藍色作為應用於各個州的180度混亂？簡單；與所有這些其他語言濫用案例一樣：拒絕附和。我知道，我知道，如果其他人都稱阿肯色州為紅州而你稱它為藍州，這是令人困惑的。但對於任何這些其他詞來說也是如此：機會主義、女士、發展中國家、尋租、社會正義、稅收補貼、財產權、骯髒的富人、特權階級、非勞動所得、自由人、極端、奸商、焚書、利益相關者、不勞而獲、搭便車者、沼澤和偏見。如果我們不用詞語做出聲明，它們很快就會被從我們這裡奪走。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由派和自由意志主義者"&gt;
 自由派和自由意志主義者
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%b4%be%e5%92%8c%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%80%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同樣的事情很久以前就發生在「自由派」（liberal）身上了。在很久很久以前的一個時代，自由派是相信和平、私有財產權、有限政府和自由市場的人。那個完美的好詞被我們左派的朋友奪走了，現在如果我們想要將自己與泰德·肯尼迪（Ted Kennedy）、約翰·克里（John Kerry）或希拉里·克林頓（Hillary Clinton）區分開來，我們必須訴諸「古典自由派」或「自由派，歐洲風格」。同樣的事情發生在「快樂」（gay）上，我向喬·索布蘭（Joe Sobran）脫帽致敬，因為他試圖拯救那個特定的詞。我們必須奮鬥、奮鬥、奮鬥，以保持對我們重要的詞彙的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;類似的事情現在甚至似乎正在發生在「自由意志主義者」（libertarian）這個詞上。當米爾頓·弗里德曼（Milton Friedman）這樣的人可以公開稱自己為「小l自由意志主義者」時[^5]，末日可能不近，但它正在不祥地逼近。這位諾貝爾獎獲得者經濟學家不是自由意志主義者，大L還是小l都無關緊要。他支持學校代金券、聯邦儲備系統的延續、負所得稅、反壟斷法；他是稅收預扣的父親（儘管公平地說，他後來為此道歉了）、道路社會主義（他反對街道和高速公路的私有化）和法定貨幣（他對金本位制的倡導者嗤之以鼻）。誠然，他在自由貿易、租金管制、最低工資等問題上穩如泰山，但這幾乎不支持對自由意志主義的主張。[^6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，在主要評論家的背景下，弗里德曼是一個自由意志主義者。至少，他可能是他們接觸過的任何人中最自由意志主義的。當他們說即使米爾頓·弗里德曼也採取這樣那樣的立場時，它幾乎定義了政治光譜的一個端點。任何比他更自由意志主義的人，天哪，就直接跌出了可敬領域的盡頭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面對這樣的挑戰，我們該怎麼辦？好吧，盡量保持我們能保持的語言地盤。至少，讓我們意識到這些問題。這是面對它們的必要條件，儘管遠遠不夠充分。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經小盧埃林·H·洛克威爾先生（Mr. Llewellyn H. Rockwell， Jr.）的好意許可印刷。本文最初發布在 http：//www.lewrockwell.com 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^1]： 參見「注意你的語言」、「奪回語言」和「詞語觀察」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^2]： 參見 http：//www.aegis.com/topics/oi/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^3]： http：//ideas.repec.org/a/aea/aecrev/v92y2002i4p850-873.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^4]： 參見夏洛特·特懷特（Charlotte Twight），《美國新興的法西斯經濟》（http：//www.amazon.com/exec/obidos/tg/detail/-/0870003178/lewrockwell）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^5]： 米爾頓·弗里德曼，維基百科。http：//www.self-gov.org/mfriedman.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^6]： http：//www.lewrockwell.com/rothbard/rothbard43.html&lt;/p&gt;</description></item><item><title>22 自願稅收</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-22-voluntary-taxes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-22-voluntary-taxes/</guid><description>&lt;h1 id="22-自願稅收濫用語言與政治家"&gt;
 22 自願稅收：濫用語言與政治家
 &lt;a class="anchor" href="#22-%e8%87%aa%e9%a1%98%e7%a8%85%e6%94%b6%e6%bf%ab%e7%94%a8%e8%aa%9e%e8%a8%80%e8%88%87%e6%94%bf%e6%b2%bb%e5%ae%b6"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;（與威廉·巴尼特（William Barnett）合著）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他2002年3月20日寫給《華爾街日報》的信《印第安納州預算的「硬漢」提議》中，該州州長弗蘭克·奧班農（Frank O&amp;rsquo;Bannon）呼籲「增加兩項次要的自願稅收——香菸稅和河船入場稅」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「自願稅收？」「自願稅收」是一個矛盾修辭，如果曾經有過的話；它類似於「巨型蝦」、「重要的瑣事」或「方形的圓」。「自願稅收」是一個徹頭徹尾的自相矛盾的術語，因為如果說稅收有什麼不是的話，那就是自願的。證據是，如果你不支付，你的財產會被強制沒收和／或你會進監獄。「強制稅收」是一個冗餘，因為一旦你理解了這個短語中的前一個詞，你就知道後一個詞的含義是該理解的組成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這只是——儘管是典型的——政治家濫用語言試圖欺騙人民關於其行為真實性質的一個例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這位好州長是說香菸購買者／河船進入者如果不想支付相關稅收就不必支付嗎？還是他的意思是，如果他們不買香菸／不進入河船，他們就不必支付稅收？他不太可能打算前者。如果是前者，那麼，當然，所有稅收都是自願的；例如，人們可以通過無家可歸或不買食物來分別避免住宅財產的財產稅或食品的銷售稅。在後一種情況下，也許一個人可以通過在垃圾桶裡覓食來生存。同樣，他可能的意思是所得稅實際上是自願的，因為你可以選擇不賺取收入，在這種情況下你就不受稅收的約束。也就是說，因為自願選擇決定了是否適用稅收，所以有問題的徵稅實際上不是強制性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果這是真的，那麼搶劫就不再是犯罪了。搶劫受害者可以簡單地選擇不擁有任何東西。那肯定會挫敗任何想要成為小偷的人。或者，一個預期的謀殺受害者可以被提供選擇:通過折磨緩慢、痛苦地死亡，或給自己服用一劑快速、無痛的毒藥。這將不再是謀殺。相反，利用奧班農州長的「邏輯」，它將成為一種（自願的）自殺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜託，州長，饒了我們吧！利用政府的強制力量來剝奪人們辛苦賺來的財富已經夠糟糕的了，但在這個過程中貶低語言（毫無疑問，優質教育是這位人民公僕的首要任務）只會雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經小盧埃林·H·洛克威爾先生（Mr. Llewellyn H. Rockwell， Jr.）的好意許可印刷。本文最初發布在 http:／／www.lewrockwell.com 網站上。威廉·巴尼特二世（William Barnett II）是紐奧良羅耀拉大學（Loyola University）國際商業蔡斯傑出教授和經濟學教授。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>23 再論語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-23-language-once-again/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-23-language-once-again/</guid><description>&lt;h1 id="23-再論語言內戰包容性語言經濟戰爭國民財富"&gt;
 23 再論語言：內戰、包容性語言、經濟戰爭、國民財富
 &lt;a class="anchor" href="#23-%e5%86%8d%e8%ab%96%e8%aa%9e%e8%a8%80%e5%85%a7%e6%88%b0%e5%8c%85%e5%ae%b9%e6%80%a7%e8%aa%9e%e8%a8%80%e7%b6%93%e6%bf%9f%e6%88%b0%e7%88%ad%e5%9c%8b%e6%b0%91%e8%b2%a1%e5%af%8c"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="內戰"&gt;
 內戰
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%85%a7%e6%88%b0"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1861年在美國發生的事情不是一場「內戰」。沒有兩支相互競爭的軍隊，每一支都試圖統治另一支。相反，這是一場關於分離的戰爭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於真正的內戰的例子，我們可以考慮1936年的西班牙內戰。在那裡，兩個團體相互戰鬥，每個團體都希望統治整個國家。一方是佛朗哥（Franco）領導下的法西斯分子；另一方是共產主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼稱十九世紀中葉在美國發生的事情為「內戰」？我們都知道，真正的內戰是在兩個相互競爭的政黨之間，每一方都想統治另一方，或者統治由兩個要素組成的整個社會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1861年的戰爭中，這完全適用於北方。但南方不想統治北方，也不想統治由兩者組成的整個國家。它只想與北方分離，或從聯邦中分離出去。在我看來，「需要雙方才能共舞」。如果只有一方想要統治另一方，你就不能有內戰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是那場悲劇事件的一些更準確的名稱：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 中性
1. 1861年戰爭
2. 北方與南方之間的戰爭
3. 州際戰爭
B. 略帶貶義
1. 南方分離戰爭
2. 南方獨立戰爭
C. 非常貶義
1. 北方侵略戰爭
2. 林肯戰爭
3. 阻止南方獨立戰爭
4. 第二次美國獨立戰爭
5. 第三次美國獨立戰爭
6. 北方對南方的強暴
D. 激進
1. 第一次南方分離戰爭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一類，A. 中性，包括三個條目，所有這些都是不可辯論的。也就是說，它們高度描述性，並且大概不會冒犯任何人。它們是：1861年戰爭、北方與南方之間的戰爭和州際戰爭。沒有人能理性地反對1861年戰爭，或者也許1861-1865年戰爭。畢竟，這些是戰鬥的無可爭議的年份。地理描述，北方與南方之間的戰爭或州際戰爭，也不能被拒絕。不可否認，它們非常準確，並且沒有爭議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二類，B，略帶貶義，因為它明確指責北方引發了這場大火。南方分離戰爭和南方獨立戰爭都表明是北方試圖強迫一個不情願的南方進入它不再想成為其一部分的東西。如果北方和南方是一對已婚夫婦，我們可以說南方想要離婚，而北方不願意給予它一個。我們有一個短語來描述男人和女人之間的這種事件：婚內強姦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是奴隸制呢，可能有人會反對？如果在這種情況下有任何真正的強姦正在發生，那不是北方對南方犯下的。相反，無論字面上還是比喻上，它都更好地描述了南方對奴隸所做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;並非如此，並非如此。因為北方也有奴隸制！以這種方式看待事情給了北方太多信譽。由於國家的兩個部分都犯了奴役無辜人民的罪行[^1]，這種可怕的罪行不能用來區分各方。奴隸制可以說從等式中被抵消了，我們剩下的是一群不再想與另一群人進行政治聯繫的人，但卻被迫違背他們的意願這樣做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，在1820年代，有幾個新英格蘭州認真討論過分離，作為對奴隸制的抗議，而不是對其的支持，而「進步人士」並沒有大聲疾呼這將是非法的。[^2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在C類中，我們到達了非常貶義的稱謂，它們非常恰當地以毫不含糊的方式表明了北方的罪責和南方的清白。北方侵略戰爭、林肯戰爭[^3]、阻止南方獨立戰爭、第二次美國獨立戰爭和第三次美國獨立戰爭[^4]都將責任完全歸咎於有罪的一方。北方對南方的強暴更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方與北方進行了一場英勇的戰鬥。[^5]不幸的是，後者在人力和物力方面都大大超過了他們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在D類中，我們到達了最激進的命名法：第一次南方分離戰爭。其含義是1861年發生的事情將再次發生，只是這次結果會非常不同。一個可能歡迎這種結果的團體是南方聯盟（http：//www.dixienet.org/）。祝他們好運。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="包容性語言"&gt;
 包容性語言
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%8c%85%e5%ae%b9%e6%80%a7%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當我還是個小夥子時，捕魚的人總是被稱為「漁夫」（fishermen）。如今，執行這項任務的人被稱為「捕魚者」（fishers）。為什麼突然，好吧，不那麼突然，改變了？這顯然源於政治正確這個屬，女性主義這個種。「捕魚者」（Fisher）包括男性和女性，而「漁夫」（fisherman）看似排除了後者。類似的分析適用於「演員」（actor）和「女演員」（actress），以及「消防員」（firefighter）和「消防隊員」（fireman）。這些對中的前兩個，「女演員」和「消防隊員」，儘管使用了數千年，現在已經被放入記憶洞中。過去有「主席」（chairmen）；現在，在禮貌社會中只有「椅子」（chairs）。為什麼？這只能是為了滿足女性主義者的變態慾望。在女性化之前的語言中，男性命名法通常包括兩性。也就是說，儘管女性很少是消防員或漁夫，但就語言而言，她們當然可以是。[^6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼女性主義者偏愛這種語言？很像貨物崇拜名聲的土著人[^7]，他們覺得如果他們能改變一些膚淺的東西，那麼真正的結果肯定會隨之而來。也就是說，如果所有人都使用包容性語言，男性和女性將得到平等對待。正如貨物崇拜成員沒有意識到飛機運送貨物嚴格限於合法機場有充分和足夠的理由一樣，女性主義者不欣賞有令人信服的經濟和生物學原因，為什麼女性平均賺的錢比男性少。[^8]關於黑人在電視節目和電影中的類似現象似乎也在起作用。他們通常被描繪成醫生、律師、教授、科學家、數學家、工程師，數量遠遠超過他們在這些職業中的實際代表性。這是希望戰勝現實的又一個例子。[^9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，這些創新確實把語言搞得一團糟。[^10]考慮單數和複數之間的以下混亂：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「『如果你愛某人，就放他們自由』（斯汀）；『這足以讓任何人失去他們的理智』（喬治·伯納德·蕭）；『我不應該喜歡懲罰任何人，即使他們冤枉了我』（喬治·艾略特）。」[^11]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擺脫這種不當之處的一種方法是使用複數而不是單數。「例如，與其說『隨著他在他的項目中前進，醫學生有越來越多的臨床工作機會』，不如試試『隨著他們在他們的項目中前進，醫學生有越來越多的臨床工作機會』。」[^12]或者，「每個教授決定他們自己的閱讀清單。」[^13]但是，誰想永遠被限制在使用複數的緊身衣裡。單數做了什麼配得上這樣的命運？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一個反對意見是基於邏輯。包容性語言取代了它能得到的每一個「man」的使用，並用「human」取而代之。例如，「man」變成「human」，「mankind」被轉換為「humankind」，「straw man」變形為「straw person」，等等。通常用「person」替代。例如，「他去了商店」變成「一個人去了商店」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這裡的問題是「human」和「person」的最後部分，即「man」和「son」。如果女性主義者在邏輯上一致，她們首先會堅持用「huwoman」而不是「human」。但這也帶來了困難，因為「woman」以可怕的「man」結尾。也許應該使用「hudaughter」而不是「human」，用「perdaughter」代替「person」。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="經濟戰爭"&gt;
 經濟戰爭
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%b6%93%e6%bf%9f%e6%88%b0%e7%88%ad"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;評論家習慣於利用戰爭和衝突的語言來描繪經濟關係。這是令人困惑、不理性和誤導性的。因為憂鬱科學處理的是互利，或正和博弈。每當一筆交易、購買、銷售、租賃協議、工作等完成時，所有參與者都會獲益；事前意義上必然如此，在絕大多數情況下事後也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果我以1美元購買一份報紙，這是一個無可否認的真理，在那一刻，我對期刊的評價高於我必須支付的錢。否則，天哪，為什麼我願意參與這個商業交易？我預期我會從這筆交易中受益。即使在事後意義上，從後來的角度來看，在幾乎所有這樣的情況下，我和其他處於這種位置的人都會獲益。我或其他任何人後悔購買報紙的情況很少見，理由是畢竟裡面沒有好消息，而這是買家所尋求和期待的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>參考書目</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/04-bibliography/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/04-bibliography/</guid><description>&lt;h1 id="參考書目"&gt;
 參考書目
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%8f%83%e8%80%83%e6%9b%b8%e7%9b%ae"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Abedian, I., and B. Standish. 1985. “Poor Whites and the Role of the State: The Evidence,” South Africa Journal of Economics 52, no. 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abella, Irving, and Harold Troper. 1982. None is Too Many: Canada and the Jews of Europe, 1933–1948, Toronto: Lester and Orpen Dennys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adams, Charles. 2000. When in the Course of Human Events: Arguing the Case for Southern Secession, New York: Rowman &amp;amp; Littlefield.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>