<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第二部分：人權 on LW Studio</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/</link><description>Recent content in 第二部分：人權 on LW Studio</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><copyright>CC-BY-4.0</copyright><atom:link href="https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>10 自由意志主義的非侵犯公理</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-10-the-nonaggression-axiom-of-libertarianism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-10-the-nonaggression-axiom-of-libertarianism/</guid><description>&lt;h1 id="10-自由意志主義的非侵犯公理"&gt;
 10 自由意志主義的非侵犯公理
 &lt;a class="anchor" href="#10-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e7%9a%84%e9%9d%9e%e4%be%b5%e7%8a%af%e5%85%ac%e7%90%86"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理是自由意志主義哲學的關鍵。它簡單地陳述，任何人都可以合法地做他想做的任何事情，唯一的條件是他不對他人的人身或合法擁有的財產發起（或威脅）暴力。也就是說，在自由社會中，一個人有權以任何相互同意的條件製造、購買或出售任何商品或服務。因此，將不會有無被害人犯罪禁令、價格控制、政府對經濟的管制等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果非侵犯公理是自由意志主義的基本構件，那麼基於（洛克和羅斯巴德式）拓荒原則的私有財產權就是基礎。因為如果 A 伸手進 B 的口袋，拿出他的錢包並帶著它逃跑，我們無法知道 A 是侵略者而 B 是受害者。可能是 A 只是在重新佔有他自己的錢包，即 B 昨天從他那裡偷走的那個。但鑑於財產權的正確基礎，非侵犯公理是思想戰爭中非常強大的工具。因為大多數人相信，而且是狂熱地相信，侵犯他人或其財產是錯誤的。畢竟，誰支持盜竊、謀殺或強姦？以此作為楔子，自由意志主義者可以自由地將這一公理應用於所有人類行為，包括激進地應用於工會、稅收，甚至政府本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理及其基礎的私有財產權理論最近受到猛烈攻擊，令人驚訝的是，攻擊來自實際上自稱為自由意志主義者的評論者。讓我們考慮這些人提出的兩個案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，你站在二十五層高樓公寓的陽台上，當你非常沮喪地失去平衡並掉下去。幸運的是，在你向下墜落的過程中，你設法抓住了從下面十層十五樓陽台伸出的旗桿。不幸的是，這間公寓的主人走到她的陽台上，聲稱你通過抓住她的旗桿來抗議，並要求你放手（例如，再掉下十五層樓而死）。你抗議說你只想用手沿著旗桿走下來，進入她的公寓，然後直接走出去，但她很堅決。作為一個自由意志主義者，你必須服從她嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二個案例。你在樹林裡迷路了，凍得要命，沒有食物。沒有避難所和一頓飯你就會死。幸運的是，你發現了一個溫暖的小屋，裡面儲存著主食。你打算吃飯，過夜，留下你的名片，並支付任何合理價格的兩倍。不幸的是，小屋門上貼著一個標誌：「警告。私有財產。禁止侵入。」你會乖乖地走進樹林然後死去嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理的反對者堅持認為，在這兩種情況下，你都沒有義務去死，更不用說以私有財產權的名義了。在他們看來，採用這些概念是為了促進人類生活和福祉，通常情況下，它們確實做到了，而且做得非常出色。但在這些特殊情況下，非侵犯標準將與功利主義原則相悖，應該被拋棄。對他們來說，非侵犯原則是一個很好的經驗法則，有時，很少，應該被忽略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這些對非侵犯公理的批評存在幾個嚴重的問題。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他們誤解了自由意志主義的本質。這些論證隱含地假設自由意志主義是一種道德哲學，可以說是一種正確行為的指南。旗桿懸掛者應該放手嗎？徒步旅行者應該走開然後死去嗎？但自由意志主義是一種關注基於財產權而非道德的合理使用侵略或暴力的理論。因此，在這個哲學中唯一可以解決的適當問題是這樣的：如果旗桿懸掛者試圖進入公寓，而居住者因侵入而射殺他，法律和秩序的力量會懲罰房主嗎？或者，如果樹林裡的小屋主人設置了一個陷阱，這樣當有人強行進入他的財產時，他會被獵槍擊中臉部，他會犯法嗎？以這種方式提出時，答案是明確的。在每種情況下，所有者都是對的，侵入者是錯的。如果使用武力來保護財產權，即使是致命武力，所有者也不犯任何合法法律的違反。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;這些例子故意試圖讓我們站在侵入罪的犯罪者的立場上。也就是說，我們被邀請同情旗桿懸掛者和徒步旅行者，而不是各自的財產所有者。但讓我們扭轉這個角度。假設十五樓公寓的主人最近被強姦，強姦她的人與現在正用手沿著她的旗桿走下來、即將未經邀請進入她公寓的人屬於同一族裔或種族群體。她難道不可以在他進入她的房屋之前出於自衛而射殺他嗎？或者，假設樹林裡的小屋主人在過去幾個月中多次被闖入，終於決定採取措施保衛他的財產。或者，假設主人自己將他的小屋視為他自己的救生艇。那麼，他難道不可以採取措施保護他的財產嗎？提出這些問題就是回答它們，至少對於一致的自由意志主義者來說是這樣。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;對自由意志主義財產權理論的批評將他們的觀點建立在緊急情況哲學的基礎上。非侵犯公理在普通情況下是完全好的，但當出現救生艇情況時，所有賭注都取消了。然而，為特殊緊急情況違反自由意志主義法律的問題在於，這些事件比假設的更常見。現在，世界貧困地區有許多人正在死於飢餓。有些人患有可以廉價治癒的疾病，例如，通過青黴素。我們都讀過援助機構投放的那些廣告：「這是小瑪麗亞。你可以拯救她和她的整個村莊，每月給我們寄一些適度的錢。」&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;事實上，許多以這些緊急理由攻擊非侵犯公理的所謂自由意志主義者生活在中產階級或更好水平的住房中；駕駛新型汽車；吃得很好；有珠寶；將他們的孩子送到昂貴的大學。如果他們真的相信他們的批評，這一切都不會是真的。因為如果小屋主人和公寓居民要放棄他們的財產權來拯救徒步旅行者和旗桿懸掛者，那麼他們必須為世界上所有容易治癒的病人和飢餓的人放棄他們舒適的中產階級生活方式。他們沒有這樣做表明他們甚至不認真對待他們自己的論證。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他們的強制福利主義論證的邏輯含義遠比僅僅被要求每月向救濟機構捐贈幾美元要糟糕得多。因為假設他們這樣做了。他們的生活水平仍然遠遠高於那些因困難處境而瀕臨死亡的人。不，只要這些相對富裕的「自由意志主義者」有足夠的錢使自己免於貧困而死，他們論證的邏輯就迫使他們將他們擁有的高於那個水平的每一分錢都給予緩解瀕危窮人的困境。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 先生的好意許可印刷。本文最初發布在 &lt;a href="http://www.lewrockwell.com"&gt;http://www.lewrockwell.com&lt;/a&gt; 網站上。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>11 自由意志主義、積極義務與財產放棄</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-11-libertarianism-positive-obligations-and-property-abandonment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-11-libertarianism-positive-obligations-and-property-abandonment/</guid><description>&lt;h2 id="11-自由意志主義積極義務與財產放棄兒童權利"&gt;
 11 自由意志主義、積極義務與財產放棄：兒童權利
 &lt;a class="anchor" href="#11-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e7%a9%8d%e6%a5%b5%e7%be%a9%e5%8b%99%e8%88%87%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%94%be%e6%a3%84%e5%85%92%e7%ab%a5%e6%ac%8a%e5%88%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義（Cuzán 1979；de Jasay 1985，1997；Friedman 1978；Hoppe 1989；Hummel 1990；Kinsella 1996a；Morriss 1998；Rothbard 1978，1982；Skoble 1995；Sechrest 1999；Stringham 1998；Tinsley 1998）的一個基本前提是沒有積極義務。沒有人被迫為慈善事業做出貢獻。強制人們幫助處於困境中的人（比如，一個失去意識的人）的好撒瑪利亞人法與自由意志主義不相容。舉一個極端的例子，即使一個人可以用最小的努力將救生圈拋給溺水的人，而他的死亡否則會發生，也不會有法律禁止拒絕這樣做。在這種政治哲學中，只有消極義務。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 對任何人或其合法獲得的財產發起甚至威脅暴力是被禁止的，並且是可懲罰的刑事犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，自由意志主義是一種義務論的法律理論。適當的法律制定是支持這一基本前提的（例如，禁止謀殺、強姦、盜竊、欺詐等），而不適當的法律制定是與之衝突的（例如，好撒瑪利亞人法、安全帶要求、強制富人通過諸如依賴兒童援助、福利、對貧困者的補貼等計劃幫助窮人的授權等）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自由意志主義也聲稱至少在廣義上是功利主義的，也就是說，至少在其支持者看來；遵循這一哲學往往會為人類帶來幸福，而且程度超過任何其他觀點，即使是那些明確功利主義的觀點。當典型案例（允許人們溺水，不幫助失去意識的人）似乎恰恰朝著相反方向發展時，如何能夠論證自由意志主義的非侵犯公理將幫助人們？我們依賴兩件事。首先，亞當·斯密（1776/1965）的無形之手洞察，即自利而非公共精神最能促進共同福祉。其次，沒有合法的效用人際比較基礎，人們可以科學地得出結論，即使溺水者繼續活著的利益比拒絕花一點時間救他的路人的利益更重要（Rothbard 1977）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文的目的是針對可以對無積極義務這一前提所提出的挑戰性批評來檢驗它。舉遺棄嬰兒為例，遺棄嬰兒的母親是否有積極義務至少將嬰兒「放在教堂台階上」，例如，通知所有其他潛在的照顧者這件事，除非有人站出來接收嬰兒，否則嬰兒將死亡？如果是這樣，那麼在自由意志主義哲學中至少有一個積極義務；如果不是，那麼，至少在一開始，自由意志主義聲稱普遍功利主義的主張必須大大減弱。充其量，現在有個例外，違背了先前不可滲透的無積極義務原則；在最壞的情況下，一個例外往往會導致另一個例外，構成前提將被致命妥協的風險，這可能會破壞這個哲學的根基。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="財產權"&gt;
 財產權
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%ac%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;為了分析母親遺棄嬰兒的情況，我們必須回到財產問題（因為在自由意志主義觀點中，嬰兒只是財產的一種形式&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;），它如何被擁有，如何轉讓，以及如何被放棄。也就是說，由於自由意志主義捍衛「合法獲得的財產」，而不是任何舊的財產權，如果我們要做得徹底，必須首先深入研究人類如何首先獲得財產的理論。我們將追蹤財產理論對兒童權利的一般影響，然後將這些應用於遺棄兒童卻不積極通知潛在照顧者的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們認為，適當的前提是基於洛克-羅斯巴德-霍普（見 Locke 1955，1960；Rothbard 1982；Hoppe 1989，1993a）的勞動理論&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的獲得。首先從非人類財產的最基本要素土地開始，通過將勞動與之混合來正當地贏得：耕種它，在其上砍伐原木，清除碎片，進行改進，如小徑、照明、圍欄等。實際上，正是通過在土地上印上我們的印記，我們才擁有它；我們通過「血、汗和淚」來做到這一點，有時，但主要是剛才提到的中間身體分泌物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，關於「將你的勞動與土地混合」的確切含義存在問題。耕作必須有多密集？每平方英尺、碼、米、英畝、英里一株植物？必須種植多少作物才能獲得所有權？從這個角度來看的答案是該類型土地的通常做法。例如，在密西西比河以東相對灌溉的土地上，耕作必須更密集；在這條河以西更乾旱的土地上，則不那麼密集。至於拓荒過程必須持續多長時間才能獲得完全的財產權，這也是一個社會和文化問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於人們對自己的所有權，也可以說是對自己身體的所有權，也是類似的發展過程。早期嬰兒期，在意識到來之前，我們很難說以任何有意義的方式擁有自己；當然，我們還沒有「拓荒」自己。但大約在兩歲時，隨著時間的推移越來越多，嬰兒對自己的所有權有了感覺。舉例來說，透過拒絕在任何時候都被父母親吻來斷言這點。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「拓荒」對財產所有權的正當性不是一個絕對嚴密的命題。它被迫依賴當地做法、法官裁決等來支持自己的這些具體細節。同樣，它對如何擁有主要價值在於沉思其原貌的處女地的問題的回答，不能被賦予綜合先驗地位。例如，尼亞加拉大瀑布如何從無主狀態轉變為有主的狀態？任何「將勞動與之混合」的嘗試都會降低其價值。&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 答案是所有者會在其周圍放置小徑，使遊客和欣賞自然之美的人能夠更好地享受這種便利設施。事物本身保持不變，但通過拓荒者的行動，他和也許更多的人現在能夠享受它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果拓荒理論並非完全沒有輕微偏離絕對完美，這些與其替代方案相比都微不足道。羅斯巴德（1978，第 34 頁）解釋：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果土地要以任何有效的方式被用作資源，它必須由某人或某個群體擁有或控制，因為我們……面臨著……三個選擇：要麼土地屬於第一個使用者，第一個將其投入生產的人；要麼它屬於一群其他人；要麼它屬於整個世界，每個人擁有地球上每英畝土地的配額部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第二個選擇可以被立即駁回：為什麼一群「其他人」應該對第一個使用者帶入經濟關係的土地擁有任何權利？無論這些其他人是國家、路人還是隨機暴徒，他們對所討論土地的所有權論證顯然不如其第一個佔有者。至於第三個選擇，如果有 60 億人，那麼我們每個人將擁有地球上每英畝土地的 60 億分之一。但這無異於絕對災難的配方，最終導致每個人實際上都餓死。無法對任何土地做任何事情，因為在極端情況下，讓 60 億所有者同意任何事情都將是「困難的」。例如，阻礙問題將是無法克服的。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羅斯巴德（1978，第 35 頁）將這個問題放在了正確的角度：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;……如果生產者無權獲得其勞動成果，誰有權？很難看出為什麼一個新生的巴基斯坦嬰兒應該對某人剛剛將其轉變為麥田的愛荷華州土地的配額所有權擁有道德主張——當然，反之亦然，對於愛荷華州嬰兒和巴基斯坦農場。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;除了羅斯巴德提到的前三個類別之外，實際上還有第四種可能性。也就是說，不是第一種，拓荒者擁有土地，或第二種，其他人，拓荒者以外的人控制它，或者，甚至，第三種，我們所有人共同擁有一切，還有這樣的情景，即由於我們現在所說的「林地阻止者」的行動，沒有人能夠獲得它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假設一個人不拓荒一片土地，而是在其周圍放置圍欄。在這種情況下，我們規定他「混合他的勞動」僅與圍欄所在的狹窄土地帶混合，但程度足以擁有它。那麼，他所做的就是佔有了一個狹窄的土地周邊，圍繞著他不擁有也不主張的財產。換句話說，他拓荒了一個非常薄的環形土地地塊，它環繞著他既不擁有也不主張的財產。本文的主張是，這不是一個合法的拓荒情景。拓荒的整個目的是將迄今為止無主的處女地帶入私有財產所有權。出現在地球上的圓圈將前者分為不是一個而是兩個土地地塊：位於環形區域內的土地，以及位於其外的土地。在目前的情況下，我們假設一個圍繞一平方英里面積的周邊。這將意味著被圍起來的土地將地球分為兩部分，一個是這一平方英里，另一個是除了這一個小區域之外的地球表面的整個其餘部分。就拓荒理論而言，擁有環形區域的人對其一側的土地的主張與另一側的土地的主張一樣多：即根本沒有。他對位於其圍起來的地塊內部或外部的土地沒有主張，因為根據規定，他沒有將他的勞動與其中任何一個混合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前述的一個含義是，環形所有者不能阻止其他人穿越他的財產（以便進入他實際上正在封鎖的土地）。也就是說，在環形配置假設下，即使所有者已經正式拓荒了他所持有的每平方英寸，他仍然不能聲稱對其整體擁有完全所有權；如果他能夠這樣做，將意味著位於這個區域內部（或外部！）的土地可以永遠保持無主狀態。正如物理現實憎惡真空一樣，自由意志主義拓荒理論也憎惡由於林地阻止者的土地所有權模式而無法主張或擁有的土地。這意味著環形土地的所有者必須至少允許人們穿越它的小徑，以便能夠自己拓荒林地阻止者留下的無人佔領和無主的土地。&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但環形區域的所有者是否必須通知其他人在他自己持有的中間有一塊無主土地的事實？不。因為對環形土地所有者施加這種要求將是對他施加積極義務，而作為自由意志主義者，我們被禁止這樣做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="放棄財產"&gt;
 放棄財產
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%94%be%e6%a3%84%e8%b2%a1%e7%94%a2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讓我們從稍微不同的角度再次處理這種環形土地情景。這一次，我們將假設所有者不是只拓荒一個環形地塊，圍繞無主土地，而是，比如說，一個五平方英里的實心持有。然而，現在他希望放棄一平方英里的內部區域，並僅保留剩餘環形地塊的所有權。正如我們從之前的分析中看到的，他現在必須允許通過&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;他仍然擁有的土地；這源於他已經放棄了他土地的中心部分這一事實，如果這真的要被放棄，它現在必須是可拓荒的。如果不是這樣，這違反了自由意志主義公理，即所有土地原則上都必須可供所有權使用。非所有者也不能通過林地阻止而被阻止達到所有權地位。但這塊內部土地只有在環形地塊的所有者允許其他想要成為他被放棄土地所有者的人進入這個內部領土時，才能是可拓荒的。如果他不允許他們這樣進入，他就犯了林地阻止罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於通知呢？希望放棄其土地內部部分的人必須通知其他人他的行為嗎？是的。這不是源於任何積極義務，而是源於放棄某物意味著什麼的邏輯含義。如果你不通知其他人它可供他們自己所有，你就不能（在邏輯上）放棄某物。&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 充其量，如果你不進行任何通知，你沒有放棄它，而只是它的缺席所有者。假設你把你的舊毛衣留在你的壁櫥裡。你再也不穿它了。但你不把它捐給當地的善意組織，你也不賣它，你也不對它做任何事情，除了可能不時地沉思它。你（真的）放棄它了嗎？你沒有。相反，你仍然是它的所有者，並且（暫時，目前，甚至在你的餘生）不再使用它。一句話，你還沒有成功地放棄它。換句話說，放棄財產不是你可以僅通過希望它就能獲得的東西；&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 僅通過不再使用它；僅通過不再對其行使傳統的所有權。不。為了成功地完全或真正放棄你的財產，你必須採取兩個步驟：首先，你必須通知其他人你確實已經放棄了你的財產，其次，你不得設置路障阻止其他人拓荒你現在放棄的財產。如果你的行動不符合這兩個要求，就不能說你已經成功地放棄了你的財產。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整個練習的重點是將處女地掌握在人們手中，以便可以使用它。前者比後者重要得多，以至於只要前者不破壞後者，&lt;sup id="fnref:11"&gt;&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;11&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 可以毫不誇張地說，幾乎不重要這是如何完成的，只要它完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在不告訴任何人的情況下放棄土地或商品是對這個目標的破壞。因為如果通過放棄這樣的選擇就可以使所有這些變得無效，那麼擁有將無主轉變為有主財產過程理論的意義是什麼。因此，正如林地阻止是不合法的，因為它破壞了這個過程，這也適用於在沒有通知的情況下放棄財產。這不是積極義務。相反，它是首先擁有財產的權利/責任的一部分。正如土地環形的所有者必須允許物理通過本來會被認為是他的財產的地方，因為否則他將從事土地林地阻止，所以他必須允許通過缺乏信息的迷霧的「心理通過」——例如，他必須通知某人（例如，土地登記處、產權搜索[見 Rothbard 1982]公司）他正在放棄土地。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="嬰兒"&gt;
 嬰兒
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%ac%b0%e5%85%92"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有了這個介紹，我們現在準備好專注於嬰兒和父母之間適當的自由意志主義關係。實際上，母親在她的身體內「拓荒」嬰兒，父親最初提供了一點幫助。&lt;sup id="fnref:12"&gt;&lt;a href="#fn:12" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;12&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 當然，嬰兒不能以適用於土地或馴養動物的方式被擁有。相反，可以被「擁有」的僅僅是繼續拓荒嬰兒的權利，例如，餵養和照顧它並撫養它。&lt;sup id="fnref:13"&gt;&lt;a href="#fn:13" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;13&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>