<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第二部分：人權 on LW Studio</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/</link><description>Recent content in 第二部分：人權 on LW Studio</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><copyright>CC-BY-4.0</copyright><atom:link href="https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>10 自由意志主義的非侵犯公理</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-10-the-nonaggression-axiom-of-libertarianism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-10-the-nonaggression-axiom-of-libertarianism/</guid><description>&lt;h1 id="10-自由意志主義的非侵犯公理"&gt;
 10 自由意志主義的非侵犯公理
 &lt;a class="anchor" href="#10-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e7%9a%84%e9%9d%9e%e4%be%b5%e7%8a%af%e5%85%ac%e7%90%86"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理是自由意志主義哲學的關鍵。它簡單地陳述，任何人都可以合法地做他想做的任何事情，唯一的條件是他不對他人的人身或合法擁有的財產發起（或威脅）暴力。也就是說，在自由社會中，一個人有權以任何相互同意的條件製造、購買或出售任何商品或服務。因此，將不會有無被害人犯罪禁令、價格控制、政府對經濟的管制等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果非侵犯公理是自由意志主義的基本構件，那麼基於（洛克和羅斯巴德式）拓荒原則的私有財產權就是基礎。因為如果 A 伸手進 B 的口袋，拿出他的錢包並帶著它逃跑，我們無法知道 A 是侵略者而 B 是受害者。可能是 A 只是在重新佔有他自己的錢包，即 B 昨天從他那裡偷走的那個。但鑑於財產權的正確基礎，非侵犯公理是思想戰爭中非常強大的工具。因為大多數人相信，而且是狂熱地相信，侵犯他人或其財產是錯誤的。畢竟，誰支持盜竊、謀殺或強姦？以此作為楔子，自由意志主義者可以自由地將這一公理應用於所有人類行為，包括激進地應用於工會、稅收，甚至政府本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理及其基礎的私有財產權理論最近受到猛烈攻擊，令人驚訝的是，攻擊來自實際上自稱為自由意志主義者的評論者。讓我們考慮這些人提出的兩個案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，你站在二十五層高樓公寓的陽台上，當你非常沮喪地失去平衡並掉下去。幸運的是，在你向下墜落的過程中，你設法抓住了從下面十層十五樓陽台伸出的旗桿。不幸的是，這間公寓的主人走到她的陽台上，聲稱你通過抓住她的旗桿來抗議，並要求你放手（例如，再掉下十五層樓而死）。你抗議說你只想用手沿著旗桿走下來，進入她的公寓，然後直接走出去，但她很堅決。作為一個自由意志主義者，你必須服從她嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二個案例。你在樹林裡迷路了，凍得要命，沒有食物。沒有避難所和一頓飯你就會死。幸運的是，你發現了一個溫暖的小屋，裡面儲存著主食。你打算吃飯，過夜，留下你的名片，並支付任何合理價格的兩倍。不幸的是，小屋門上貼著一個標誌：「警告。私有財產。禁止侵入。」你會乖乖地走進樹林然後死去嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非侵犯公理的反對者堅持認為，在這兩種情況下，你都沒有義務去死，更不用說以私有財產權的名義了。在他們看來，採用這些概念是為了促進人類生活和福祉，通常情況下，它們確實做到了，而且做得非常出色。但在這些特殊情況下，非侵犯標準將與功利主義原則相悖，應該被拋棄。對他們來說，非侵犯原則是一個很好的經驗法則，有時，很少，應該被忽略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這些對非侵犯公理的批評存在幾個嚴重的問題。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他們誤解了自由意志主義的本質。這些論證隱含地假設自由意志主義是一種道德哲學，可以說是一種正確行為的指南。旗桿懸掛者應該放手嗎？徒步旅行者應該走開然後死去嗎？但自由意志主義是一種關注基於財產權而非道德的合理使用侵略或暴力的理論。因此，在這個哲學中唯一可以解決的適當問題是這樣的：如果旗桿懸掛者試圖進入公寓，而居住者因侵入而射殺他，法律和秩序的力量會懲罰房主嗎？或者，如果樹林裡的小屋主人設置了一個陷阱，這樣當有人強行進入他的財產時，他會被獵槍擊中臉部，他會犯法嗎？以這種方式提出時，答案是明確的。在每種情況下，所有者都是對的，侵入者是錯的。如果使用武力來保護財產權，即使是致命武力，所有者也不犯任何合法法律的違反。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;這些例子故意試圖讓我們站在侵入罪的犯罪者的立場上。也就是說，我們被邀請同情旗桿懸掛者和徒步旅行者，而不是各自的財產所有者。但讓我們扭轉這個角度。假設十五樓公寓的主人最近被強姦，強姦她的人與現在正用手沿著她的旗桿走下來、即將未經邀請進入她公寓的人屬於同一族裔或種族群體。她難道不可以在他進入她的房屋之前出於自衛而射殺他嗎？或者，假設樹林裡的小屋主人在過去幾個月中多次被闖入，終於決定採取措施保衛他的財產。或者，假設主人自己將他的小屋視為他自己的救生艇。那麼，他難道不可以採取措施保護他的財產嗎？提出這些問題就是回答它們，至少對於一致的自由意志主義者來說是這樣。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;對自由意志主義財產權理論的批評將他們的觀點建立在緊急情況哲學的基礎上。非侵犯公理在普通情況下是完全好的，但當出現救生艇情況時，所有賭注都取消了。然而，為特殊緊急情況違反自由意志主義法律的問題在於，這些事件比假設的更常見。現在，世界貧困地區有許多人正在死於飢餓。有些人患有可以廉價治癒的疾病，例如，通過青黴素。我們都讀過援助機構投放的那些廣告：「這是小瑪麗亞。你可以拯救她和她的整個村莊，每月給我們寄一些適度的錢。」&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;事實上，許多以這些緊急理由攻擊非侵犯公理的所謂自由意志主義者生活在中產階級或更好水平的住房中；駕駛新型汽車；吃得很好；有珠寶；將他們的孩子送到昂貴的大學。如果他們真的相信他們的批評，這一切都不會是真的。因為如果小屋主人和公寓居民要放棄他們的財產權來拯救徒步旅行者和旗桿懸掛者，那麼他們必須為世界上所有容易治癒的病人和飢餓的人放棄他們舒適的中產階級生活方式。他們沒有這樣做表明他們甚至不認真對待他們自己的論證。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他們的強制福利主義論證的邏輯含義遠比僅僅被要求每月向救濟機構捐贈幾美元要糟糕得多。因為假設他們這樣做了。他們的生活水平仍然遠遠高於那些因困難處境而瀕臨死亡的人。不，只要這些相對富裕的「自由意志主義者」有足夠的錢使自己免於貧困而死，他們論證的邏輯就迫使他們將他們擁有的高於那個水平的每一分錢都給予緩解瀕危窮人的困境。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 先生的好意許可印刷。本文最初發布在 &lt;a href="http://www.lewrockwell.com"&gt;http://www.lewrockwell.com&lt;/a&gt; 網站上。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>11 自由意志主義、積極義務與財產放棄</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-11-libertarianism-positive-obligations-and-property-abandonment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-11-libertarianism-positive-obligations-and-property-abandonment/</guid><description>&lt;h2 id="11-自由意志主義積極義務與財產放棄兒童權利"&gt;
 11 自由意志主義、積極義務與財產放棄：兒童權利
 &lt;a class="anchor" href="#11-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e7%a9%8d%e6%a5%b5%e7%be%a9%e5%8b%99%e8%88%87%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%94%be%e6%a3%84%e5%85%92%e7%ab%a5%e6%ac%8a%e5%88%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義（Cuzán 1979；de Jasay 1985，1997；Friedman 1978；Hoppe 1989；Hummel 1990；Kinsella 1996a；Morriss 1998；Rothbard 1978，1982；Skoble 1995；Sechrest 1999；Stringham 1998；Tinsley 1998）的一個基本前提是沒有積極義務。沒有人被迫為慈善事業做出貢獻。強制人們幫助處於困境中的人（比如，一個失去意識的人）的好撒瑪利亞人法與自由意志主義不相容。舉一個極端的例子，即使一個人可以用最小的努力將救生圈拋給溺水的人，而他的死亡否則會發生，也不會有法律禁止拒絕這樣做。在這種政治哲學中，只有消極義務。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 對任何人或其合法獲得的財產發起甚至威脅暴力是被禁止的，並且是可懲罰的刑事犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，自由意志主義是一種義務論的法律理論。適當的法律制定是支持這一基本前提的（例如，禁止謀殺、強姦、盜竊、欺詐等），而不適當的法律制定是與之衝突的（例如，好撒瑪利亞人法、安全帶要求、強制富人通過諸如依賴兒童援助、福利、對貧困者的補貼等計劃幫助窮人的授權等）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自由意志主義也聲稱至少在廣義上是功利主義的，也就是說，至少在其支持者看來；遵循這一哲學往往會為人類帶來幸福，而且程度超過任何其他觀點，即使是那些明確功利主義的觀點。當典型案例（允許人們溺水，不幫助失去意識的人）似乎恰恰朝著相反方向發展時，如何能夠論證自由意志主義的非侵犯公理將幫助人們？我們依賴兩件事。首先，亞當·斯密（1776/1965）的無形之手洞察，即自利而非公共精神最能促進共同福祉。其次，沒有合法的效用人際比較基礎，人們可以科學地得出結論，即使溺水者繼續活著的利益比拒絕花一點時間救他的路人的利益更重要（Rothbard 1977）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文的目的是針對可以對無積極義務這一前提所提出的挑戰性批評來檢驗它。舉遺棄嬰兒為例，遺棄嬰兒的母親是否有積極義務至少將嬰兒「放在教堂台階上」，例如，通知所有其他潛在的照顧者這件事，除非有人站出來接收嬰兒，否則嬰兒將死亡？如果是這樣，那麼在自由意志主義哲學中至少有一個積極義務；如果不是，那麼，至少在一開始，自由意志主義聲稱普遍功利主義的主張必須大大減弱。充其量，現在有個例外，違背了先前不可滲透的無積極義務原則；在最壞的情況下，一個例外往往會導致另一個例外，構成前提將被致命妥協的風險，這可能會破壞這個哲學的根基。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="財產權"&gt;
 財產權
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%ac%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;為了分析母親遺棄嬰兒的情況，我們必須回到財產問題（因為在自由意志主義觀點中，嬰兒只是財產的一種形式&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;），它如何被擁有，如何轉讓，以及如何被放棄。也就是說，由於自由意志主義捍衛「合法獲得的財產」，而不是任何舊的財產權，如果我們要做得徹底，必須首先深入研究人類如何首先獲得財產的理論。我們將追蹤財產理論對兒童權利的一般影響，然後將這些應用於遺棄兒童卻不積極通知潛在照顧者的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們認為，適當的前提是基於洛克-羅斯巴德-霍普（見 Locke 1955，1960；Rothbard 1982；Hoppe 1989，1993a）的勞動理論&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的獲得。首先從非人類財產的最基本要素土地開始，通過將勞動與之混合來正當地贏得：耕種它，在其上砍伐原木，清除碎片，進行改進，如小徑、照明、圍欄等。實際上，正是通過在土地上印上我們的印記，我們才擁有它；我們通過「血、汗和淚」來做到這一點，有時，但主要是剛才提到的中間身體分泌物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，關於「將你的勞動與土地混合」的確切含義存在問題。耕作必須有多密集？每平方英尺、碼、米、英畝、英里一株植物？必須種植多少作物才能獲得所有權？從這個角度來看的答案是該類型土地的通常做法。例如，在密西西比河以東相對灌溉的土地上，耕作必須更密集；在這條河以西更乾旱的土地上，則不那麼密集。至於拓荒過程必須持續多長時間才能獲得完全的財產權，這也是一個社會和文化問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於人們對自己的所有權，也可以說是對自己身體的所有權，也是類似的發展過程。早期嬰兒期，在意識到來之前，我們很難說以任何有意義的方式擁有自己；當然，我們還沒有「拓荒」自己。但大約在兩歲時，隨著時間的推移越來越多，嬰兒對自己的所有權有了感覺。舉例來說，透過拒絕在任何時候都被父母親吻來斷言這點。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「拓荒」對財產所有權的正當性不是一個絕對嚴密的命題。它被迫依賴當地做法、法官裁決等來支持自己的這些具體細節。同樣，它對如何擁有主要價值在於沉思其原貌的處女地的問題的回答，不能被賦予綜合先驗地位。例如，尼亞加拉大瀑布如何從無主狀態轉變為有主的狀態？任何「將勞動與之混合」的嘗試都會降低其價值。&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 答案是所有者會在其周圍放置小徑，使遊客和欣賞自然之美的人能夠更好地享受這種便利設施。事物本身保持不變，但通過拓荒者的行動，他和也許更多的人現在能夠享受它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果拓荒理論並非完全沒有輕微偏離絕對完美，這些與其替代方案相比都微不足道。羅斯巴德（1978，第 34 頁）解釋：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果土地要以任何有效的方式被用作資源，它必須由某人或某個群體擁有或控制，因為我們……面臨著……三個選擇：要麼土地屬於第一個使用者，第一個將其投入生產的人；要麼它屬於一群其他人；要麼它屬於整個世界，每個人擁有地球上每英畝土地的配額部分。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第二個選擇可以被立即駁回：為什麼一群「其他人」應該對第一個使用者帶入經濟關係的土地擁有任何權利？無論這些其他人是國家、路人還是隨機暴徒，他們對所討論土地的所有權論證顯然不如其第一個佔有者。至於第三個選擇，如果有 60 億人，那麼我們每個人將擁有地球上每英畝土地的 60 億分之一。但這無異於絕對災難的配方，最終導致每個人實際上都餓死。無法對任何土地做任何事情，因為在極端情況下，讓 60 億所有者同意任何事情都將是「困難的」。例如，阻礙問題將是無法克服的。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羅斯巴德（1978，第 35 頁）將這個問題放在了正確的角度：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;……如果生產者無權獲得其勞動成果，誰有權？很難看出為什麼一個新生的巴基斯坦嬰兒應該對某人剛剛將其轉變為麥田的愛荷華州土地的配額所有權擁有道德主張——當然，反之亦然，對於愛荷華州嬰兒和巴基斯坦農場。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;除了羅斯巴德提到的前三個類別之外，實際上還有第四種可能性。也就是說，不是第一種，拓荒者擁有土地，或第二種，其他人，拓荒者以外的人控制它，或者，甚至，第三種，我們所有人共同擁有一切，還有這樣的情景，即由於我們現在所說的「林地阻止者」的行動，沒有人能夠獲得它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假設一個人不拓荒一片土地，而是在其周圍放置圍欄。在這種情況下，我們規定他「混合他的勞動」僅與圍欄所在的狹窄土地帶混合，但程度足以擁有它。那麼，他所做的就是佔有了一個狹窄的土地周邊，圍繞著他不擁有也不主張的財產。換句話說，他拓荒了一個非常薄的環形土地地塊，它環繞著他既不擁有也不主張的財產。本文的主張是，這不是一個合法的拓荒情景。拓荒的整個目的是將迄今為止無主的處女地帶入私有財產所有權。出現在地球上的圓圈將前者分為不是一個而是兩個土地地塊：位於環形區域內的土地，以及位於其外的土地。在目前的情況下，我們假設一個圍繞一平方英里面積的周邊。這將意味著被圍起來的土地將地球分為兩部分，一個是這一平方英里，另一個是除了這一個小區域之外的地球表面的整個其餘部分。就拓荒理論而言，擁有環形區域的人對其一側的土地的主張與另一側的土地的主張一樣多：即根本沒有。他對位於其圍起來的地塊內部或外部的土地沒有主張，因為根據規定，他沒有將他的勞動與其中任何一個混合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前述的一個含義是，環形所有者不能阻止其他人穿越他的財產（以便進入他實際上正在封鎖的土地）。也就是說，在環形配置假設下，即使所有者已經正式拓荒了他所持有的每平方英寸，他仍然不能聲稱對其整體擁有完全所有權；如果他能夠這樣做，將意味著位於這個區域內部（或外部！）的土地可以永遠保持無主狀態。正如物理現實憎惡真空一樣，自由意志主義拓荒理論也憎惡由於林地阻止者的土地所有權模式而無法主張或擁有的土地。這意味著環形土地的所有者必須至少允許人們穿越它的小徑，以便能夠自己拓荒林地阻止者留下的無人佔領和無主的土地。&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但環形區域的所有者是否必須通知其他人在他自己持有的中間有一塊無主土地的事實？不。因為對環形土地所有者施加這種要求將是對他施加積極義務，而作為自由意志主義者，我們被禁止這樣做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="放棄財產"&gt;
 放棄財產
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%94%be%e6%a3%84%e8%b2%a1%e7%94%a2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讓我們從稍微不同的角度再次處理這種環形土地情景。這一次，我們將假設所有者不是只拓荒一個環形地塊，圍繞無主土地，而是，比如說，一個五平方英里的實心持有。然而，現在他希望放棄一平方英里的內部區域，並僅保留剩餘環形地塊的所有權。正如我們從之前的分析中看到的，他現在必須允許通過&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;他仍然擁有的土地；這源於他已經放棄了他土地的中心部分這一事實，如果這真的要被放棄，它現在必須是可拓荒的。如果不是這樣，這違反了自由意志主義公理，即所有土地原則上都必須可供所有權使用。非所有者也不能通過林地阻止而被阻止達到所有權地位。但這塊內部土地只有在環形地塊的所有者允許其他想要成為他被放棄土地所有者的人進入這個內部領土時，才能是可拓荒的。如果他不允許他們這樣進入，他就犯了林地阻止罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於通知呢？希望放棄其土地內部部分的人必須通知其他人他的行為嗎？是的。這不是源於任何積極義務，而是源於放棄某物意味著什麼的邏輯含義。如果你不通知其他人它可供他們自己所有，你就不能（在邏輯上）放棄某物。&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 充其量，如果你不進行任何通知，你沒有放棄它，而只是它的缺席所有者。假設你把你的舊毛衣留在你的壁櫥裡。你再也不穿它了。但你不把它捐給當地的善意組織，你也不賣它，你也不對它做任何事情，除了可能不時地沉思它。你（真的）放棄它了嗎？你沒有。相反，你仍然是它的所有者，並且（暫時，目前，甚至在你的餘生）不再使用它。一句話，你還沒有成功地放棄它。換句話說，放棄財產不是你可以僅通過希望它就能獲得的東西；&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 僅通過不再使用它；僅通過不再對其行使傳統的所有權。不。為了成功地完全或真正放棄你的財產，你必須採取兩個步驟：首先，你必須通知其他人你確實已經放棄了你的財產，其次，你不得設置路障阻止其他人拓荒你現在放棄的財產。如果你的行動不符合這兩個要求，就不能說你已經成功地放棄了你的財產。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整個練習的重點是將處女地掌握在人們手中，以便可以使用它。前者比後者重要得多，以至於只要前者不破壞後者，&lt;sup id="fnref:11"&gt;&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;11&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 可以毫不誇張地說，幾乎不重要這是如何完成的，只要它完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在不告訴任何人的情況下放棄土地或商品是對這個目標的破壞。因為如果通過放棄這樣的選擇就可以使所有這些變得無效，那麼擁有將無主轉變為有主財產過程理論的意義是什麼。因此，正如林地阻止是不合法的，因為它破壞了這個過程，這也適用於在沒有通知的情況下放棄財產。這不是積極義務。相反，它是首先擁有財產的權利/責任的一部分。正如土地環形的所有者必須允許物理通過本來會被認為是他的財產的地方，因為否則他將從事土地林地阻止，所以他必須允許通過缺乏信息的迷霧的「心理通過」——例如，他必須通知某人（例如，土地登記處、產權搜索[見 Rothbard 1982]公司）他正在放棄土地。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="嬰兒"&gt;
 嬰兒
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%ac%b0%e5%85%92"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有了這個介紹，我們現在準備好專注於嬰兒和父母之間適當的自由意志主義關係。實際上，母親在她的身體內「拓荒」嬰兒，父親最初提供了一點幫助。&lt;sup id="fnref:12"&gt;&lt;a href="#fn:12" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;12&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 當然，嬰兒不能以適用於土地或馴養動物的方式被擁有。相反，可以被「擁有」的僅僅是繼續拓荒嬰兒的權利，例如，餵養和照顧它並撫養它。&lt;sup id="fnref:13"&gt;&lt;a href="#fn:13" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;13&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>12 社會正義</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-12-social-justice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-12-social-justice/</guid><description>&lt;h1 id="12-社會正義"&gt;
 12 社會正義
 &lt;a class="anchor" href="#12-%e7%a4%be%e6%9c%83%e6%ad%a3%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在許多大學校園中，存在著推動社會正義的運動。「社會正義」有兩種定義方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，這個概念可以實質性地定義。在這裡，它通常與左翼或社會主義的分析、政策和處方相關聯。例如，貧困是由不受約束的資本主義造成的；解決方案是嚴格監管市場，或完全禁止它們。種族主義和性別歧視造成了少數族裔和婦女的相對困境；應該通過法律禁止其行使。需要更多地依賴政府來解決各種社會問題。由於不合理地依賴私有財產權，地球正面臨環境破壞的巨大危險。稅收太低；應該提高。慈善是對窮人的侮辱，他們必須憑權利而非施捨獲得更多收入。多樣性是公平社會的必要條件。歧視是困擾人類的最大罪惡之一。使用「mankind」這樣的術語是性別歧視，構成仇恨言論。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，社會正義可以被視為不是對這些議題的特定觀點，而是在沒有先入之見的情況下研究它們的關注。在這個視角下，對貧困、資本主義、社會主義、歧視、政府對經濟的監管、自由企業、環保主義、稅收、慈善、多樣性等議題不採取特定立場。相反，唯一的主張是這些主題對通識教育很重要，任何忽視它們的高等教育機構都會危及其自身使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了讓我們在這個區別上絕對清楚，第一種社會正義倡導者可能會聲稱企業本身就是不當的，而以第二種意義追求這項事業的人則會滿足於僅僅主張企業的地位是一個重要的研究主題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大學應該致力於推動社會正義嗎？以第一種意義這樣做將是一場災難，而以第二種意義則是不必要的。讓我們依次考慮每個選項。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一所高等教育機構要求其教職員工支持實質性左翼意義上的社會正義，它將一舉失去所有學術信譽。因為實際上，它將要求其教授支持社會主義。但這完全不符合學術自由：以開放的心態追求知識，並根據研究、實證證據、邏輯等得出結論的權利，而不是戴著眼罩工作，被迫在所有這些議題上只得出一種觀點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，這將意味著在經濟學(我最熟悉的領域)中，被限制得出結論認為最低工資法是非技術工人的最後最佳希望，並且不斷提高它既公正又有效；自由貿易是有害和剝削性的。非常奇怪的是，大學社區中最沉迷於多樣性的人，在涉及意見、結論、公共政策處方等的分歧時卻無法容忍它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼推動第二種意義上的社會正義如何；不是對研究人員強制結論，而僅僅是敦促研究這類問題？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這要麼是誤導的，要麼是不必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在數學、物理、化學、音樂、會計、統計等學科中，這是誤導的，因為這些學科通常不涉及與社會正義相關的議題。處理「T」賬戶、二次方程或計量經濟學迴歸沒有「公正」或「不公正」的方式；只有正確和錯誤的方式來進行這些工作。要求這些領域的教授關注貧困、經濟發展、工資差距或空氣污染，更不用說強制要求，就是讓他們遠離他們的專業領域。這就像要求哲學家教音樂一樣愚蠢，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這也是完全不必要的，特別是在社會科學中，但在人文學科中也是如此。因為如果這些學科的成員還沒有對與社會正義相關的議題(當然，也包括其他事情)進行研究，那麼他們只是在失職。如果歷史學家、社會學家、人類學家、經濟學家和哲學家忽視貧困、失業、戰爭、環保主義等，相反的勸告也不太可能改善事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，學院和大學應該立即停止以這種方式給自己貼標籤，並停止推動所有現有的這類項目。將任何一種觀點強加給其教職員工和學生在這些高度爭議的議題上是不體面的。從自由企業、有限政府、私有財產權的角度這樣做，就像從目前相反方向的立場這樣做一樣不當。關於這些舉措的批評性補充材料，請參見 Michael Novak [^1]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，社會正義可以用第三種方式定義：在「社會」領域支持正義，而不是其他場所。在這裡，所有思想戰士都會支持促進這一價值；唯一的區別是，例如，左翼分子的意思是某種平等主義，而對自由意志主義者來說，正義在於維護私有財產權。對於一所大學來說，以這種意義維護社會正義將是非常有問題的，因為這個短語將包含兩種非常不同的東西。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell， Jr. 先生的好意許可印刷。本文最初發布在 http：//www.lewrockwell.com 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;[^1]： http：//www.firstthings.com/ftissues/ft0012/opinion/novak.html&lt;/p&gt;</description></item><item><title>13 歧視</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-13-discrimination/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-13-discrimination/</guid><description>&lt;h1 id="13-歧視跨學科分析"&gt;
 13 歧視；跨學科分析
 &lt;a class="anchor" href="#13-%e6%ad%a7%e8%a6%96%e8%b7%a8%e5%ad%b8%e7%a7%91%e5%88%86%e6%9e%90"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;學術界的很大一部分人對待歧視問題，彷彿它不適合進行邏輯分析，無論是經濟學、倫理學還是政治學的分析；彷彿僅僅考慮替代觀點就有些不體面。「女性主義」、「人權」、「多元文化主義」和「政治正確」的哲學如此滲透到思想討論中，以至於對主流觀點的批評在一開始就帶有不合法的氣氛，甚至在聽到支持它們的論據之前就是如此。這是非常不幸的。如果沒有別的，約翰・斯圖爾特・密爾的《論自由》應該讓我們在對替代觀點關閉心扉之前三思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我們最近的歷史中，「有辨別力的」一詞曾經具有積極的價值。這是一種讚美。說一個人有辨別力是說他能夠做出精細的區分。當然，今天，說某人有歧視性就是指控他有偏見。這種現代觀點體現在所謂的社會人權法規中，根據種族、宗教、性別、國籍、殘疾、性取向、年齡等歧視人是非法的。歧視現在帶有法律懲罰——罰款，甚至監禁來支持這種禁令。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="古典自由主義"&gt;
 古典自由主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%8f%a4%e5%85%b8%e8%87%aa%e7%94%b1%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那麼讓我們考慮歧視的另一種哲學處理方式，有時被稱為古典自由主義。它只問一個問題：「何時使用（國家）武力是正當的？」並只給出一個答案：「只有在回應先前的權利侵犯時。」因此，這種觀點必須與倫理學理論明確區分開來。這是至關重要的，因為聲稱一個人不應該因從事行為 X 而被監禁或受到法律懲罰，與聲稱行為 X 是道德的，兩者之間有天壤之別。反對將基於種族、性別、國籍等的歧視定為犯罪，同時宣稱這種行為是不道德和不符合倫理的，這並不矛盾。事實上，這正是本文所持的立場。在這裡，歧視是在非常有限的意義上被辯護的，即實施者不應該被監禁、罰款或以其他方式受到政府當局的干涉。然而，本文作者認為這種行為是可憎的，在道德上極其令人厭惡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古典自由主義基於這樣的前提：我們每個人都擁有自己的人身；我們對自己擁有主權。我們對自己的身體擁有財產權，對我們購買的東西或通過任何其他合法方式獲得的東西擁有財產權，如禮物、繼承、賭博等（Nozick 1974， pp. 149–82）。這種看待事物的方式的內在特點是存在邊界。我的拳頭到此為止，你的下巴從那裡開始。如果前者在未受邀請的情況下觸及後者，我就侵犯了你。這一哲學的本質是，任何邊界侵犯，如強姦、謀殺、盜竊、侵入或欺詐，都是嚴格禁止的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，在自己的領域內，個人可以自由地做任何他想做的事情，唯一的條件是他不侵犯他人的權利或邊界。可以想像，人們可能會因友誼或恩惠被拒絕而深受傷害，但拒絕這種利益是個人的權利，因為這種不作為不能被理性地解釋為跨越邊界。只要個人的人身或財產沒有被侵犯，就沒有發生可起訴的罪行，因此，不應該有懲罰——不應該有罰款或監禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從這一哲學中衍生出「結社法則」，即自由、主權、獨立個人之間的所有互動都應該是自願的，並基於相互同意。在色情、賣淫、言論自由和毒品問題上，眾所周知的短語「同意成年人之間的任何事情都應該被允許」展示了這一哲學。這一表達的古典自由主義變體，用羅伯特・諾齊克（Robert Nozick 1974）的巧妙措辭，就是「同意成年人之間的所有資本主義行為」也應該被允許。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有行為，無論是個人的還是商業的，都應該基於互惠。由此我們得出，歧視也是一種權利，因此，根據自己選擇的任何基礎進行歧視不應該是犯罪行為。但這裡重要的是要強調，「歧視」的含義是非常特定的。它是忽視、避免、迴避、與另一個人無關。它絕對不意味著「權利」去私刑、毆打、奴役或對來自被鄙視群體的某人實施攻擊和毆打。例如，如果我不喜歡戴眼鏡的光頭鬍子人，我不必與他們有任何關係。根據這一哲學，我不應該因為拒絕與他們打交道而被罰款或監禁。另一方面，我不能接近這些人並打他們的鼻子。如果我沉溺於任何這類行為，我應該被監禁。換句話說，我可以對我持有偏見的人做任何我想做的事情——唯一的條件是我不跨越邊界，或侵犯他們的空間（人身和財產權）。我可以「完全無視他們」（在社交和商業上），但我不能對他們施加哪怕最輕微的暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歧視人是「好的」嗎？根據與一小部分樣本的負面經驗來預判整個群體或個人是「合理的」嗎？當然不是 [^1]。在大眾信念中，歧視者因不想與某些群體的人有任何關係而是可恨和邪惡的。同樣，他們被認為是不合邏輯的，因為他們從小樣本過度概括到整個人群 [^2]。然而，我們目前面臨的問題不是歧視者的道德或科學地位。我們主要關心的是個人是否有權以這種方式行事，以及這一哲學的經濟含義，而不是他這樣做是否好或合理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="人權"&gt;
 人權
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%ba%ba%e6%ac%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讓我們根據古典自由主義來檢視「人權」觀點。目前的「人權」立法只適用於商業，有時適用於俱樂部，但不適用於個人互動。這令人困惑，因為這類法律的倡導者通常認為人際關係比商業更重要。考慮這樣一個事實，即所有異性戀者在選擇性伴侶時都歧視一半的人口。同性戀者也是如此。只有雙性戀者才不會犯這種做法。（但大多數雙性戀者可能會根據其他標準進行歧視：美貌、健康、青春、財富、誠實、幽默感、共同興趣、個性等。）因此，如果我們一貫貫徹反歧視哲學，我們應該懲罰除雙性戀者以外的所有人。或者考慮婚姻模式。相對於總數而言，跨種族、民族和宗教類別的通婚很少。由此可以推斷，種族主義一般或歧視特別在婚姻選擇中扮演著重要角色。為了與「人權」倡導者的基本哲學保持一致，當人們申請結婚許可時，應該被問到：「你有沒有約會過其他背景的人；你給了他們公平的機會嗎？」如果沒有，就不應該允許結婚。當然，友誼模式是基於各種歧視性模式的。這是錯誤的嗎？也許；很可能是。這應該受到法律懲罰嗎？幾乎不應該。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人主張我們應該在商業中執行反歧視立法，但不在個人關係中執行 [^3]，因為商店、辦公室、工廠或工作場所是「向公眾開放的」，而友誼和其他個人關係則不適用這種限制。然而，這種說法很難辯護。一家商店可能只向金髮藍眼睛的公眾開放——建議所有其他人到別處去——或者向左撇子紅髮公眾開放——或者根據它希望採用的任何標準來建立其客戶群。沒有邏輯理由可以將與某些人進行商業互動的提議解釋為與所有人做生意的提議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，「人權」立法以有偏見的方式應用。例如，關於國籍的考慮，許多國家歧視外國投資，對國內投資更加優待。關稅歧視外國人，移民政策也是如此。來自其他國家的大學生通常要為他們的教育支付比東道國公民更多的費用。這些都是基於國籍的歧視形式。然而，人權倡導者和公民自由主義者對這些權利侵犯的回應卻奇怪地沉默。這很難與他們的立場協調，因為在其他情況下，他們特別譴責商業中的歧視。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讓我們考慮一些其他例子。婦女意識提升小組不向男性開放，而法律制裁已被應用於男性專屬的私人俱樂部。黑人穆斯林不允許白人與他們一起祈禱 [^4]。同樣，錫克教徒和正統猶太教徒以及許多其他宗教團體，將他們的祈禱會限制在志同道合的人中。抵制生菜、葡萄和其他此類工會發起的活動肯定歧視那些被鄙視的人，至少在反主流文化的部分人中是如此。女童子軍、女童軍、男童子軍、基督教青年會、基督教女青年會、希伯來青年協會或希伯來女青年協會，都基於性別進行歧視。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然其中一些例子可能看起來無關緊要，但有一個重要的觀點要提出。不歧視被提出作為一項基本人權。那麼，怎麼會有例外呢？當然，不被強姦是一項基本人權。我們有納入法律的例外嗎？不；這個想法本身就是荒謬的。不被謀殺同樣是一項基本人權。同樣，沒有例外。我們推斷，如果這是一項基本人權，例外是不能容忍的。禁止歧視的法律的例外不僅可以容忍，而且被廣泛支持，甚至被哲學的捍衛者支持，這一事實表明，不被歧視「受害」根本不是一項基本人權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，這些區別中的許多都帶有一定程度的虛偽。婦女意識提升小組被廣泛認為應該對男性關閉，但男性專屬的私人俱樂部卻受到政府的強烈壓力要求改變其會員做法。在許多城市，婦女被允許加入基督教青年會，但男性不被允許加入基督教女青年會。在許多大學校園中，為黑人提供專屬宿舍和自助餐廳；為白人提供同樣的設施將被廣泛視為可憎的。在太平洋沿岸的一所主要大學，行政部門組織了同性戀欣賞週；當學生組織異性戀欣賞週時，他們受到大學當局的懲罰。在美國眾議院，有一個被廣泛認可的黑人核心小組；考慮到可能引起的憤怒反應，甚至無法考慮這樣的白人對應小組。「黑人是美麗的」是相當一部分人口的受人尊敬的號召；任何試圖推廣對應的「白人是美麗的」的人都會被立即斥為種族主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對這種狀況的一個可能辯護是，被壓迫和被詆毀的少數群體歧視多數群體是合理的，但後者對前者採取這種行動則不合理。這種回應有一個明顯的困難：它不能與不歧視是基本人權的觀點相容。如果是這樣，那麼任何人在任何時候都無權以任何理由歧視任何人 [^5]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要考慮的另一個重要點是少數群體特殊政府待遇所引發的反彈。托馬斯・索威爾（Thomas Sowell 1990， p. 28）指出：「優惠政策明顯不希望和不受控制的後果之一是非優惠群體的反彈。這種反彈的範圍從美國的校園種族事件到斯里蘭卡的血腥內戰。」在加拿大，馬克・勒平進入蒙特利爾大學工程學院，用槍強行將男女學生分開。然後這個人（他以前曾抱怨女性的平權行動好處）冷血地謀殺了十幾名女大學生。加拿大和其他地方的女權主義者一直未能成功地否認這一殘酷和卑鄙的行為與對政府強加給婦女的優惠待遇的怨恨之間的任何聯繫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼只將種族、宗教、性別、國籍、殘疾、性取向和年齡納入不合法歧視的類別？為什麼不也考慮在這個標題下那些肥胖、酗酒、愚蠢、發臭、醜陋、矮小、禿頭、色盲、音盲或缺乏幽默感的人？對這種荒謬推論的一個回應可能是，目前受法律保護的類別是根據一個人改變的能力來證明的。如果一個人不能改變他的狀況，歧視他就變得不允許；如果他可以，就變得允許。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這種反駁存在困難。首先，為什麼這在道德上是相關的？即使一個頑固的強姦犯由於某種原因無法改變他沉溺於這種活動的慾望，對他進行身體暴力制裁以使他停止仍然是公正的。其次，這個論證不可能解釋目前在法律上受保護免受歧視的類別和不受保護的類別之間的區別。例如，宗教的改變相對容易結合，至少與身高的改變相比。然而，基於宗教信仰的歧視通常被禁止，但基於身體大小的歧視卻沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一個回應可能是，這種分類是根據少數群體所遭受的痛苦程度來進行的。但那些肥胖、酗酒、愚蠢、發臭、醜陋、矮小或禿頭的人也被詆毀。當然，這些人從歧視中遭受的痛苦即使不比那些在法律上不被認可為「少數群體」的人多，也與他們一樣多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;許多所謂的人權倡導者會樂意將這些額外的類別添加到歧視為非法的人的名單中。雖然一個皮膚斑駁、戴眼鏡、聲音尖細的矮胖禿頭男人可以對社會做出重要貢獻，但他看起來不像，通常也相應地得到報酬和友誼。也許我們應該將禁止歧視這類人納入法律。然而，如果我們不斷添加到名單中，我們社會中的任何人都將無法在真正自願的基礎上與任何人互動。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="歧視造成的傷害"&gt;
 歧視造成的傷害？
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%ad%a7%e8%a6%96%e9%80%a0%e6%88%90%e7%9a%84%e5%82%b7%e5%ae%b3"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;為什麼「人權」倡導者擁護這些想法？一種可能性是他們認同並希望保護弱者免受痛苦。但對這種觀點有一個強烈的反對意見：弱者並沒有遭受太大的痛苦——至少在經濟意義上——來自私人歧視。當然，成為歧視行為目標的少數群體確實遭受了一些傷害。當然，如果多數群體對他們有利，或至少以冷漠看待他們，這些群體的人會過得更好。但傷害是最小的。考慮到猶太人和華人長期以來一直是我們社會中受歧視最嚴重的群體之一，但其收入遠遠超過平均水平，情況不可能不是這樣（Sowell 1981a； 1981b； 1983）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了理解為什麼會這樣，我們有必要簡要回顧抵制的經濟學，歧視只是其中的一個特殊案例。抵制幾乎總是相對不成功的原因（即使是代表數百萬人，歷時多年，如南非的情況）是因為必然伴隨它們的防故障機制（Abedian and Standish 1985； Hutt 1964）。在抵制成功的程度上，它惡化了「受害」群體的經濟狀況——至少最初是這樣。例如，如果抵制是通過就業——多數群體不會僱用少數群體——少數群體的工資會降低，和／或他們的失業率會增加。如果多數群體不向他們出售食物，他們願意支付的價格就會上漲。隨著這一過程的繼續，他們的困境惡化。但是，隨著他們的狀況下降，對抵制者和非抵制者而言，與這些歧視行為的目標打交道變得越來越有利可圖，儘管最初的偏見導致了抵制。例如，如果種族偏見導致白人拒絕僱用黑人，從而降低他們的工資水平，「這將意味著一些僱主有機會通過集中僱用這類低工資群體的成員來獲得異常高的利潤。即使所有其他群體的僱主都被偏見蒙蔽而無法抓住這個機會，它也會為屬於同一族裔群體的僱主留下巨大的額外高利潤機會」（Sowell 1975， p. 165）。換句話說，成功的抵制本身就帶有其最終失敗的種子 [^6]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在這個過程中少數群體的困境如何？他們在此期間不是受到嚴重傷害嗎？一點也不。這種「防故障」機制運作得如此良好，以至於幾乎不可能找到這種抵制發生的證據。也就是說，無法證明僱用這些少數群體成員可以獲得更大的利潤，如果他們受到歧視性抵制的傷害，就會如此。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;僱用收入較低和／或失業率較高的族裔群體成員的僱主的經驗並沒有顯示出顯著的成功，在許多情況下，即使得到大量政府撥款的補貼，精心設計且成本高昂的計劃也只產生了非常微薄的結果。（Sowell 1975， p. 165）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>14 自由移民的自由意志主義論證</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-14-a-libertarian-case-for-free-immigration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-14-a-libertarian-case-for-free-immigration/</guid><description>&lt;h1 id="14-自由移民的自由意志主義論證"&gt;
 14 自由移民的自由意志主義論證
 &lt;a class="anchor" href="#14-%e8%87%aa%e7%94%b1%e7%a7%bb%e6%b0%91%e7%9a%84%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%ab%96%e8%ad%89"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「一個都不要。」——加拿大總理麥肯齊・金政府的一位匿名高級官員對「應該允許多少逃離納粹德國的猶太人進入這個國家？」這個問題的回答 &lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所有商人都應享有安全可靠地離開英格蘭和進入英格蘭的權利，有權在那裡停留，以及通過陸路和水路自由移動的權利，以古老和正當的習俗進行買賣，完全免除一切惡稅，但（在戰爭時期）那些與我們交戰的土地上的商人除外。如果在戰爭開始時發現此類商人在我們的土地上，他們應被扣留，但不得傷害其身體或財物，直到我們或我們的首席大法官收到有關我們土地上的商人在與我們交戰的土地上受到如何對待的信息；如果我們的人在那裡是安全的，其他人在我們的土地上也應該是安全的。&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="自由意志主義"&gt;
 自由意志主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義是一種政治哲學；因此，它是關於武力正當使用的理論。在這裡，武力的合法運用只是防禦性的：人們只能使用武力來擊退侵略，即保護自己的人身和財產免受外部物理威脅，而不能出於其他原因。根據默里・N・羅斯巴德（Murray N. Rothbard）的說法：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義信條建立在一個中心公理之上：任何人或任何一群人都不得侵犯任何其他人的人身或財產。這可以稱為「非侵犯公理」。「侵犯」被定義為對任何其他人的人身或財產發起使用或威脅使用物理暴力。因此，侵犯與入侵同義。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果沒有人可以侵犯他人，簡言之，如果每個人都有絕對的權利免於侵犯，那麼這立即意味著自由意志主義者堅定地支持通常所謂的「公民自由」：言論、出版、集會的自由，以及從事……「無被害人犯罪」的自由。&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我將主張，出境、遷移和入境都屬於「無被害人犯罪」的範疇。也就是說，這三者本身都不違反非侵犯公理。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 因此，至少對自由意志主義者來說，不應該對這些基本上和平的活動施加任何限制或禁令。在考慮具體細節之前，讓我們先排除一個可能的誤解：自由意志主義者可以在這個問題上成為「溫和派」，在某些時候倡導完全開放邊界，在其他場合完全關閉邊界，如果看起來有必要的話，讓邊界稍微開著。通常，這種政策是基於同化的考慮而倡導的，如威廉・F・巴克利（William F. Buckley）的以下「直率推理」陳述：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在歷史的各個時期，我們開放，然後輕輕關閉我們的邊界，等待經濟和社會同化。如果有頑固的失業，就沒有明顯的勞動力需求。如果移民群體正在抵制數代以來一直是美國公民身份的溶劑的同化，那麼精力應該用於對抗多元文化主義，而不是鼓勵其增長。&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這樣的立場，無論其在其他方面有何優點，對自由意志主義者來說根本不可行，他們要求與羅斯巴德的非侵犯公理保持一致。同化等實用問題不能構成自由意志主義世界觀的任何部分。唯一的問題是：出境、遷移和入境本身是否構成對人身和財產的物理侵犯或其威脅？如果是這樣，那麼自由意志主義者必須完全反對它們；如果不是，他們必須反對對它們的任何和所有限制。似乎沒有任何與自由意志主義一致的中間立場或妥協立場。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 也就是說，如果人口轉移確實構成對自由意志主義公理的違反，就像謀殺、強姦、盜竊等一樣，那麼它必須被完全禁止。不能容忍部分限制的移民，&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 就像不能容忍部分限制的謀殺一樣。巴克利式的實用主義應用於謀殺將意味著在某些十年中根本不應該有法律反對這一令人髮指的行為，在其他時代我們應該非常嚴格地禁止它，而在其他時期我們應該採取更溫和的立場，也許只允許一定數量的謀殺。也許我們的選擇應該由預期壽命或人口中老年人的數量決定。&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 無論你對這個想法的實用好處怎麼說，它顯然超出了自由意志主義者的範圍。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;羅斯巴德在另一個背景下提出了大致相同的觀點：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，「經濟權力」只不過是自由下拒絕進行交換的權利。每個人都有這種權力。每個人都有同樣的權利拒絕進行首選交換。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在，應該變得明顯的是，「中間派」國家主義者，他承認暴力的邪惡，但補充說政府的暴力有時是必要的，以抵消「經濟權力的私人強制」，陷入了不可能的矛盾。A 拒絕與 B 進行交換。如果 B 揮舞著槍，命令 A 進行交換，我們該怎麼說，或者政府該怎麼做？這是關鍵問題。我們對此只能採取兩種立場：要麼 B 正在實施暴力，應該立即被制止，要麼 B 採取這一步驟是完全正當的，因為他只是在「抵消 A 行使的經濟權力的微妙強制」。要麼防衛機構必須趕緊保衛 A，要麼它故意拒絕這樣做，也許還幫助 B（或為 B 做他的工作）。沒有中間立場！&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;關於遷移，情況完全相同。在這裡，A，即移民，正在和平地來訪問他在另一個國家的朋友或親戚。&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 於是 B 撲向他，用槍逼他回到他的原籍地。自由意志主義防衛機構應該做什麼？同樣，沒有中間立場！它必須支持 A 或 B。它不可能兩者都支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遷移的合法性是一個全有或全無的問題：要麼遷移本身是合法的，在這種情況下以任何方式干涉它都是不當的，要麼它本身是侵入性的，在這種情況下它應該被禁止，完全和全面地，就像在謀殺和強姦的情況下一樣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="出境"&gt;
 出境
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%87%ba%e5%a2%83"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想想鐵幕背後長期存在的出境障礙，以及北韓和古巴等國家仍然存在的出境障礙。所有意識形態傾向的文明人都認為這些是過去的野蠻遺跡——回溯到農奴制或實際奴隸制的時代。一個不允許其公民離開的國家只不過是一個巨大的監獄，無論囚犯贏得了多少奧運獎牌，無論囚犯發射了多少顆人造衛星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣一個明確的陳述可以基於自由意志主義哲學來做出。因為在這裡，人們絕對擁有自己。他們被國家奴役在道德上是令人憤慨的。限制有時是以潛在出境者受益於政府免費提供的公共教育為理由的。他們被迫支付出境費，或完全被禁止離開，理由是他們將帶走國家給予他們的信息，這些信息仍然是「它的」財產。由於無法在不帶走這種教育的情況下離開，出境者被禁止離境。我們在西方，在大多數情況下，只是把這看作是一個准奴隸制度的藉口——試圖用一層薄薄的合法性和財產權來掩蓋非法監禁。但沒有任何國家向民眾「免費」提供教育。相反，教育首先是從人民那裡通過稅收獲得的資金來資助的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使政府以某種方式免費向公民提供教育，政府仍然無權以此為由奴役他們。不，即使可以說與自由意志主義相容的唯一奴隸制也將是由自由簽約方事先同意的奴隸制——一種終身的「契約奴役」。但從未簽署過這樣的合同。因此，沒有理由假設遭受共產主義或納粹主義的不幸人民受到了適當的對待，&lt;sup id="fnref:11"&gt;&lt;a href="#fn:11" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;11&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 即使在我們「免費」教育的英勇假設下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事實上，人們可以沿著這些路線解釋奴隸制這一奇特的歷史制度。&lt;sup id="fnref:12"&gt;&lt;a href="#fn:12" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;12&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 也就是說，動產奴隸制只是缺乏出境自由的一個特殊例子。使其成為奴隸制的是，奴隸不能隨時退出或離開這種情況，只要他想收拾行李離開。如果他可以，那就不是奴隸制，而只是一個奇特的自願僱傭合同。換句話說，出境權是如此重要，以至於它的缺失意味著徹底的奴隸制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出境和入境之間還有進一步的聯繫。假設世界上只有一個極權國家，而其他國家都是「自由的」。如果所有其他國家都制定移民禁令，這就等於對人們希望逃離的那個國家的政府施加出境限制。雖然自由意志主義非侵犯公理的一個基本含義是人們有權出境，但至少另一個國家必須允許他們入境，否則這一權利的行使在實際上將變得不可能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="遷移"&gt;
 遷移
 &lt;a class="anchor" href="#%e9%81%b7%e7%a7%bb"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果要有第三類，即遷移，與入境和出境不同，那麼它必須僅限於旅行的那個方面，在這個方面，一個人既不受東道國（出境）也不受接收國（入境）的控制。它將適用於海洋，在移民離開原籍國後，例如古巴，或前往北韓和南韓等地之間的那個小的無人區或非軍事區。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對於自由意志主義者來說，在這種情況下沒有真正的困難。冷血地射殺一個逃亡的家庭，無論是哪個國家在進行殺戮，都是謀殺。是否必須說，謀殺違反自由意志主義的非侵犯公理？在一定限度內，所涉及的人為什麼逃亡——無論是出於經濟原因，還是為了過更自由的生活，還是因為他們厭倦了極權主義——這一點都無關緊要。&lt;sup id="fnref:13"&gt;&lt;a href="#fn:13" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;13&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="入境"&gt;
 入境
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%85%a5%e5%a2%83"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;片刻的反思將使任何公正的一方相信，入境不一定是侵入性的。入境只不過是搬到一個外國。對於純粹主義自由意志主義者來說，國界只是地圖上的線，劃分一個「國家」與另一個「國家」；不存在合法的民族國家這種東西。根據羅斯巴德的說法：&lt;/p&gt;</description></item><item><title>15 分離</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-15-secession/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-15-secession/</guid><description>&lt;h1 id="15-分離"&gt;
 15 分離
 &lt;a class="anchor" href="#15-%e5%88%86%e9%9b%a2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自由結社法則是私有財產權（在物質材料中，以及在我們自己的身體中）的一個至關重要的含義。因為如果我們不能在相互自願的基礎上與他人自由結社，我們的財產權在這種程度上就被廢除了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對人身財產權以及自由結社最嚴重的破壞是謀殺。沒有人支持這種行為（自衛殺人是另一回事），所以這根本不具爭議性。對自由意志主義不侵犯非侵略者及其財產的法則的另一個嚴重違反是奴隸制（或綁架，這是短期奴隸制）。這也是不可辯論的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有許多制度，實際上受到政治經濟學「受人尊敬的」評論員的青睞，在不同程度上參與了奴隸制。所有反對「歧視」的法律都是對自由結社的違反，因為它們強迫兩方，其中一方希望與另一方無關，儘管有這些願望仍要互動。當商店老闆被迫違背他的意願向顧客出售商品，並且不能自由地以他選擇的任何種族、性別、宗教等為基礎對他們中的任何一個嗤之以鼻時，他在這種程度上就是一個奴隸。這種法律與徹底奴隸制之間的區別只是程度上的：在每種情況下，事情的本質是人們被迫違背他們的意願與他人交往。另一個例子是強制工會制度。我們的勞工立法強迫僱主與他們寧願完全避免的人「公平談判」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也許對自由結社法則最重要的違反，至少在實用基礎上，發生在政治領域。這是至關重要的，因為其他侵犯，如平權行動、工會立法等，都源於政治來源。如果在平權行動領域的結社自由是歧視的權利，在勞工領域是僱用「工賊」的權利，那麼當涉及政治領域時，它就是分離的權利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些不能自由分離的人，實際上是國王的部分奴隸，或者在民主制度下是暴虐多數的部分奴隸。分離也不應與單純的移民權混淆，即使一個人被允許將自己的財產帶出國家。分離意味著留在自己的財產上的權利，要麼將效忠轉移到另一個政治實體，要麼自己建立主權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼希望從政府分離的人必須騰出他的土地？因為當然，即使在國家主義者的哲學下，也是人民先來的。政府，在最小政府自由意志主義觀點中，只是由他們建立的，以實現某些目的，後來，在他們擁有自己的財產之後。也就是說，國家是人民的創造物，而不是人民是國家的創造物。但如果一個政府曾經被邀請進來提供某些服務，那麼它也可以被取消邀請，或被邀請離開，或被驅逐。否認這一點就是斷言政府先在那裡，在甚至還有任何人之前。但這怎麼可能呢？政府不是由人類以外的生物組成的無實體實體（儘管，也許，某些人對此可能有合理的懷疑）；相反，它是由有血有肉的人組成的，儘管在大多數情況下是邪惡的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，既然分離是一項人權，是自由結社權利的一部分，我們如何描述那些反對這一點的人呢？誰會使用武力和暴力，在所有事情中，以強迫不願意的參與者加入或仍然是他們希望無關的政治實體的一部分？為什麼，作為某種程度上的準奴隸主。當然不是作為自由意志主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，發現有些評論員實際上自稱為自由意志主義者，但卻反對分離權，這簡直令人驚訝。如果這些人要與這種觀點保持一致，他們將在邏輯上被迫也對工會和反歧視立法表示認可，這無疑是荒謬的歸謬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所謂的自由意志主義者反對分離的理由之一，即在政治上被單獨留下的權利，是那些希望分離的人可能在各個方面都不完全完美。例如，邦聯各州實行奴隸制，這肯定與自由意志主義法則不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讓我們假設掉這個尷尬的歷史事實，即這個「奇特的制度」在北方也在運作。畢竟，我們在做一個哲學觀點，而不是歷史觀點。讓我們假設，為了論證起見，北方與南方對抗時，在奴隸制方面，或者實際上在任何其他偏離自由意志主義法則的方面（例如，關稅、高稅收等），手是完全乾淨的。也就是說，北方是一個完全自由意志主義的實體，南方是一個道德上邪惡的實體。（我知道，我知道；我只是為了論證而在這裡說話。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個前提是北方實際上奴役南方，從而侵犯其自由結社權利的有效理由嗎？它不會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果北方違背南方的意願將其俘虜是正當的，其含義是印度在1948年從英國分離是不合理的，因為前者實行殉葬；非洲國家離開他們的歐洲殖民主人是不合理的，因為他們實行陰蒂切除術；1930年代德國的猶太人不允許離開納粹的管轄，因為他們無疑也在某種方式上是不完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讓我們從宏觀領域轉到微觀領域。如果不完美的人群不能從完美的人群中分離出來，那麼個人呢？如果我們嚴格地將反對邦聯分離的原則應用於個人層面，我們再次遇到各種違反直覺的結果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，離婚。根據這種「邏輯」，如果離開的一方不完美，任何配偶都不能離開另一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用克萊德·威爾遜（Clyde Wilson）的話來說：「如果政治社區一部分的分離權受到另一部分的道德批准，那麼實際上就沒有分離權。」要麼你有自由結社和分離的權利，要麼你沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果分離在任何時候任何地方都是正當的，那麼，對於其他國家（例如，在分離領土中）存在殉葬、奴隸制、陰蒂切除術等，正確的自由意志主義回應是什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自由意志主義自由市場無政府主義下，如果犯罪發生在那裡，私人防禦機構入侵私有財產將是允許的（如果在這方面犯了錯誤，自由意志主義懲罰理論，改天的主題，就會啟動；在這種類型的社會中，即使是警察也不凌駕於法律之上）。如果 A 將要在 A 的房子裡謀殺 B，當警察踢開他的門以阻止這一卑鄙行為時，A 可能不會正當地反對。因此，自由市場競爭性防禦機構本可以進入南方解放奴隸，但一旦這樣做了，鑑於沒有發生其他犯罪，並且對作惡者施加了應有的懲罰，那將是事情的結束。不會有進一步的互動。然後南方（或在殉葬的情況下的印度）將被允許走自己的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有限政府自由意志主義下，北方政府不會採取措施清除主權邦聯的奴隸制（或印度的殉葬）。在這種哲學中，國家的目的是保護其自己的公民。就這樣。而且，基於（歷史上準確的）假設，即邦聯沒有表現出入侵北方的跡象，只是想被單獨留下處理自己的事務，就北方政府而言，那將是事情的結束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使在這些假設下，個人廢奴主義者也將完全自由，而且確實是正當的，手持槍支進入邦聯，意圖清除南方這一邪惡的奴隸制度。但如果事情對他們不利，他們就不能夾著尾巴跑回北方，躲在他們媽媽的裙子後面，因為那將必然使北方政府捲入爭鬥。這將違反有限政府自由意志主義或最小政府主義的不入侵（除非自衛）規定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不會有「重建」。不會有「不可分割的」美國。相反，現在將有兩個完全獨立的國家。美國和邦聯。同樣，一旦奴隸制結束，鑑於沒有發生其他犯罪，並且對作惡者施加了應有的懲罰，那將是事情的結束。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經 Llewellyn H. Rockwell, Jr. 先生的好意許可印刷。本文最初發布在 &lt;a href="http://www.lewrockwell.com"&gt;http://www.lewrockwell.com&lt;/a&gt; 網站上。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>16 現在就讓毒品合法化！</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-16-legalize-drugs-now/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-16-legalize-drugs-now/</guid><description>&lt;h1 id="16-現在就讓毒品合法化合法化毒品的益處分析"&gt;
 16 現在就讓毒品合法化！合法化毒品的益處分析
 &lt;a class="anchor" href="#16-%e7%8f%be%e5%9c%a8%e5%b0%b1%e8%ae%93%e6%af%92%e5%93%81%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96%e5%90%88%e6%b3%95%e5%8c%96%e6%af%92%e5%93%81%e7%9a%84%e7%9b%8a%e8%99%95%e5%88%86%e6%9e%90"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;（與 Meaghan Cussen 合著）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="基本憲法權利"&gt;
 基本憲法權利
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%9f%ba%e6%9c%ac%e6%86%b2%e6%b3%95%e6%ac%8a%e5%88%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;許多人認為，禁毒通過對成癮者的行為施加家長式控制來保護他們免受自身傷害。這種政府強制執行的控制，即反毒品法，嚴格監控成癮者對自己身體的處理。例如，政府決定它想保護弗雷德·布朗免於毀壞他的身體。因此，政府宣布麻醉品為非法，實際上控制了弗雷德的身體。根據美國憲法和反奴隸制法律，這種霸權不應該發生。美國的指導原則，在《獨立宣言》和《憲法》中都有闡述，保護弗雷德「追求自己的幸福」的基本公民自由，只要他不侵犯他人的生命和財產權。有了禁令，弗雷德不再擁有這項憲法權利。他不再控制自己的身體。監管剝奪了他的公民自由。弗雷德作為「自己身體的所有者」的角色被剝奪了。實際上，這使他成為了奴隸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們將現行毒品法歸類為一種奴役形式是否歇斯底里？不，我們的毒品法相當於部分奴隸制。我們都必須質疑路障、脫衣搜查、尿液檢測、儲物櫃搜查和洗錢法的做法。從哲學上講，禁毒嚴重威脅我們的公民自由，並與反奴隸制哲學和美國的建國文件不一致。毒品合法化將把一項基本公民自由歸還給美國公民，授予他們控制自己身體的權利。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由貿易"&gt;
 自由貿易
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e8%b2%bf%e6%98%93"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由貿易使所有各方受益。可以假設，如果毒品合法化，從而成為市場的一部分，買方和賣方都會獲益。每次交易發生時，雙方的福利都會得到改善；如果喬以10美元的價格賣給你他的襯衫，他會受益，因為他顯然更看重10美元而不是襯衫。如果他不這樣認為，他就不會交易它。你也會從交易中獲益，因為你顯然更看重襯衫而不是10美元。如果你不這樣認為，那麼你就不會同意這筆交易。毒品市場的自由貿易以同樣的方式運作。如果喬以10美元的價格賣給你大麻，他獲益是因為他更看重錢，而你獲益是因為你更看重毒品。另一個人是否認為你應該更看重毒品不是問題。那第三方不參與交易。毒品給你帶來的快樂量是你購買它的動機。貿易是一個正和遊戲。雙方都獲益，至少在事前意義上是這樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否認的是，某些第三方會因道德或倫理理由而對毒品交易感到冒犯。然而，試著找到任何不冒犯至少一個人的交易。許多人反對酒精、香煙、避孕藥或動物產品的銷售，但他們的感受或信念並不阻止這些物品的銷售。馬克思主義者反對任何市場交易，因為他們認為商業活動必然具有剝削性。在市場交易方面，顯然無法取悅每個人。然而，在我們的自由企業經濟中，任何參與市場的人都將從中受益。「對於所有聲稱會因合法化的毒品貿易而受害的第三方，將有更多的人從犯罪減少中受益」（Block 1993）。「第三方可以口頭反對任何給定的交易。但這種反對不能像兩方之間的交易那樣通過市場選擇來揭示，交易表明對交易的積極評價」（Block 1996， p. 434）。所有商品的自由貿易有助於增加獲益者的數量。在自由市場經濟中，每個人都有機會參與市場，因此，在正和交易中有平等的獲益機會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毒品合法化不僅將保護基本自由並通過自由貿易帶來個人利益，而且還將為整個社會帶來巨大利益。第一個也是最重要的社會利益是減少犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="減少犯罪"&gt;
 減少犯罪
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%b8%9b%e5%b0%91%e7%8a%af%e7%bd%aa"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當成癮性毒品合法化時，犯罪將大幅減少，主要有四個原因。首先，麻醉品價格的降低將消除與其高價格相關的盜竊和謀殺。當毒品合法化時，守法的商人將不再被毒品商業的非法性所阻止，並將願意進入市場。隨著這種供應的增加，假設需求的增加不成比例，麻醉品的價格將下降。以前被迫偷竊、謀殺和從事非法就業以賺取足夠的錢來維持習慣的成癮者將能夠負擔得起較低的價格。因此，這些類型的毒品相關犯罪將減少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，與物質相關的糾紛，如幫派戰爭和街頭暴力將減少。毒販將能夠使用法院來解決他們的糾紛，而不是自行執法。毒品業務中的權利侵犯將通過司法系統得到解決，從而減少幫派暴力，並拯救經常陷入交火中的許多無辜生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，毒品業務為卡特爾創造了巨大利潤。卡特爾通常是國際組織，其中許多支持恐怖主義並增加美國的暴力犯罪。如果麻醉品市場開放，毒品收入將由自由市場力量平等分配，並且支持恐怖組織、犯罪團夥和卡特爾活動和利潤的機會將減少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後，也是最明顯的是，隨著運輸、銷售和持有合法化，以前的非法活動現在將成為社會認可的商業交易。犯罪，一種違反法律的行為，在其非常叛亂的本質中導致社會不穩定，將通過毒品交易這一不可避免活動的合法化而大大減少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1920年代的酒精禁令為我們提供了一個完美的例證。這十年的高犯罪率是由於黑市的存在，這是政府強制使酒精非法化所產生的。黑市導致了主要犯罪團夥的形成。酒精的地下市場增長，並引導許多渴望利潤的企業家進入了一種充滿風險的犯罪生活方式。許多人因運輸、銷售和持有而入獄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當禁令結束時，與酒精相關的犯罪停止了。由非法物質有限供應驅動的利潤氣球被放氣了。黑市消失了，與它相關的所有非法活動也消失了。犯罪團夥被迫解散並尋求其他收入來源。今天有多少犯罪團夥存在以銷售酒精？答案是沒有。原因是合法化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，與毒品相關的犯罪正在飆升。正如奧斯特羅夫斯基（Ostrowski 1993， p. 209）指出的，「總統有組織犯罪委員會估計僅在邁阿密每年就有70起毒品市場謀殺案。根據這個數字和聯邦調查局的數據，全國範圍內的合理估計至少為每年750起謀殺案。紐約和華盛頓的最新估計甚至更高。」任何質疑禁令是否對暴力負責的人都應該注意酒精和合法毒品市場中普遍存在的相對和平。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="效力效應"&gt;
 效力效應
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%95%88%e5%8a%9b%e6%95%88%e6%87%89"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;禁令的結束也帶來了危險的效力效應的結束。在禁令期間，賣家攜帶更有效的酒精形式符合他們的最佳利益。因此，酒精經銷商更有可能攜帶伏特加和其他烈酒而不是啤酒和葡萄酒，因為烈酒具有更大的價值（每單位體積）。因此，人們開始喝伏特加和其他烈酒，由於其高效力，它們比啤酒和葡萄酒更危險。與酒精相關的死亡增加了。這個可怕的結果被稱為效力效應。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在禁令廢除五十年後，效力效應已經逆轉。人均酒精消費量已降至有史以來的最低水平（Hamid 1993， p. 184）。事實上，人們已經開始轉向較弱的酒精替代品，如酒精冷飲和無酒精啤酒。酒精合法化逆轉了效力效應。毒品合法化也將做到這一點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，為了銷售而運輸大麻這種低效力毒品所涉及的風險極高。經銷商攜帶更有效、因此更昂貴的毒品符合他或她的最佳利益，這就是為什麼他或她更有可能攜帶可卡因，因為它具有更大的價值（每單位體積）。因為可卡因更有效，它也更危險。與使用大麻相比，成癮者在使用可卡因時面臨更大的健康風險。這些健康風險隨著效力的增加而增長。更強、更危險的毒品，如快克、冰毒和 PCP 被替代為較弱、相對較安全的毒品。結果往往是致命的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="健康益處"&gt;
 健康益處
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%81%a5%e5%ba%b7%e7%9b%8a%e8%99%95"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;毒品合法化將通過確保市場驅動的高質量物質和清潔針頭的可用性來消除嚴重的健康風險。1920年代的禁令創造了廉價版本酒精產品的市場，如浴缸杜松子酒。酒精以經常危險的方式被稀釋或摻假。由於產品質量差，發生了不必要的死亡。那麼，禁毒值得冒健康風險嗎？不可靠的商品不能總是被信任。如果麻醉品合法化，純度幾乎可以得到保證。由客戶負責的藥店將提供安全產品。品牌名稱將為市場帶來競爭，並確保更安全、更好的產品。醫生現在將能夠監控嚴重成癮患者的毒品使用情況。劣質產品將成為過去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，清潔針頭將隨時可用。毒品供應商和醫療保健組織將能夠分別為其客戶和患者提供清潔針頭。今天，針頭被共享是因為它們難以獲得。大約25%的愛滋病病例是通過共享靜脈注射針頭感染的（Boaz 1990， p. 3）。毒品合法化將消除這個問題。「在香港，針頭可以在藥店買到，截至1987年，吸毒者中沒有愛滋病病例」（同上）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最後一次聽說糖尿病患者因受污染的針頭感染愛滋病是什麼時候？如果胰島素被禁止，這種情況肯定會變得更糟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="社會利益"&gt;
 社會利益
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a4%be%e6%9c%83%e5%88%a9%e7%9b%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非法毒品銷售創造了破壞性氛圍。當犯罪文化出現時，社區就會被撕裂。蓬勃發展的黑市培育了大量犯罪存在。休閒娛樂使用者被迫與罪犯接觸以進行購買，因為禁令使得進行合法交易變得不可能。此外，基本上是好公民的人經常與該地區的罪犯打交道，不幸的是，受到他們的影響（Boaz 1990， p. 2）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被蓬勃發展的黑市包圍的內城青年，受到毒販賺取的巨額金錢的影響，往往陷入犯罪生活（Boaz 1990， p. 2）。這些年輕人經常看到自己面臨的選擇是留在貧困中，賺取「微薄收入」，或追求犯罪生活並每週賺取數千美元。你認為太多年輕人會選擇哪一個？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑市的存在往往導致警察和公職人員的腐敗。警察平均每年賺35,000美元。當他們逮捕賺取十倍金額的毒品世界居民時，往往很難不被誘惑進入犯罪生活。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;毒品腐敗指控已針對聯邦調查局特工、警察、監獄看守、美國海關檢查員，甚至檢察官提出。1986年，在紐約市第77分局，12名警察因偷竊和販賣毒品而被捕。邁阿密的問題更嚴重。1986年6月，那裡的7名警察因利用他們的工作經營使用謀殺、威脅和賄賂的毒品行動而被起訴。再加上僅在邁阿密過去三年中的另外二十幾起腐敗案件。（Ostrowski 1993， pp. 296–307）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>17 自由意志主義與放蕩主義</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-17-libertarianism-and-libertinism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-2-human-rights/part-2-17-libertarianism-and-libertinism/</guid><description>&lt;h1 id="17-自由意志主義與放蕩主義"&gt;
 17 自由意志主義與放蕩主義
 &lt;a class="anchor" href="#17-%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%88%87%e6%94%be%e8%95%a9%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在整個政治經濟學中，也許沒有比自由意志主義和放蕩主義之間更大的混淆了。說它們通常被當作彼此來看待是最高程度的輕描淡寫。由於幾個原因，很難比較和對比自由意志主義和放蕩主義。首先也是最重要的，在某些問題上，這兩種觀點確實非常相似，至少表面上是這樣。其次——也許純粹是偶然的，也許是由於詞源學的考慮——這兩個詞不僅聽起來相似，而且拼寫幾乎相同。因此，區分這些詞所代表的非常不同的概念就更加重要了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由意志主義"&gt;
 自由意志主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義是一種政治哲學。它僅關注武力的正當使用。其核心前提是，在未經許可的情況下威脅或對一個人或其財產發起暴力應該是非法的；武力只有在防禦或報復時才是正當的。簡而言之，就是這樣。其餘的只是解釋、闡述和限定——以及回答被誤解的反對意見。&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義是一種關於什麼應該是非法的理論，而不是關於目前法律所禁止的理論。例如，在某些司法管轄區，禁止收取超過規定租金水平的費用。這些法令並不反駁自由意志主義法則，因為它們關注的是法律是什麼，而不是它應該是什麼。這種自由哲學在技術上也不禁止任何東西；甚至，嚴格來說，對人身或財產的侵犯也不禁止。它僅僅指出，使用武力來懲罰那些通過從事這些行為而違反其限制的人是正當的。假設全能但邪惡的火星人威脅要粉碎整個地球並殺死上面的每個人，除非有人謀殺無辜的喬·布洛格斯。這樣做的人可能被認為行為得當，因為他拯救了整個世界免於毀滅。但根據自由意志主義的教義，他仍然應該犯有罪行，因此應該受到公正的懲罰。從布洛格斯僱用的保鏢的角度來看。當然，他阻止對其客戶的謀殺是正當的。&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;請注意，自由意志主義法律法規以暴力的發動來表述。它沒有提到傷害或損傷或破壞。這是因為有太多傷害他人的方式應該是合法的。例如，在已經營業的裁縫店對面開一家裁縫店，並競爭走它的客戶，肯定會冒犯前一家公司；但這並不侵犯其權利。同樣，如果約翰想娶簡，但她同意嫁給喬治，那麼再一次，約翰受到了傷害；但他不應該在法律上對肇事者喬治有任何補救措施。另一種說法是，只有權利侵犯才應該是非法的。由於在這種觀點中，人們只有權免受侵入或對其人身或財產的干涉，法律應該只執行合約，並保護個人和私有財產權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後還有「對一個人或其財產」這句話。這也必須解釋，因為如果自由意志主義是基於懲罰未經邀請的邊界越界或侵入，那麼知道你的拳頭在哪裡結束，我的下巴在哪裡開始就至關重要了。假設我們看到 A 把手伸進 B 的口袋，從中拿出一個錢包，然後跑掉了。扒手有罪嗎？只有在錢包的先前持有者是合法所有者的情況下。如果不是，如果 A 是合法所有者，只是重新佔有自己的財產，那麼就沒有犯罪。相反，它發生在昨天，當時 B 抓住了 A 的錢包，他現在正在重新佔有它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人體的情況下，分析通常很簡單。是奴役者、綁架者、強姦犯、攻擊者或謀殺者犯有刑事行為，因為受害者是被殘暴或監禁的身體的合法所有者。&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 當然，物質物體呈現出更多的問題；事物在自然界中並不標有「我的」和「你的」。在這裡，自由放任資本主義的倡導者依靠洛克的開拓理論來確定邊界線。他「將其勞動與」以前無主的自然部分「混合」的人成為其合法所有者。財產正義可以追溯到這些主張，加上所有其他非侵入性的所有權轉讓方法（貿易、禮物等）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「未經邀請」和「未經許可」也是這一哲學中的重要短語。對外部觀察者來說，輔助自願安樂死可能與謀殺無法區分；自願性交可能在物理上類似於強姦；拳擊比賽可能在運動學上與街頭搶劫相同。然而，這些行為之間存在重大差異：每對中的第一個是或至少可以是相互同意的，因此是合法的；後者則不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奠定了基礎之後，讓我們現在將自由意志主義與賣淫、拉皮條和吸毒的問題聯繫起來。作為一種政治哲學，自由意志主義對文化、風俗、道德或倫理一無所知。重複一遍：它只問一個問題，只給出一個答案。它問，「這種行為必然涉及發動性侵入暴力嗎？」如果是這樣，使用（合法）武力來阻止它或懲罰這種行為是正當的；如果不是，這是不當的。由於上述活動都不涉及「邊界越界」，它們可能不會被合法禁止。而且，作為一個實際問題，正如我在《為不可辯護者辯護》中所堅持的那樣，這些禁令具有各種有害影響。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義對這些活動的看法是什麼，我將這些活動標記為「變態」？除了倡導其合法化之外，作為自由意志主義者的自由意志主義者對它們根本沒有任何看法。在他對它們採取立場的程度上，他是作為非自由意志主義者這樣做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為了完全明確這一點，讓我們考慮一個類比。疾病的細菌理論主張，導致疾病的不是「惡魔」，或「精靈」，或諸神的不悅，而是細菌。那麼，這種疾病理論對隔離受感染個人的適當性有什麼看法？關於化學的電子理論，或天文學？它如何權衡墮胎問題？細菌理論家對巴爾幹戰爭採取什麼立場？對異常性行為？當然根本沒有。並不是那些相信細菌導致疾病的人傾向於這些爭議中的一方或另一方，無論多麼輕微。細菌理論家也不一定對這些爭議漠不關心。相反，作為細菌理論家的細菌理論家，對這些當今的重要問題根本不採取任何立場。重點是，無論這些其他問題多麼重要，細菌理論對它們來說是完全和完全無關的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，自由意志主義觀點對正在討論的變態行為絕對不採取任何道德或價值立場。唯一關心的是這些行為是否構成未經邀請的發動性侵略。如果是，自由意志主義立場主張使用武力來阻止它們；不是因為它們的墮落，而是因為它們違反了唯一的自由意志主義公理：不侵犯非侵略者。如果它們不涉及強制武力，自由意志主義哲學否認可以正當地使用暴力來反對它們，無論它們多麼怪異、異國情調或可鄙。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="文化保守主義"&gt;
 文化保守主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%96%87%e5%8c%96%e4%bf%9d%e5%ae%88%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;關於變態的自由意志主義分析就這麼多。現在讓我們從一個完全不同的角度來看這些行為：道德、文化、美學、倫理或實用的角度。在這裡，當然，沒有合法禁止這些行為的問題，因為我們是根據一個非常不同的標準來評估它們的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，我們如何看待它們仍然是非常有趣的。僅僅因為自由意志主義者可能拒絕監禁變態者，這並不意味著他必須在道德上對這種行為保持中立。那麼，我們是支持還是反對？支持還是抵抗？支持還是反對？在這個維度上，我是一個文化保守主義者。這意味著我憎惡同性戀、獸性和虐待狂，以及拉皮條、賣淫、吸毒和其他這種墮落行為。正如我在《自由放任書籍》（Laissez Faire Books 1991年11月）三部分訪談的第一部分中所說的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義的基本主題（是）所有非侵略性行為都應該是合法的；人們及其合法持有的私有財產應該是神聖不可侵犯的。這並不意味著非侵略性行為，如販毒、賣淫等，是好的、好的或道德的活動。在我看來，它們不是。這只意味著法律和秩序的力量不應該監禁人們沉溺於它們。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;再次，正如我在同一訪談的第三部分（1992年2月）中所說的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不認為自由意志主義是對習俗和道德的攻擊。我認為古自由意志主義者提出了一個重要的觀點：僅僅因為我們不想把色情片商送進監獄，並不意味著我們必須喜歡他所做的事情。相反，捍衛他從事該職業的權利並仍然憎惡他和他的行為是完全連貫的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;為了更好地確定這個概念，讓我們詢問自由意志主義者與放蕩者之間的關係。我們已經定義了前一個術語。為了我們在這裡的目的，前者可以定義為一個熱愛、歡欣、參與和/或倡導各種變態行為的道德的人，但同時避開所有侵入性暴力行為。因此，放蕩者將擁護賣淫、吸毒成癮、虐待狂等，甚至可能沉溺於這些做法，但不會強迫任何其他人參與。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義者是放蕩者嗎？有些顯然是。如果一個自由意志主義者是北美男童愛好者協會的成員，他將有資格。&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 所有自由意志主義者都是放蕩者嗎？當然不是。大多數自由意志主義者對這種事情感到恐懼。那麼，作為自由意志主義者的自由意志主義者與放蕩者之間的確切關係是什麼？很簡單。自由意志主義者是認為放蕩者不應該被監禁的人。他可能激烈反對放蕩主義，他可以大聲反對它，他可以組織抵制以減少這種行為的發生。他不能做的只有一件事，並且仍然保持自由意志主義者：他不能主張或參與對這些人使用武力。為什麼？因為無論人們如何看待他們的行為，他們都不會發動物理武力。由於這些行為都不必然這樣做，&lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 自由意志主義者必須，在某些情況下不情願地，避免要求對那些在同意成年人之間從事變態的人使用物理武力。&lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a href="#fn:6" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由意志主義者可能憎恨和鄙視放蕩者，或者他可能不會。他不受其自由意志主義的一種方式或另一種方式的約束，就像疾病的細菌理論的持有者不需要對放蕩主義持有任何觀點一樣。作為一個自由意志主義者，他只有義務不要求對放蕩者判處監禁。也就是說，他不得要求對非侵略性、非戀童癖的放蕩者監禁，即限制自己於同意成年人行為的人。但自由意志主義者作為一個人，作為一個公民，作為一個道德家，作為一個時事評論員，作為一個文化保守主義者，完全自由地認為放蕩主義是變態的，並盡其所能阻止它——除了使用武力。我將自己歸入後一類。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，作為一個文化保守主義者，我為什麼反對放蕩主義？首先也是最重要的，因為它是不道德的：沒有什麼比這些變態對人類的利益和改善不利更清楚的了。由於這是我的道德標準，因此我會發現這些活動是不道德的。此外，放蕩者炫耀他們做法的「美德」，並對它們自鳴得意。如果「地獄中的低級」為那些太軟弱而無法抵制從事不道德活動的人保留，那麼對於那些不僅實踐它們而且吹噓它們，並積極鼓勵他人效仿的人來說，更低的級別必須被保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還可以給出其他原因。考慮傳統。曾經，我會嘲笑僅僅因為傳統而做某事的想法，並避免因為它不是傳統而避免。我的每一個本能都是與傳統的命令完全相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那是在我充分欣賞 F. A. 哈耶克的思想之前。從閱讀他的許多作品（例如，Hayek 1973）中，我意識到具有破壞性和有害的傳統往往會消失，無論是通過自願改變，還是更悲慘的是，通過根據它們行事的社會的消失。大概，如果一個傳統倖存下來，它有一些積極的價值，即使我們看不到它。質疑一切無法立即給出充分理由的東西是一種「致命的自負」（Hayek 1989）。例如，我們還能如何證明「盲目服從」穿領帶和衣領的做法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，傳統只是一個假設，而不是一個要崇拜的神。改變和廢除那些不起作用的傳統仍然是合理的。但這最好以尊重的態度來完成，而不是對多年來一直有效的東西抱有敵意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰提供了反對放蕩主義的另一個理由：很少有社會部門對變態的譴責如此強烈。然而，對我來說，在1970年代初，宗教是戰爭、殺戮和不公正的化身。它是十字軍東征、宗教裁判所、宗教戰爭、處女祭祀以及在火刑柱上焚燒「女巫」、天文學家、非信徒、自由思想家和其他不方便的人的「不神聖聯盟」。目前，我對這個問題的看法非常不同。是的，這些事情發生了，自稱為宗教的人確實負責。但肯定有某種歷史訴訟時效，至少鑑於現在的宗教從業者無法正確地對其祖先的行為負責。宗教現在對我來說似乎是社會的最後最佳希望之一，因為它是仍然勇敢地與過度和誇大的政府競爭的主要機構之一。&lt;sup id="fnref:7"&gt;&lt;a href="#fn:7" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡要分析我們目前的困境：我們遭受了太多的國家干預。一種補救措施是對政府應用道德衡量。另一種是更多地依賴「調解」機構，如公司、市場、家庭和社交俱樂部，特別是有組織的宗教。這些組織——基於道德願景和精神價值觀——可以比政治制度更好地滿足人類的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我反對放蕩主義的另一個原因更加個人化。我開始相信我們每個人都有靈魂，或內在本性，或生動精神，或人格，或純潔，或自尊，或體面，隨便你怎麼稱呼它。我的意見是，一些行為——碰巧正是正在討論的行為——貶低了這個內在實體。它們是一種實施精神和心靈毀滅的方式。這些行為的實際結果，對於那些能夠感受到這些事情的人來說，是空虛和失範。它們最終可能導致身體自殺。這種個人品格的毀滅對整個社會都有嚴重影響。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="例子賣淫和毒品"&gt;
 例子：賣淫和毒品
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%be%8b%e5%ad%90%e8%b3%a3%e6%b7%ab%e5%92%8c%e6%af%92%e5%93%81"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作為這種個人毀滅的一個例子，考慮賣淫。這種行為的罪惡性——對買方和賣方都是如此——是它是對靈魂的攻擊。在這方面，它類似於某些其他形式的行為：在沒有愛甚至尊重的情況下進行性行為、通姦、通姦和濫交。賣淫被挑出來不是因為它在這方面是獨特的，而是因為它是這種類型最極端的行為。誠然，禁令將這個「職業」推向地下，產生了更有害的結果。誠然，如果妓女是自我所有者（也就是說，她沒有被奴役），她有權以她認為合適的任何非侵入性方式使用她的身體。&lt;sup id="fnref:8"&gt;&lt;a href="#fn:8" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 這些可能是合法化的充分理由。然而，僅僅因為我反對禁令並不意味著我必須重視它本身。如果沒有人從事賣淫，那將是一個更好、更好的世界，不是因為對它施加了法律制裁，而是因為人們不希望如此貶低自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在道德意義上，在天平的另一端是婚姻，當然是一個受到圍攻的制度。傳統核心家庭現在被自由主義文化精英視為父權制、剝削性的邪惡。然而，在這種模式下長大的孩子不會進行謀殺性憤怒並非偶然。當然，我不是說在婚姻範圍之外的性行為應該被取締。作為一個自由意志主義者，我不能，因為這是一種無被害人「犯罪」。然而，作為一個文化保守主義者，我當然可以注意到婚姻制度受到前所未有的攻擊，其結果的弱點對社會來說是不祥的。我可以大聲堅持認為，儘管現實世界的婚姻是不完美的，但它們通常遠遠優於照顧孩子的其他可能替代方案：國家的溫柔憐憫、單親父母、孤兒院等等。&lt;sup id="fnref:9"&gt;&lt;a href="#fn:9" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;9&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再舉一個例子，考慮吸毒。在我看來，成癮性毒品與賣淫一樣是道德上的可憎之物。它們是靈魂的毀滅者。它們是一種緩慢的，有時是不那麼緩慢的自殺形式。即使活著，成癮者也並不是真正活著；他用一瞬間的「狂喜」換取了專注的意識和能力。這些毒品是對身體、思想和精神的攻擊。使用者變成了毒品的奴隸，不再是自己生活的主人。在某些方面，這實際上比徹底的奴隸制更糟糕。至少在十九世紀及之前這個「奇特制度」的全盛時期，其受害者仍然可以計劃逃跑。他們當然可以想像自己是自由的。然而，當被成癮性毒品奴役時，自由的意圖往往會萎縮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是在討論現行禁令下成癮者的困境。他現在的處境確實可憐，但這在很大程度上是因為毒品定罪。使用者無法獲得醫療建議；毒品本身往往不純，而且非常昂貴，這鼓勵了犯罪，從而完成了惡性循環，等等。相反，我談論的是理想（合法化）條件下使用者的情況，在這種情況下，物質便宜、純淨且容易獲得，不需要共享針頭，並且關於「正確」使用和「安全」劑量的醫療建議隨時可得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，這種相當嚴厲的描述有某些例外。大麻可能對青光眼患者有一些改善作用。嗎啡在醫學上被指示為手術中的止痛劑。精神科藥物可以適當地用於對抗抑鬱症。但除了這些情況外，海洛因、可卡因、LSD及其同類的道德、精神和身體傷害是壓倒性和災難性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼從事這些活動，或者，就此而言，用酗酒污染自己的大腦是道德叛國？這是因為這是一種微妙的自殺形式，而生命是如此無法估量的有價值，以至於任何從中退縮都是倫理和道德犯罪？生命要珍貴，必須被體驗。毒品、酗酒等是退出生活的方式。如果使用這些受控物質被視為獲得「高」的一種方式，一種令人振奮的存在狀態呢？我的回答是，生活本身應該是一種高潮，至少理想情況下是這樣，使其如此的唯一方法是至少嘗試。但很少有人能在「受影響」的情況下做任何有德的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再次重申，我不是在呼籲法律廢除毒品。禁令不僅是一個實際噩夢（它增加了犯罪，它滋生對合法法律的不尊重等），而且在倫理上也是不允許的。成年人應該有法律（而非道德）權利按照他們的意願污染他們的身體（Block 1993； Thornton 1991）。對於這只是一種緩慢的自殺形式的反對意見，我回答說自殺本身應該是合法的。（然而，作為一個自由意志主義者說了這句話之後，我現在作為一個文化保守主義者聲明，自殺是一種可悲的行為，一種不值得有道德的人類的行為。&lt;sup id="fnref:10"&gt;&lt;a href="#fn:10" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;）&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>