<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>第三部分：語言 on LW Studio</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/</link><description>Recent content in 第三部分：語言 on LW Studio</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><copyright>CC-BY-4.0</copyright><atom:link href="https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>18 注意你的語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-18-watch-your-language/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-18-watch-your-language/</guid><description>&lt;h1 id="18-注意你的語言"&gt;
 18 注意你的語言
 &lt;a class="anchor" href="#18-%e6%b3%a8%e6%84%8f%e4%bd%a0%e7%9a%84%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;語言對於清晰的溝通至關重要。它做出區分。沒有語言我們幾乎無法表達自己。我們的思想本身能否被表達出來，取決於我們是否有足夠的詞彙來達到這一目的。如果說筆比劍更強大，因為它可以決定這種武器瞄準的方向，那麼文字甚至比筆更強大，因為沒有前者，後者就毫無用處。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們失去了哪些詞語？哪些詞語被社會主義、國家主義女性主義和政治正確的勢力強加給我們？如果我們要有機會將事情轉向更自由導向的方向，哪些改變是必不可少的？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="女士"&gt;
 女士
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%a5%b3%e5%a3%ab"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;太太（Mrs.）和小姐（Miss）幾乎已從我們身邊被奪走，取而代之的是可惡的女士（Ms.）。這是一個關鍵性的損失，因為現代語言在這方面掩蓋了，不，是抹殺了女性已婚和未婚狀態之間的區別，而那些「過時的」詞語卻明確地讚揚這種區別。這一改變已經被「包容性」語言運動如此深深地固化，以至於連一些表面上保守的作家和期刊都採用了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼這是一場悲劇？因為這是對家庭的偽裝攻擊。無論女性主義者是否接受這一點，幾乎所有的異性配對都是由男性發起的。（有充分和足夠的社會生物學理由說明為什麼會是這種情況。）任何促進這種健康和肯定生命趨勢的東西都必須被視為好事；任何阻礙它的東西都是壞事。如果很容易區分已婚和未婚女性，那麼男性的主動性在這種程度上得到支持；如果不能，那麼結果就是相反的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果未婚男性被激勵去接近未婚女性，這支持了婚姻制度和異性戀。在他們接近已婚女性的程度上，這不僅破壞了婚姻這一社會的主要支柱之一，而且通過加劇嫉妒和男性間的敵意直接攻擊了文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼女性主義者要將女士（Ms.）強加給我們？表面上是因為根據婚姻狀況來區分女性而不區分男性是「不公平的」。如果是這樣，那麼遠比為男性敦促類似的區別先生（Mister）和少爺（Master）來區分已婚和未婚男性要好，而不是失去女性的這種區別。我們生活在一個複雜的時代；任何通過免費給我們更多信息而非更少信息來簡化它的制度，無疑都應該受到讚揚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是太太（Mrs.）和小姐（Miss）之間這種區別的軟化，其影響遠遠超出了任何「公平」問題。這可以通過問「誰受益」（Quo bono）來看出？從讓單身女性對異性戀男性不那麼可得中受益的人是同性戀女性，以及所有關心所謂人口過剩問題的人。在經濟學中，當涉及大量人口或其他任何東西時，通常假設至少有一些人處於邊際。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這種情況下，有些男性處於是否接近女性的邊際，有些女性處於異性戀和同性戀之間的邊際。女士（Ms.）將社會在這兩個維度上都推向了與可取相反的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反對拒絕適應這種現代共識的一個論點是，人們應該有權選擇自己的名字。如果有人想從卡西烏斯·克雷（Cassius Clay）改為穆罕默德·阿里（Muhammad Ali），或從唐·麥克洛斯基（Don McCloskey）改為迪爾德麗·麥克洛斯基（Dierdre McCloskey），那是他們的事。有禮貌的人會用他們選擇的名字而非他們的本名來稱呼他們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這根本不適用於頭銜。如果我自稱國王布洛克（King Block）或皇帝布洛克（Emperor Block），沒有人需要出於禮節考慮而跟隨。女士（Ms.）是一個頭銜，不是任何人的名字。當有疑問時，總是使用小姐（Miss），而不是太太（Mrs.）。前者是或至少應該是一個尊稱，不應輕易地在無知中授予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣的分析也適用於使用「他」來代表「他」或「她」，或「他」來代表「他」或「她」。我們的寫作已經變得迂迴，單數和複數不再匹配，試圖迎合自稱女性主義者的敏感性。沒有什麼比一本保守雜誌更可悲的了，它試圖對一個女性主義觀念進行批評，卻感到必須使用這種「包容性」語言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我們感到必須用馬克思主義語言來表達我們的攻擊，我們能成功地批評馬克思主義嗎？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="發展中國家"&gt;
 發展中國家
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%99%bc%e5%b1%95%e4%b8%ad%e5%9c%8b%e5%ae%b6"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;將世界上的不發達國家稱為「發展中國家」是徹底的左派主義。這是意志和良好意圖對現實的勝利；這些國家中有許多正在倒退，根本不是在發展。為什麼不直言不諱，堅持政治經濟學中的真理？讓我們將「發展中」這個尊稱保留給那些雖然不完美但擁抱了資本主義並因此正在增長的國家，並對那些仍然堅持中央計劃和政府所有權、因而正在退回到石器時代經濟的國家，如北韓或古巴，使用「不發達」或「倒退」。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="尋租"&gt;
 尋租
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%b0%8b%e7%a7%9f"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在公共選擇學派經濟思想的文獻中，「尋租」（rent-seeking）這個短語被用來描述一種即使對他們來說也相當卑鄙的行為：利用國家權力來獲取通過普通市場交易不會得到的財富。例子包括最低工資、農業補貼、關稅等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但為什麼要使用相當無害的詞語「租金」來表示實際上是（間接的）盜竊？為什麼不將這種行為描述為尋求戰利品、尋求掠奪品、尋求劫掠、尋求掠奪物、尋求贓物、尋求洗劫、尋求盜竊或通過政府中介進行的純粹搶劫？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種公共選擇的做法實際上詆毀了一到兩件同名的東西。一個是為土地、房屋或其他財產收取租金而不是徹底出售它們這一古老而光榮的制度。做房東有什麼問題嗎？另一個是經濟租金的概念，它描述了沒有替代選擇的東西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，當倫勃朗畫作的價格上漲時，這不會帶來這些畫作的額外供應；它們的幸運所有者獲得了經濟租金。但為什麼這應該被詆毀？從公正的角度來看，這些特定的人進行了這些投資；為什麼他們不應該從中獲利？就經濟效率而言，這些較高的價格仍然發揮著分配作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，將這些活動中的任何一個與跑到政府那裡尋求特權以破壞競爭對手混為一談，是對理性語言的無端攻擊。有了這樣的朋友，自由哲學幾乎不需要敵人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="社會正義"&gt;
 社會正義
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a4%be%e6%9c%83%e6%ad%a3%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;對於任何理性的人來說，「社會正義」將表示公正的一個子集，比整個公正概念更狹窄，大概集中於「社會」問題，無論它們是什麼。但在現實世界中，這個短語不是適用於公正的一個子類別，而是適用於對公正的一個特定視角，即由我們左派朋友所闡述的那個。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這將社會主義、多元文化主義等的反對者置於必須說他們反對社會正義的位置。太棒了，真是太棒了。遠比堅持我們的立場、試圖以我們喜歡的方式使用語言要好，而不是讓我們的思想敵人將其強加給我們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看來，我們也應該擁抱「社會正義」。然而，當然，我們不是對這個概念採取平等主義立場，而是利用我們經過驗證的關於個人和私有財產權、消極自由、拓荒等的洞見。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="稅收補貼"&gt;
 稅收補貼
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a8%85%e6%94%b6%e8%a3%9c%e8%b2%bc"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府不對教堂徵稅。政府（還）不對網際網路徵稅（並控制它）。這公平嗎？一點也不，有些人維護。這些是稅收補貼。政府正在補貼教堂和電子郵件，迫使我們其餘的人因此支付更多。這是看待事情的一種方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一種方式，一種更合適的方式，是這些根本不是補貼。當我們中的一些人被允許把自己辛苦賺來的錢留在自己的口袋裡，按我們喜歡的方式而不是我們在華盛頓特區的主人希望的方式花費時，這幾乎不是補貼。相反，這是私有財產權的一部分。採取相反的立場就是隱含地默認國家真的擁有民眾的全部財富，他們留給我們的任何東西都是慷慨或補貼的行為。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是荒謬絕倫的。我們是我們所生產的一切的合法所有者，政府沒有一分錢不是先從我們這裡敲詐來的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="湯姆貝塞爾論財產權"&gt;
 湯姆·貝塞爾論財產權
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%b9%af%e5%a7%86%e8%b2%9d%e5%a1%9e%e7%88%be%e8%ab%96%e8%b2%a1%e7%94%a2%e6%ac%8a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;湯姆·貝塞爾（Tom Bethell）正在迅速成為私有財產權主題的「先鋒」。這一聲譽最初是通過他的著作《最高尚的勝利：千年財產與繁榮》（The Noblest Triumph： Property and Prosperity through the Ages）的出版而獲得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隨後，他在1999年12月27日的《華爾街日報》專欄中發表了題為「財產權、繁榮和千年教訓」的文章。顯然，貝塞爾沒有閱讀，或者至少沒有足夠仔細地閱讀我在1999年秋季《奧地利經濟學季刊》上發表的對他著作的批評，因為他又在玩他的老把戲：假裝成為私有財產哲學的倡導者，而實際上卻在破壞它。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;引自他的最新文章：&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;這一千年最偉大的法律創新是法律面前人人平等，它首先在英格蘭演變。在普通法法庭上，所有人都被視為生而平等。這產生了重大的經濟後果。新的地位平等鼓勵了契約自由和交換經濟的興起。財產的傳遞越來越「橫向」——從賣方到買方——而越來越少「縱向」——從父親到兒子。財富被民主化了。它是由那些憑藉自己的勞動和聰明才智而應得它的人獲得的，而不是繼承它的。契約取代了地位。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;現在這不僅僅是奇怪。為什麼貝塞爾認為父親如此努力地工作、存錢、創新等，如果不是為了特別幫助他們的兒子和整個家庭？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;縱向與橫向的區別是一個好的區別。是的，貝塞爾也正確地將縱向關係識別為邪惡的關係，與經濟自由和私有財產權相違背，而將橫向關係識別為好的關係，與這些要求一致。但聲稱繼承與功績、交換和經濟自由相違背，幾乎是故意顛倒是非。恰恰相反，繼承，以及在此之外，在一生中給予的禮物，都是橫向或自願制度的組成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果貝塞爾如此強烈地反對繼承，如果他希望以與這種觀點一致的方式行事，那麼他也必須反對父親給孩子生日禮物、結婚禮物、讓他們上學、給他們外語課等。但還有更多。一些父母在睡前給他們的幼兒講故事，讓他們吃得好，一直擁抱和親吻他們，用音樂、藝術、書籍、愛等裝飾他們的家。其他人雖然沒有達到虐待兒童的程度（有時也沒有），卻給了他們的孩子非常不同類型的金錢和非金錢「遺產」。這「公平」嗎？當然不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的孩子都應該更仔細地選擇他們的父母。但對於貝塞爾們來說，這大概是需要通過法律的力量來改變的東西。我們必須「民主化」事物，不是嗎？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>19 奪回語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-19-taking-back-the-language/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-19-taking-back-the-language/</guid><description>&lt;h1 id="19-奪回語言"&gt;
 19 奪回語言
 &lt;a class="anchor" href="#19-%e5%a5%aa%e5%9b%9e%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在我的上一篇專欄中[^1]，我聲稱語言在爭取自由社會的意識形態戰鬥中很重要。如果我們允許國家主義左派的「朋友」佔據語言制高點，我們就會使自己的戰鬥更加困難。我們必須使用幫助我們為自由放任資本主義辯護的字彙，而不是對方堅持的字彙。讓我們現在繼續這個為這些目的「解構」語言的過程，再舉一些例子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="骯髒的富人"&gt;
 骯髒的富人
 &lt;a class="anchor" href="#%e9%aa%af%e9%ab%92%e7%9a%84%e5%af%8c%e4%ba%ba"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這個短語是帶著厭惡的態度說出的。其含義是財富總是通過非法手段獲得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，這有時是真的但不總是如此。也就是說，確實有些獲取財富的非法方法，例如透過盜竊、謀殺、欺詐，或以無數其他違反自由意志主義不侵犯非侵略者公理的方式，以及它所基於的人身和財產權利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這個可惡別號的目標不是罪犯或殺手；絕大多數富人也不是小偷。主要目標是透過豐富客戶生活而賺取巨額財富的商人。那麼，推定是如果一個人富裕，他是誠實地獲得他的財產的。我們應該喝采來表彰富人，而不是詆毀他們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們應該考慮減少使用「骯髒的窮人」，不用來描述那些並非由於自己的過錯而貧窮的人，而是那些早期時代的「不值得救濟的窮人」，他們身體健全，但很少自助自己，並且他們盡一切努力將其他人拉低到他們的水準。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="特權階級"&gt;
 特權階級
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%89%b9%e6%ac%8a%e9%9a%8e%e7%b4%9a"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正確使用時，這個術語適用於那些獲得了普通人所沒有的特殊優勢的人。在舊時代，這個詞會被用來，例如，描述一個可以從事禁止非會員從事的商業的行會成員。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，「特權階級」很適用於政府強加的平權行動的受益者；這些人被給予合約、工作、大學錄取等，但這些賦予，卻拒絕給那些具有相同甚至更優秀資格，但膚色、性別或性傾向錯誤的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這根本不是現代蒙昧時代我們的左派評論家、教師、神職人員和社論作者使用這個詞的方式。相反，這個詞被用來描述富人的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「這個孩子來自斯卡斯代爾（Scarsdale）的一個富裕家庭，」人們說。「他是特權階級。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這是荒謬絕倫的。只要斯卡斯代爾孩子的父母誠實地賺錢，他們的孩子就沒有獲得不公平的優勢。僅用「特權階級」來指富裕人士的孩子，只是另一種斷言財富本身就是剝削性的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，這是馬克思主義的廢話，應該被立即駁回。我們還不如將所有有愛心父母的孩子詆毀為「特權階級」，因為這些孩子擁有虐待兒童受害者所不享受的好處。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="非勞動所得"&gt;
 非勞動所得
 &lt;a class="anchor" href="#%e9%9d%9e%e5%8b%9e%e5%8b%95%e6%89%80%e5%be%97"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根據友好的稅務局的語言仲裁者，勞動所得來自勞動。非常鮮明的對比是，「非勞動所得」來自利潤、投資、利息等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這大概是因為額頭出汗的工作是高貴、振奮人心且符合公共利益的，而冒著資本風險通過造福消費者來賺取利潤則恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;馬克思主義者什麼時候接管了國稅局？如果蘇聯可以擺脫其馬克思主義者，我們難道不能對我們自己的美國製造的萬惡稅務局做同樣的事情嗎？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由人"&gt;
 自由人
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e4%ba%ba"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近，經濟教育基金會的旗艦出版物將其名稱從《自由人》（Freeman）改為《自由的理念》（Ideas on Liberty）。據報導，這樣做是為了將這本雜誌與一個名為「自由人」（The Freemen）的民兵組織區分開來，該組織觸犯了聯邦法律。[^2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但經濟教育基金會的《自由人》已經出版了幾十年。它長期以來一直是一本光榮的期刊，但在這個決定中，它恰恰說明了在思想鬥爭中不應該做什麼。當然，更好的行動方案是起訴侵犯名稱權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們必須保護我們自己的旗幟、徽章和遺產，而不是在第一個困難的跡象出現時就放棄它們。照這個速度，我們有一天會放棄「自由」、「財產」、「自由企業」、「自由意志主義」嗎？如果這種放棄成為先例，我們就會了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="極端"&gt;
 極端
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%a5%b5%e7%ab%af"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有極端的保守派，但令人驚訝的是，卻沒有極端自由派。這些極端自由派都去哪裡了？（應該用那首流行的反戰歌曲的曲調來唱呢？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「極端」指的是說話者不同意其觀點的人。這就是為什麼特蕾莎修女不是極端慷慨的，但任何在喬治·布希右邊的人都成了極端保守派。是時候了，早就該是時候了，開始在每張床下尋找極端自由派；或者，更好的是，停止這種只適用於走廊一側的極端的謾罵。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="eer-後綴"&gt;
 Eer 後綴
 &lt;a class="anchor" href="#eer-%e5%be%8c%e7%b6%b4"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;「eer」後綴的情況也差不多。有「奸商」（profiteers），因為利潤無疑是邪惡和令人厭惡的。問問菲德爾，他會告訴你。但沒有「工資索取者」（wageer）這樣的東西，儘管我們一些頂級運動員和演員的薪水最近已經飆升。這是因為根據第四等級（媒體）的說法，工人總是被壓迫的，從不貪婪。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="為焚書辯護"&gt;
 為焚書辯護
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%82%ba%e7%84%9a%e6%9b%b8%e8%be%af%e8%ad%b7"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在最近的一篇專欄《康斯托克們試圖在長島捲土重來》[^3]中，格雷戈里·布雷西格（Gregory Bresiger）對一群計劃焚燒弗蘭克·麥考特（Frank McCourt）的《安琪拉的灰燼》（Angela&amp;rsquo;s Ashes）700本的愛爾蘭人提出了異議。這是作者童年的故事，沒有將愛爾蘭文化置於良好的檢視下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布雷西格在反對中全力以赴。他引用了雷·布萊伯利（Ray Bradbury）的小說《華氏451度》（Fahrenheit 451），甚至引用了麥考特的兄弟馬拉奇·麥考特（Malachy McCourt）關於希特勒德國這一做法的話。他暗示焚書只是通向焚燒人、不寬容和「壓制思想」的道路上的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反對焚書的一個論點是意外後果：那些從事這些行為的人，有時只會成功地更大程度地普及他們蔑視和仇恨的對象。但這幾乎不能證明稱他們為「鬣狗」或「笨拙的小丑」是正當的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也沒有任何理由搬出寬容的大炮：伊拉斯謨（Erasmus）、斯賓諾莎（Spinoza）、約翰·斯圖爾特·密爾（John Stuart Mill）和約翰·彌爾頓（John Milton）。因為這裡的關鍵，被布雷西格忽略的，是公共和私人焚書之間的區別。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於前者，我完全和熱情地支持布雷西格。政府根本沒有理由焚燒書籍，或做任何事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，私人焚書，例如愛爾蘭人反對弗蘭克·麥考特的《安琪拉的灰燼》所從事的那種，完全是另一回事。焚燒自己的書是私有財產權的一部分。在反對私人焚書、對那些從事這一活動的人大肆誹謗時，布雷西格正在踐踏私有財產權違規的邊緣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我擁有一本書，我有權焚燒它。就這樣。雖然布雷西格從未公開表示焚書應該是非法的，但他將這一做法與希特勒、鬣狗和焚燒人聯繫起來，強烈地暗示了這點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想知道他對焚燒旗幟的看法是什麼？這裡，就像在焚書中一樣，自由意志主義立場應該是明確的：人們有權焚燒或以其他方式破壞他們自己的任何私有財產。任何禁止這樣做的法律都是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經路德維希·馮·米塞斯研究所的好意許可印刷。本文最初作為「每日文章」發布在 http：//www.mises.org 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^1]： 「注意你的語言」。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>20 詞語觀察</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-20-word-watch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-20-word-watch/</guid><description>&lt;h1 id="20-詞語觀察"&gt;
 20 詞語觀察
 &lt;a class="anchor" href="#20-%e8%a9%9e%e8%aa%9e%e8%a7%80%e5%af%9f"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="利益相關者"&gt;
 利益相關者
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%88%a9%e7%9b%8a%e7%9b%b8%e9%97%9c%e8%80%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一個新詞已經悄悄進入我們的詞典，這要歸功於我們左派的朋友。它是「利益相關者」（stakeholder），這是對私有財產權的又一次攻擊的敲門磚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美好的舊時光，一家公司對其供應商、員工和客戶有合同義務。它對鄰居唯一的義務是我們彼此都有的義務：避免威脅或對他們及其合法擁有的財產進行主動暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但現在這一切都過時了。感謝新的安排，所有這些人以及許多其他人，現在都必須被邀請進入董事會，在那裡與公司的名義所有者一起制定政策。而且，雪上加霜的是，這些「利益相關者」有時甚至可以在投票中勝過股票所有者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是如何運作的？根據利益相關者理論，任何與企業有任何聯繫的人，無論多麼微弱，現在都對公司財產擁有準所有權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，這不再是取悅客戶的問題，或者看著他們將業務轉向競爭對手並因此遭受損失的問題。現在，客戶有權實際制定政策。在這種哲學中，員工不僅僅應得誠實工作的誠實薪水；此外，他們有權對決策過程發表意見。鄰居、政客、路人和其他好管閒事的人也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種試圖將「經濟民主」強加給毫無戒心的公眾的一個問題是確定這些選區中每一個擁有的票數。除了「一人一票」之外，這個問題似乎沒有明顯的答案。但如果任何阿貓阿狗都可以在不實際投資公司的情況下獲得投票權，為什麼任何心智正常的人會建立一家公司？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更根本的是，這個計劃的問題是它相當於盜竊。如何對一個迫使財產所有者與其他人分享其控制權的計劃進行分類，無論他們是誰，他們沒有參與企業的創建？如果「利益相關者」想要對公司的運作方式有發言權，讓他們投資吧。如果他們這樣做了，他們就不再是利益相關者，而是投資者。另一個困難是「利益相關」似乎是一條單行道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有好管閒事的路人似乎在公司中獲得了財產權，但公司的所有者，出於某種只有我們左派朋友知道的奇怪原因，沒有獲得對他們財產的類似權利（這是在假設他們有任何財產的情況下）。但邏輯一致性只是「小心靈的妖怪」，所以也許利益相關不應該是一條雙向道是合理的。為什麼要毀掉一個完美的概念？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="不勞而獲"&gt;
 不勞而獲
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%b8%8d%e5%8b%9e%e8%80%8c%e7%8d%b2"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根據一位應該更清楚的自由意志主義者的說法，「最卑鄙的人類動機之一[是]想要不勞而獲的慾望」。[^1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在，當然，在某種意義上這是完全無可非議的。例如，盜竊是一種「不勞而獲」的方式，從自由意志主義的角度來看是非法行為的典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，還有其他可能的情況，在這些情況下，對這個短語的描述根本不與自由市場哲學不相容。因此，譴責試圖不勞而獲就是過度概括；就是把嬰兒和洗澡水一起倒掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慈善就是一個例子。自願福利的接受者沒有做任何不當的事情。一個人可能運氣不好，或者只是忘了錢包，或者是搶劫的受害者。他向路人要一塊錢買車票，或買一杯咖啡，或要一些零錢打電話，並收到了。他因此「不勞而獲」，但肯定沒有觸犯任何應該保留在法律書上的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當我還是個年輕人第一次見到穆雷·羅斯巴德時，他允許我沐浴在他的存在中。他會邀請我到他家，他和他的妻子喬伊（Joey）會餵食我，我被允許傾聽甚至參與這位偉人的對話。當然，我什麼也沒給他，他卻給了我很多。我遠不是唯一一個被穆雷接納、懷著半生不熟想法的有抱負的年輕自由意志主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非常真實的意義上，我和所有這些其他人「不勞而獲」。誠然，可以爭辯說，普通的慈善捐贈者，以及穆雷·羅斯巴德，自由意志主義的特蕾莎修女，並沒有從他們的捐贈接受者那裡一無所獲。相反，他們從做好事中獲得了某種滿足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，訴諸這條論證路線就是默認這樣一個觀念：不是不勞而獲是「一種卑鄙的人類動機」，而是它是不可能的。在這種觀點中，即使是犯罪的受害者也得到了「某些東西」：例如，強盜沒有拿走更多、或者沒有謀殺他的滿足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者舉另一個例子：我手裡拿著一張100美元的鈔票，風把它吹走了，不知道到了哪裡。當然，我從這件事中一無所獲；但如果它飄到別人手中，他就不勞而獲了。否認這種可能性就是進行謬誤的同義反覆推理。不僅可能不勞而獲，這根本不需要是一種卑鄙的人類動機。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不勞而獲的批評者也忽視了消費者和生產者剩餘的概念。雜貨商手頭有數千個橙子。如果他不盡快賣掉它們，它們會腐爛，然後處理它們會花費他金錢（除了購買價格）。對他來說，這些橙子不僅僅是沒有價值的（零價值），它們實際上是一個負擔（負價值）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我剛跑完馬拉松比賽，那些橙子對我來說看起來像液體黃金。所以雜貨商賣了幾個給我。他不勞而獲（實際上，是負值換正值）。雖然我為每個付了幾分錢，但我的口渴程度如此之大，如果被要求，我會願意為這些橙子支付許多美元。對我來說，我願意支付的金額（較大的價值）和我實際支付的金額（較小的價值）之間的差額就是我的消費者剩餘。沒有其他人能知道這個數額，但對我來說，實際上它是撿來的錢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者，換句話說，我剛剛在消費者剩餘方面不勞而獲，正如雜貨商在生產者或賣方剩餘方面不勞而獲一樣。這是「市場魔力」的一部分，不應該被詆毀。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="搭便車者"&gt;
 搭便車者
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%90%ad%e4%be%bf%e8%bb%8a%e8%80%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;主流經濟學家以恐懼、厭惡和憎惡看待的一個概念是「搭便車者」（free rider）。任何獲得他沒有支付的價值的人（「不勞而獲」的另一個版本）都被新古典經濟學貶到深淵。對他們來說，搭便車者是經濟效率低下的證據，是所謂的「市場失靈」，並被指控犯下了「外部經濟」的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種恐怖的典型例子是，當一個人從他的鄰居洗車、修剪草坪或維護房屋的良好狀態中受益時。這些行動往往會維持或提升第一個房主財產的房地產價值，並大概增加他對其持有物的享受（例如，景觀改善了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼這麼糟糕？有兩個原因之一。我們可以對搭便車者感到憤怒，因為，恐怖的是，他正在不勞而獲。或者，我們可以輕蔑地看待他，因為搭便車的創造者，那個好鄰居，沒有做足夠的事情來美化他自己的房屋，因而「欺騙」了搭便車者，使其無法獲得更大的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;無論如何都被詛咒，似乎是新古典經濟學家的座右銘。無論是責怪正外部性的接受者忘恩負義，還是責怪捐贈者沒有為前者做足夠的事情，有一點是清楚的：政府必須介入，因為沒有國家的溫柔關愛，這個社區肯定會走向衰敗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是胡說八道。正如穆雷·羅斯巴德（1997年，第178頁）在整個經濟學中最具洞察力的評論之一中所說的，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人們認為，如果A和B能強迫C做某事，他們往往會受益&amp;hellip;&amp;hellip;任何宣稱三個渴望組成弦樂四重奏的鄰居有權利和善意，在刺刀的威脅下強迫第四個鄰居學習和演奏中提琴的論點，幾乎不值得清醒的評論。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果人們對彼此友善，如果他們對彼此微笑，那很好。如果我們欣賞愛因斯坦和莫扎特給我們的東西，如果我們是他們的「搭便車者」，那也很好。我們都是那些在我們之前的人的受益者。這是文明生活的一部分，不應該引起警惕。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經路德維希·馮·米塞斯研究所的好意許可印刷。本文最初作為「每日文章」發布在 http：//www.mises.org 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^1]： B. Bradford， Liberty Magazine， May （2000）， p. 7.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>21 繼續注意我們的語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-21-continuing-to-watch-our-language/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-21-continuing-to-watch-our-language/</guid><description>&lt;h1 id="21-繼續注意我們的語言"&gt;
 21 繼續注意我們的語言
 &lt;a class="anchor" href="#21-%e7%b9%bc%e7%ba%8c%e6%b3%a8%e6%84%8f%e6%88%91%e5%80%91%e7%9a%84%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在過去關於注意你的語言的專欄中[^1]，我提出這樣一點：對於我們這些支持自由哲學的人來說，意識到語言的重要性是很重要的。如果我們被推入我們的思想敵人為我們準備的語言角落，為自由放任資本主義辯護就會更加困難。在這些以前試圖應對這一挑戰的嘗試中，我試圖澄清以下詞語和術語記錄：女士（Ms.）、發展中國家、尋租、社會正義、稅收補貼、財產權、骯髒的富人、特權階級、非勞動所得、自由人、極端、奸商、焚書、利益相關者、不勞而獲、搭便車者、沼澤和偏見。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在是時候在這個列表中添加一些新術語了。它們如下：機會主義、紅州-藍州、自由派和自由意志主義者。讓我們依次考慮它們。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="機會主義"&gt;
 機會主義
 &lt;a class="anchor" href="#%e6%a9%9f%e6%9c%83%e4%b8%bb%e7%be%a9"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在普通語言中，「機會主義」（opportunism）或「機會主義的」（opportunistic）是相當中性的詞。甚至，可能，略微積極，因為它們表明某人正在採取主動、利用機會等。（在醫學中，這個詞適用於利用機會傳播的致病因子。然而，這有點超出我們的興趣範圍；無論如何，沒有人責怪細菌，所以這個詞幾乎沒有負面含義。[^2]）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，在主流經濟學中，例如《美國經濟評論》，「機會主義的」現在被用作欺騙或偷懶的同義詞。以下是這一現象的一個例子：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;僱傭關係中激勵的經濟模型基於一個特定的動機理論：員工是「理性的騙子」，他們預見其行為的後果，當邊際收益超過成本時就偷懶。我們通過觀察對電話呼叫中心員工監控的實驗誘導變化如何影響機會主義來調查「理性騙子模型」。很大一部分員工的行為符合「理性騙子模型」的預測。然而，相當大比例的員工對監控率的操縱沒有反應。這種異質性與員工對僱主一般待遇的評估差異有關。[^3]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;事情甚至發展到這種語言已經滲透到主流流行出版物的地步；例如，參見《經濟學人》，2005年4月2日，第15頁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這有什麼問題？問題是，就像「尋租」的情況一樣，一個完全中性的，甚至是「好」的詞被用來承載「壞」的包袱。經濟學家使用的尋租，公共選擇學派是這裡的主要罪魁禍首，相當於通過政治過程進行的徹底盜竊。通過將「租金」與「盜竊」聯繫起來，人們用後者的刷子塗抹前者。人們破壞了收取租金這一古老而光榮的做法。誠然，不可否認，以這種方式使用語言的經濟學家心中並沒有房東向租戶收取租金的意思。相反，他們考慮的是經濟租金，例如，棒球運動員作為運動員的薪水與他作為機械師或公共汽車司機的次好工作之間的差額。但這是無關緊要的。為什麼要使用像「租金」這樣完全好的詞來描述合法盜竊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，利用機會是企業家的標誌。但如果「機會主義」被廣泛混淆為欺騙，那麼企業家精神，以及實際上的追求利潤，就因此受到質疑。但我們需要為這樣的行為獲得一切可能的幫助。因此，我們應該努力不將機會主義等同於欺騙或偷懶。為什麼不為此目的使用「欺騙」或「偷懶」這些詞？為什麼要挑可憐的老機會尋求的毛病？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="紅州-藍州"&gt;
 紅州-藍州
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%b4%85%e5%b7%9e-%e8%97%8d%e5%b7%9e"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這些詞通常使用時，藍州指的是那些主要位於美國兩個海岸（在東海岸，是北邊的那些）的州，其居民主要投票給民主黨。紅州指的是國家中部（在佔據兩個海岸的人們的話中稱為「飛越國家」）的那些州，這些州主要投票給共和黨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這是令人困惑的。每次我聽到以這種方式提到這些短語時，我都必須做一些內部的心理轉換。這是因為紅色是我最聯想到共產主義的顏色，而且，我忍不住，我將民主黨與蘇聯式的政府財產所有權和對經濟的控制聯繫得比共和黨更緊密。因此，我必須告訴自己，即使紅色適用於政治光譜的左側（經濟上講），它仍然指的是偏愛共和黨的州的人們。尷尬。（並不是說戰爭販子、提高關稅和稅收的喬治·布希可以被認為是自由企業家；只是，咽一口口水，如果克里贏了，甚至連掩蓋布希式左傾的自由企業外表都不會有。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼當權者決定以這種方式切換顏色和政治聯繫？我不確定。我只能推測。我的想法是，這是他們試圖在公眾眼中切斷政治哲學與色調之間的聯繫。而為什麼，反過來，他們想要這樣做？再次，另一個推測；也許他們認為顏色是政治經濟學觀點的簡寫，他們想要減少這樣的提示可能提供的非常有限的額外思想清晰度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;無論如何，顏色與政治視角之間的聯繫是一個有趣的聯繫，即使有些令人困惑。意大利法西斯主義者穿黑襯衫。但希特勒，也許最能代表法西斯主義的人，實際上是一個綠色分子、左翼環保主義者、反吸菸狂人（記住，納粹是國家社會主義黨）。說到現代綠色分子，蓋亞的反市場崇拜者，他們實際上是西瓜：外面是綠色的，但裡面是紅色的。這些人有一種強烈但未實現的願望來控制其他人的生活和財產。有一段時間，他們「成功地」將他們的馬車與共產主義或紅色運動聯繫在一起，但這一切在1989年崩潰了，此時他們將效忠轉向了綠色分子。使事情複雜化的是，根據穆雷·羅斯巴德的說法，十七世紀英格蘭平等派（Levellers）的最愛顏色，第一個自由意志主義政治運動，是綠色。那麼，誰是真正的綠色分子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到法西斯主義，藍衫軍（Blueshirts）是1930年代的愛爾蘭法西斯運動，由將軍伊恩·奧達菲（Eoin O&amp;rsquo;Duffy）領導，何塞·安東尼奧（Jose Antonio）的長槍黨（Falange）也是藍衫軍。所以法西斯主義現在可以聲稱黑色和藍色，這有一定的適當性。另一方面，還有棕色，如棕衫軍（在這方面我們不會提到聯合包裹服務公司），另一個法西斯團體。進一步使事情複雜化的是，紅色、白色和藍色的組合已經代表法西斯主義很長時間了。[^4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我想感謝我的幾位朋友在連結顏色和政治運動方面的幫助。他們是湯姆·迪洛倫佐（Tom DiLorenzo）、斯蒂芬·金塞拉（Stephan Kinsella）、大衛·戈登（David Gordon）、盧·洛克威爾（Lew Rockwell）、傑夫·塔克（Jeff Tucker）和拉爾夫·賴科（Ralph Raico）。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鑑於共產主義是紅色的，沿海州在政治上是粉紅色的，至少比其他任何東西都更接近紅色，而且投票給布希的國家中部的州更接近法西斯主義，並且有歷史先例將該信仰體系歸類為藍色，那麼這些顏色名稱實際上被拋來拋去的方式就是對此類事情中真相的倒置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那麼，我們應該如何處理紅色和藍色作為應用於各個州的180度混亂？簡單；與所有這些其他語言濫用案例一樣：拒絕附和。我知道，我知道，如果其他人都稱阿肯色州為紅州而你稱它為藍州，這是令人困惑的。但對於任何這些其他詞來說也是如此：機會主義、女士、發展中國家、尋租、社會正義、稅收補貼、財產權、骯髒的富人、特權階級、非勞動所得、自由人、極端、奸商、焚書、利益相關者、不勞而獲、搭便車者、沼澤和偏見。如果我們不用詞語做出聲明，它們很快就會被從我們這裡奪走。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="自由派和自由意志主義者"&gt;
 自由派和自由意志主義者
 &lt;a class="anchor" href="#%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%b4%be%e5%92%8c%e8%87%aa%e7%94%b1%e6%84%8f%e5%bf%97%e4%b8%bb%e7%be%a9%e8%80%85"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同樣的事情很久以前就發生在「自由派」（liberal）身上了。在很久很久以前的一個時代，自由派是相信和平、私有財產權、有限政府和自由市場的人。那個完美的好詞被我們左派的朋友奪走了，現在如果我們想要將自己與泰德·肯尼迪（Ted Kennedy）、約翰·克里（John Kerry）或希拉里·克林頓（Hillary Clinton）區分開來，我們必須訴諸「古典自由派」或「自由派，歐洲風格」。同樣的事情發生在「快樂」（gay）上，我向喬·索布蘭（Joe Sobran）脫帽致敬，因為他試圖拯救那個特定的詞。我們必須奮鬥、奮鬥、奮鬥，以保持對我們重要的詞彙的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;類似的事情現在甚至似乎正在發生在「自由意志主義者」（libertarian）這個詞上。當米爾頓·弗里德曼（Milton Friedman）這樣的人可以公開稱自己為「小l自由意志主義者」時[^5]，末日可能不近，但它正在不祥地逼近。這位諾貝爾獎獲得者經濟學家不是自由意志主義者，大L還是小l都無關緊要。他支持學校代金券、聯邦儲備系統的延續、負所得稅、反壟斷法；他是稅收預扣的父親（儘管公平地說，他後來為此道歉了）、道路社會主義（他反對街道和高速公路的私有化）和法定貨幣（他對金本位制的倡導者嗤之以鼻）。誠然，他在自由貿易、租金管制、最低工資等問題上穩如泰山，但這幾乎不支持對自由意志主義的主張。[^6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，在主要評論家的背景下，弗里德曼是一個自由意志主義者。至少，他可能是他們接觸過的任何人中最自由意志主義的。當他們說即使米爾頓·弗里德曼也採取這樣那樣的立場時，它幾乎定義了政治光譜的一個端點。任何比他更自由意志主義的人，天哪，就直接跌出了可敬領域的盡頭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面對這樣的挑戰，我們該怎麼辦？好吧，盡量保持我們能保持的語言地盤。至少，讓我們意識到這些問題。這是面對它們的必要條件，儘管遠遠不夠充分。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經小盧埃林·H·洛克威爾先生（Mr. Llewellyn H. Rockwell， Jr.）的好意許可印刷。本文最初發布在 http：//www.lewrockwell.com 網站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^1]： 參見「注意你的語言」、「奪回語言」和「詞語觀察」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^2]： 參見 http：//www.aegis.com/topics/oi/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^3]： http：//ideas.repec.org/a/aea/aecrev/v92y2002i4p850-873.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^4]： 參見夏洛特·特懷特（Charlotte Twight），《美國新興的法西斯經濟》（http：//www.amazon.com/exec/obidos/tg/detail/-/0870003178/lewrockwell）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^5]： 米爾頓·弗里德曼，維基百科。http：//www.self-gov.org/mfriedman.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[^6]： http：//www.lewrockwell.com/rothbard/rothbard43.html&lt;/p&gt;</description></item><item><title>22 自願稅收</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-22-voluntary-taxes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-22-voluntary-taxes/</guid><description>&lt;h1 id="22-自願稅收濫用語言與政治家"&gt;
 22 自願稅收：濫用語言與政治家
 &lt;a class="anchor" href="#22-%e8%87%aa%e9%a1%98%e7%a8%85%e6%94%b6%e6%bf%ab%e7%94%a8%e8%aa%9e%e8%a8%80%e8%88%87%e6%94%bf%e6%b2%bb%e5%ae%b6"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;（與威廉·巴尼特（William Barnett）合著）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他2002年3月20日寫給《華爾街日報》的信《印第安納州預算的「硬漢」提議》中，該州州長弗蘭克·奧班農（Frank O&amp;rsquo;Bannon）呼籲「增加兩項次要的自願稅收——香菸稅和河船入場稅」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「自願稅收？」「自願稅收」是一個矛盾修辭，如果曾經有過的話；它類似於「巨型蝦」、「重要的瑣事」或「方形的圓」。「自願稅收」是一個徹頭徹尾的自相矛盾的術語，因為如果說稅收有什麼不是的話，那就是自願的。證據是，如果你不支付，你的財產會被強制沒收和／或你會進監獄。「強制稅收」是一個冗餘，因為一旦你理解了這個短語中的前一個詞，你就知道後一個詞的含義是該理解的組成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這只是——儘管是典型的——政治家濫用語言試圖欺騙人民關於其行為真實性質的一個例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這位好州長是說香菸購買者／河船進入者如果不想支付相關稅收就不必支付嗎？還是他的意思是，如果他們不買香菸／不進入河船，他們就不必支付稅收？他不太可能打算前者。如果是前者，那麼，當然，所有稅收都是自願的；例如，人們可以通過無家可歸或不買食物來分別避免住宅財產的財產稅或食品的銷售稅。在後一種情況下，也許一個人可以通過在垃圾桶裡覓食來生存。同樣，他可能的意思是所得稅實際上是自願的，因為你可以選擇不賺取收入，在這種情況下你就不受稅收的約束。也就是說，因為自願選擇決定了是否適用稅收，所以有問題的徵稅實際上不是強制性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果這是真的，那麼搶劫就不再是犯罪了。搶劫受害者可以簡單地選擇不擁有任何東西。那肯定會挫敗任何想要成為小偷的人。或者，一個預期的謀殺受害者可以被提供選擇:通過折磨緩慢、痛苦地死亡，或給自己服用一劑快速、無痛的毒藥。這將不再是謀殺。相反，利用奧班農州長的「邏輯」，它將成為一種（自願的）自殺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜託，州長，饒了我們吧！利用政府的強制力量來剝奪人們辛苦賺來的財富已經夠糟糕的了，但在這個過程中貶低語言（毫無疑問，優質教育是這位人民公僕的首要任務）只會雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;經小盧埃林·H·洛克威爾先生（Mr. Llewellyn H. Rockwell， Jr.）的好意許可印刷。本文最初發布在 http:／／www.lewrockwell.com 網站上。威廉·巴尼特二世（William Barnett II）是紐奧良羅耀拉大學（Loyola University）國際商業蔡斯傑出教授和經濟學教授。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>23 再論語言</title><link>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-23-language-once-again/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://raviwu.github.io/books-building-blocks-liberty/docs/part-3-language/part-3-23-language-once-again/</guid><description>&lt;h1 id="23-再論語言內戰包容性語言經濟戰爭國民財富"&gt;
 23 再論語言：內戰、包容性語言、經濟戰爭、國民財富
 &lt;a class="anchor" href="#23-%e5%86%8d%e8%ab%96%e8%aa%9e%e8%a8%80%e5%85%a7%e6%88%b0%e5%8c%85%e5%ae%b9%e6%80%a7%e8%aa%9e%e8%a8%80%e7%b6%93%e6%bf%9f%e6%88%b0%e7%88%ad%e5%9c%8b%e6%b0%91%e8%b2%a1%e5%af%8c"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="內戰"&gt;
 內戰
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%85%a7%e6%88%b0"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1861年在美國發生的事情不是一場「內戰」。沒有兩支相互競爭的軍隊，每一支都試圖統治另一支。相反，這是一場關於分離的戰爭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於真正的內戰的例子，我們可以考慮1936年的西班牙內戰。在那裡，兩個團體相互戰鬥，每個團體都希望統治整個國家。一方是佛朗哥（Franco）領導下的法西斯分子；另一方是共產主義者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼稱十九世紀中葉在美國發生的事情為「內戰」？我們都知道，真正的內戰是在兩個相互競爭的政黨之間，每一方都想統治另一方，或者統治由兩個要素組成的整個社會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1861年的戰爭中，這完全適用於北方。但南方不想統治北方，也不想統治由兩者組成的整個國家。它只想與北方分離，或從聯邦中分離出去。在我看來，「需要雙方才能共舞」。如果只有一方想要統治另一方，你就不能有內戰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是那場悲劇事件的一些更準確的名稱：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 中性
1. 1861年戰爭
2. 北方與南方之間的戰爭
3. 州際戰爭
B. 略帶貶義
1. 南方分離戰爭
2. 南方獨立戰爭
C. 非常貶義
1. 北方侵略戰爭
2. 林肯戰爭
3. 阻止南方獨立戰爭
4. 第二次美國獨立戰爭
5. 第三次美國獨立戰爭
6. 北方對南方的強暴
D. 激進
1. 第一次南方分離戰爭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一類，A. 中性，包括三個條目，所有這些都是不可辯論的。也就是說，它們高度描述性，並且大概不會冒犯任何人。它們是：1861年戰爭、北方與南方之間的戰爭和州際戰爭。沒有人能理性地反對1861年戰爭，或者也許1861-1865年戰爭。畢竟，這些是戰鬥的無可爭議的年份。地理描述，北方與南方之間的戰爭或州際戰爭，也不能被拒絕。不可否認，它們非常準確，並且沒有爭議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二類，B，略帶貶義，因為它明確指責北方引發了這場大火。南方分離戰爭和南方獨立戰爭都表明是北方試圖強迫一個不情願的南方進入它不再想成為其一部分的東西。如果北方和南方是一對已婚夫婦，我們可以說南方想要離婚，而北方不願意給予它一個。我們有一個短語來描述男人和女人之間的這種事件：婚內強姦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是奴隸制呢，可能有人會反對？如果在這種情況下有任何真正的強姦正在發生，那不是北方對南方犯下的。相反，無論字面上還是比喻上，它都更好地描述了南方對奴隸所做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;並非如此，並非如此。因為北方也有奴隸制！以這種方式看待事情給了北方太多信譽。由於國家的兩個部分都犯了奴役無辜人民的罪行[^1]，這種可怕的罪行不能用來區分各方。奴隸制可以說從等式中被抵消了，我們剩下的是一群不再想與另一群人進行政治聯繫的人，但卻被迫違背他們的意願這樣做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同樣，在1820年代，有幾個新英格蘭州認真討論過分離，作為對奴隸制的抗議，而不是對其的支持，而「進步人士」並沒有大聲疾呼這將是非法的。[^2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在C類中，我們到達了非常貶義的稱謂，它們非常恰當地以毫不含糊的方式表明了北方的罪責和南方的清白。北方侵略戰爭、林肯戰爭[^3]、阻止南方獨立戰爭、第二次美國獨立戰爭和第三次美國獨立戰爭[^4]都將責任完全歸咎於有罪的一方。北方對南方的強暴更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方與北方進行了一場英勇的戰鬥。[^5]不幸的是，後者在人力和物力方面都大大超過了他們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在D類中，我們到達了最激進的命名法：第一次南方分離戰爭。其含義是1861年發生的事情將再次發生，只是這次結果會非常不同。一個可能歡迎這種結果的團體是南方聯盟（http：//www.dixienet.org/）。祝他們好運。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="包容性語言"&gt;
 包容性語言
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%8c%85%e5%ae%b9%e6%80%a7%e8%aa%9e%e8%a8%80"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當我還是個小夥子時，捕魚的人總是被稱為「漁夫」（fishermen）。如今，執行這項任務的人被稱為「捕魚者」（fishers）。為什麼突然，好吧，不那麼突然，改變了？這顯然源於政治正確這個屬，女性主義這個種。「捕魚者」（Fisher）包括男性和女性，而「漁夫」（fisherman）看似排除了後者。類似的分析適用於「演員」（actor）和「女演員」（actress），以及「消防員」（firefighter）和「消防隊員」（fireman）。這些對中的前兩個，「女演員」和「消防隊員」，儘管使用了數千年，現在已經被放入記憶洞中。過去有「主席」（chairmen）；現在，在禮貌社會中只有「椅子」（chairs）。為什麼？這只能是為了滿足女性主義者的變態慾望。在女性化之前的語言中，男性命名法通常包括兩性。也就是說，儘管女性很少是消防員或漁夫，但就語言而言，她們當然可以是。[^6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼女性主義者偏愛這種語言？很像貨物崇拜名聲的土著人[^7]，他們覺得如果他們能改變一些膚淺的東西，那麼真正的結果肯定會隨之而來。也就是說，如果所有人都使用包容性語言，男性和女性將得到平等對待。正如貨物崇拜成員沒有意識到飛機運送貨物嚴格限於合法機場有充分和足夠的理由一樣，女性主義者不欣賞有令人信服的經濟和生物學原因，為什麼女性平均賺的錢比男性少。[^8]關於黑人在電視節目和電影中的類似現象似乎也在起作用。他們通常被描繪成醫生、律師、教授、科學家、數學家、工程師，數量遠遠超過他們在這些職業中的實際代表性。這是希望戰勝現實的又一個例子。[^9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，這些創新確實把語言搞得一團糟。[^10]考慮單數和複數之間的以下混亂：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「『如果你愛某人，就放他們自由』（斯汀）；『這足以讓任何人失去他們的理智』（喬治·伯納德·蕭）；『我不應該喜歡懲罰任何人，即使他們冤枉了我』（喬治·艾略特）。」[^11]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擺脫這種不當之處的一種方法是使用複數而不是單數。「例如，與其說『隨著他在他的項目中前進，醫學生有越來越多的臨床工作機會』，不如試試『隨著他們在他們的項目中前進，醫學生有越來越多的臨床工作機會』。」[^12]或者，「每個教授決定他們自己的閱讀清單。」[^13]但是，誰想永遠被限制在使用複數的緊身衣裡。單數做了什麼配得上這樣的命運？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一個反對意見是基於邏輯。包容性語言取代了它能得到的每一個「man」的使用，並用「human」取而代之。例如，「man」變成「human」，「mankind」被轉換為「humankind」，「straw man」變形為「straw person」，等等。通常用「person」替代。例如，「他去了商店」變成「一個人去了商店」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這裡的問題是「human」和「person」的最後部分，即「man」和「son」。如果女性主義者在邏輯上一致，她們首先會堅持用「huwoman」而不是「human」。但這也帶來了困難，因為「woman」以可怕的「man」結尾。也許應該使用「hudaughter」而不是「human」，用「perdaughter」代替「person」。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="經濟戰爭"&gt;
 經濟戰爭
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%b6%93%e6%bf%9f%e6%88%b0%e7%88%ad"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;評論家習慣於利用戰爭和衝突的語言來描繪經濟關係。這是令人困惑、不理性和誤導性的。因為憂鬱科學處理的是互利，或正和博弈。每當一筆交易、購買、銷售、租賃協議、工作等完成時，所有參與者都會獲益；事前意義上必然如此，在絕大多數情況下事後也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果我以1美元購買一份報紙，這是一個無可否認的真理，在那一刻，我對期刊的評價高於我必須支付的錢。否則，天哪，為什麼我願意參與這個商業交易？我預期我會從這筆交易中受益。即使在事後意義上，從後來的角度來看，在幾乎所有這樣的情況下，我和其他處於這種位置的人都會獲益。我或其他任何人後悔購買報紙的情況很少見，理由是畢竟裡面沒有好消息，而這是買家所尋求和期待的。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>